[{"model": "contenttypes.contenttype", "pk": 1, "fields": {"app_label": "admin", "model": "logentry"}}, {"model": "contenttypes.contenttype", "pk": 2, "fields": {"app_label": "auth", "model": "group"}}, {"model": "contenttypes.contenttype", "pk": 3, "fields": {"app_label": "auth", "model": "permission"}}, {"model": "contenttypes.contenttype", "pk": 4, "fields": {"app_label": "auth", "model": "user"}}, {"model": "contenttypes.contenttype", "pk": 5, "fields": {"app_label": "contenttypes", "model": "contenttype"}}, {"model": "contenttypes.contenttype", "pk": 6, "fields": {"app_label": "sessions", "model": "session"}}, {"model": "contenttypes.contenttype", "pk": 7, "fields": {"app_label": "core", "model": "auteur"}}, {"model": "contenttypes.contenttype", "pk": 8, "fields": {"app_label": "core", "model": "editeur"}}, {"model": "contenttypes.contenttype", "pk": 9, "fields": {"app_label": "core", "model": "profil"}}, {"model": "contenttypes.contenttype", "pk": 10, "fields": {"app_label": "core", "model": "livre"}}, {"model": "contenttypes.contenttype", "pk": 11, "fields": {"app_label": "Gestion", "model": "livre"}}, {"model": "contenttypes.contenttype", "pk": 12, "fields": {"app_label": "Gestion", "model": "auteur"}}, {"model": "contenttypes.contenttype", "pk": 13, "fields": {"app_label": "Gestion", "model": "editeur"}}, {"model": "contenttypes.contenttype", "pk": 14, "fields": {"app_label": "Gestion", "model": "profil"}}, {"model": "sessions.session", "pk": "1tf5pbrr4zeas3kwh5cpr9qzi81pqq31", "fields": {"session_data": "MTRlN2RhYjIzZDkzMjE2YmFhOTcwMTc0NTFiNTY0MTRmMTQ5NzZkNjp7Il9hdXRoX3VzZXJfaWQiOiIxIiwiX2F1dGhfdXNlcl9iYWNrZW5kIjoiZGphbmdvLmNvbnRyaWIuYXV0aC5iYWNrZW5kcy5Nb2RlbEJhY2tlbmQiLCJfc2Vzc2lvbl9zZWN1cml0eSI6IjIwMTctMDYtMDdUMTc6NTY6MzIuODMzNjU1IiwiX2F1dGhfdXNlcl9oYXNoIjoiMmQ2MTBjYjA2OTllNmYwNjcyYjM1MWU3YThmNTU4ZGQxOTBiNmZkZSJ9", "expire_date": "2017-06-21T17:56:32.835Z"}}, {"model": "sessions.session", "pk": "20b95ouzzeft0nnrtie03bu2f7tml27o", "fields": {"session_data": "MjZhMjA3NzJmZjZkMmU1NTMxMWQ1MjBjYWRlNTQ4NWY0YjlmOGRkOTp7Il9hdXRoX3VzZXJfaWQiOiIxIiwiX2F1dGhfdXNlcl9iYWNrZW5kIjoiZGphbmdvLmNvbnRyaWIuYXV0aC5iYWNrZW5kcy5Nb2RlbEJhY2tlbmQiLCJfYXV0aF91c2VyX2hhc2giOiIyZDYxMGNiMDY5OWU2ZjA2NzJiMzUxZTdhOGY1NThkZDE5MGI2ZmRlIn0=", "expire_date": "2017-05-25T09:00:03.523Z"}}, {"model": "sessions.session", "pk": "2tv6sg7wwn83qm26zz3irdxygozz58ss", "fields": {"session_data": "YmNkMmUxNDRhMzBhMzljNTZlNzQzODA0MjQ5ZmEwZjlhZDY5MTllZDp7Il9hdXRoX3VzZXJfaWQiOiIxIiwiX2F1dGhfdXNlcl9oYXNoIjoiMmQ2MTBjYjA2OTllNmYwNjcyYjM1MWU3YThmNTU4ZGQxOTBiNmZkZSIsIl9hdXRoX3VzZXJfYmFja2VuZCI6ImRqYW5nby5jb250cmliLmF1dGguYmFja2VuZHMuTW9kZWxCYWNrZW5kIiwiX3Nlc3Npb25fc2VjdXJpdHkiOiIyMDE3LTA3LTE4VDE3OjUwOjUxLjg0NjkwNiJ9", "expire_date": "2017-08-01T15:50:51.849Z"}}, {"model": "sessions.session", "pk": "4l7sanxwspf34kkq4kfff7lbayhibbeg", "fields": {"session_data": "NmM0YzM5MWJjZTBiY2MwZGZiYzE1YzBiMzU3YTA0MzZlMmI4OGI1Yzp7Il9hdXRoX3VzZXJfaWQiOiIxIiwiX2F1dGhfdXNlcl9oYXNoIjoiMmQ2MTBjYjA2OTllNmYwNjcyYjM1MWU3YThmNTU4ZGQxOTBiNmZkZSIsIl9hdXRoX3VzZXJfYmFja2VuZCI6ImRqYW5nby5jb250cmliLmF1dGguYmFja2VuZHMuTW9kZWxCYWNrZW5kIiwiX3Nlc3Npb25fc2VjdXJpdHkiOiIyMDE3LTA2LTA1VDE4OjU1OjM2LjUwNjAwMyJ9", "expire_date": "2017-06-19T18:55:36.517Z"}}, {"model": "sessions.session", "pk": "6uj41w0locfom7k998kw04sb61g63l2q", "fields": {"session_data": "M2FhMWFlNTg3MDJlNzJjM2Q2NGFiZTllZDY3Y2MzOWI1MGJkNDk3NDp7Il9hdXRoX3VzZXJfaGFzaCI6IjJkNjEwY2IwNjk5ZTZmMDY3MmIzNTFlN2E4ZjU1OGRkMTkwYjZmZGUiLCJfYXV0aF91c2VyX2JhY2tlbmQiOiJkamFuZ28uY29udHJpYi5hdXRoLmJhY2tlbmRzLk1vZGVsQmFja2VuZCIsIl9hdXRoX3VzZXJfaWQiOiIxIn0=", "expire_date": "2017-05-26T15:24:37.793Z"}}, {"model": "sessions.session", "pk": "cyrkviz3kkdy5swzkt4tysr48anvrhsq", "fields": {"session_data": "NDgxNzg0N2JjNmI4ODYzZDYyZWViMjMzNDY3OTRmMTk3MGIzZDFiNTp7Il9hdXRoX3VzZXJfYmFja2VuZCI6ImRqYW5nby5jb250cmliLmF1dGguYmFja2VuZHMuTW9kZWxCYWNrZW5kIiwiX2F1dGhfdXNlcl9pZCI6IjIiLCJfc2Vzc2lvbl9zZWN1cml0eSI6IjIwMTctMDgtMjdUMjA6MzE6NDMuNzE4Nzc0IiwiX2F1dGhfdXNlcl9oYXNoIjoiY2JiNjMzM2Y2MTVmMmViNWRlMmRmOWExNTdmOTNkYjkzY2Y5MDg1NCJ9", "expire_date": "2017-09-10T18:31:44.271Z"}}, {"model": "sessions.session", "pk": "d31v9gt7w4q3r9j63p4cc5yxg7rfz6jr", "fields": {"session_data": "MWY0MzhlMWRkZTBmOThkYzJmNzNjMWFlYmRlYTljZjViM2ViNDdlMTp7Il9hdXRoX3VzZXJfYmFja2VuZCI6ImRqYW5nby5jb250cmliLmF1dGguYmFja2VuZHMuTW9kZWxCYWNrZW5kIiwiX2F1dGhfdXNlcl9pZCI6IjEiLCJfc2Vzc2lvbl9zZWN1cml0eSI6IjIwMTctMDYtMTJUMTc6NTc6NTkuMDkyMjIwIiwiX2F1dGhfdXNlcl9oYXNoIjoiMmQ2MTBjYjA2OTllNmYwNjcyYjM1MWU3YThmNTU4ZGQxOTBiNmZkZSJ9", "expire_date": "2017-06-26T17:57:59.114Z"}}, {"model": "sessions.session", "pk": "dgddx0xsxrl6db9gdf86cji2trjjno6g", "fields": {"session_data": "NTAxYjRhMTY2M2Y1NjJjZDgxNDk5YmRmNTdhNTM2ZjU5NjQ5ZjZhYTp7Il9hdXRoX3VzZXJfYmFja2VuZCI6ImRqYW5nby5jb250cmliLmF1dGguYmFja2VuZHMuTW9kZWxCYWNrZW5kIiwiX2F1dGhfdXNlcl9pZCI6IjIiLCJfc2Vzc2lvbl9zZWN1cml0eSI6IjIwMTctMDgtMjRUMTI6Mzk6NDAuMzMwOTc4IiwiX2F1dGhfdXNlcl9oYXNoIjoiY2JiNjMzM2Y2MTVmMmViNWRlMmRmOWExNTdmOTNkYjkzY2Y5MDg1NCJ9", "expire_date": "2017-09-07T10:39:40.889Z"}}, {"model": "sessions.session", "pk": "g0q3dtgpp74genll0qo0t2xq8e97oewd", "fields": {"session_data": "M2FhMWFlNTg3MDJlNzJjM2Q2NGFiZTllZDY3Y2MzOWI1MGJkNDk3NDp7Il9hdXRoX3VzZXJfaGFzaCI6IjJkNjEwY2IwNjk5ZTZmMDY3MmIzNTFlN2E4ZjU1OGRkMTkwYjZmZGUiLCJfYXV0aF91c2VyX2JhY2tlbmQiOiJkamFuZ28uY29udHJpYi5hdXRoLmJhY2tlbmRzLk1vZGVsQmFja2VuZCIsIl9hdXRoX3VzZXJfaWQiOiIxIn0=", "expire_date": "2017-05-26T13:10:13.873Z"}}, {"model": "sessions.session", "pk": "h5n36ov1fil6pzi2c9rdqkhy0rt452cp", "fields": {"session_data": "YjI3NDliYjZiZDM2OGUwMTI4NmQyMDFiYjdkZjU1YWI4MzdlNjIxYjp7Il9hdXRoX3VzZXJfaGFzaCI6ImNiYjYzMzNmNjE1ZjJlYjVkZTJkZjlhMTU3ZjkzZGI5M2NmOTA4NTQiLCJfYXV0aF91c2VyX2JhY2tlbmQiOiJkamFuZ28uY29udHJpYi5hdXRoLmJhY2tlbmRzLk1vZGVsQmFja2VuZCIsIl9hdXRoX3VzZXJfaWQiOiIyIiwiX3Nlc3Npb25fc2VjdXJpdHkiOiIyMDE3LTA2LTExVDE4OjIxOjU1LjkxODc3MyJ9", "expire_date": "2017-06-25T18:21:55.924Z"}}, {"model": "sessions.session", "pk": "hn40qparww6w2j0x7pvdh3jstj22zq45", "fields": {"session_data": "N2Y3NjA5OGI4OWZjYmZlZWYyNGY1MTM4NWU2MmU5YjY4NGQ0MGQ3NDp7Il9hdXRoX3VzZXJfaGFzaCI6IjJkNjEwY2IwNjk5ZTZmMDY3MmIzNTFlN2E4ZjU1OGRkMTkwYjZmZGUiLCJfYXV0aF91c2VyX2JhY2tlbmQiOiJkamFuZ28uY29udHJpYi5hdXRoLmJhY2tlbmRzLk1vZGVsQmFja2VuZCIsIl9zZXNzaW9uX3NlY3VyaXR5IjoiMjAxNy0wNi0xMlQxNTozMDoxOC4xNTE5MzAiLCJfYXV0aF91c2VyX2lkIjoiMSJ9", "expire_date": "2017-06-26T15:30:18.154Z"}}, {"model": "sessions.session", "pk": "idln3jzjshmu090jrhg2fmtev0bj2p4l", "fields": {"session_data": "OTI4N2JmNzQwZGE3ZWE0ZDQyOTFjZjllOGMyMjQ5OTkyMDQ3OWZiNzp7Il9hdXRoX3VzZXJfYmFja2VuZCI6ImRqYW5nby5jb250cmliLmF1dGguYmFja2VuZHMuTW9kZWxCYWNrZW5kIiwiX2F1dGhfdXNlcl9pZCI6IjIiLCJfc2Vzc2lvbl9zZWN1cml0eSI6IjIwMTctMDgtMjlUMjE6MTI6MjYuODA3MjA4IiwiX2F1dGhfdXNlcl9oYXNoIjoiY2JiNjMzM2Y2MTVmMmViNWRlMmRmOWExNTdmOTNkYjkzY2Y5MDg1NCJ9", "expire_date": "2017-09-12T19:12:30.200Z"}}, {"model": "sessions.session", "pk": "ixjq010habbykmd81j76bgaz3lt1hzgu", "fields": {"session_data": "YzhmODk3NzJmOTdiNzdjMzdmYTgxY2UyZjllNTVkYmQ5ZjJiZDA2Yjp7Il9hdXRoX3VzZXJfaGFzaCI6IjJkNjEwY2IwNjk5ZTZmMDY3MmIzNTFlN2E4ZjU1OGRkMTkwYjZmZGUiLCJfYXV0aF91c2VyX2JhY2tlbmQiOiJkamFuZ28uY29udHJpYi5hdXRoLmJhY2tlbmRzLk1vZGVsQmFja2VuZCIsIl9zZXNzaW9uX3NlY3VyaXR5IjoiMjAxNy0wOC0yM1QxMToxOTo0OS44NDkwNTgiLCJfYXV0aF91c2VyX2lkIjoiMSJ9", "expire_date": "2017-09-06T09:19:49.851Z"}}, {"model": "sessions.session", "pk": "je4dzpud80w0mfbrmfgtaldnqdz2bm8j", "fields": {"session_data": "ZjJlMjQzNTU4M2FiNTA5MzY5YTVkZTViZmEwMjE3NzZlZDNiNzVkZjp7Il9hdXRoX3VzZXJfaWQiOiI0IiwiX2F1dGhfdXNlcl9oYXNoIjoiOTQ5NjU0ZjQzZDY2NzIyOTNiZDc3OWE1N2ExZDc3ZjU2NjVlOGM2YyIsIl9hdXRoX3VzZXJfYmFja2VuZCI6ImRqYW5nby5jb250cmliLmF1dGguYmFja2VuZHMuTW9kZWxCYWNrZW5kIiwiX3Nlc3Npb25fc2VjdXJpdHkiOiIyMDE3LTA3LTE4VDE3OjQ1OjAzLjUxOTY2MyJ9", "expire_date": "2017-08-01T15:45:03.556Z"}}, {"model": "sessions.session", "pk": "jfk1v9t0g4u2fjqmaldoul2ppit6119y", "fields": {"session_data": "OWZmNmE3MDNiZmI3NTZkOTRkZGRiYWM5YWMxYmIzMzNkNzA5YmQ5OTp7Il9hdXRoX3VzZXJfaWQiOiIyIiwiX2F1dGhfdXNlcl9oYXNoIjoiY2JiNjMzM2Y2MTVmMmViNWRlMmRmOWExNTdmOTNkYjkzY2Y5MDg1NCIsIl9hdXRoX3VzZXJfYmFja2VuZCI6ImRqYW5nby5jb250cmliLmF1dGguYmFja2VuZHMuTW9kZWxCYWNrZW5kIn0=", "expire_date": "2017-06-03T13:54:57.253Z"}}, {"model": "sessions.session", "pk": "js7pgi2pcfjtg6rmdtz04mrze6gnqqhc", "fields": {"session_data": "NjI0ZDAyMzhjOWFmZDliOGUwMzI4NjMxNmQ3ODVhNWNmNzI3NTZlYzp7Il9hdXRoX3VzZXJfaWQiOiIyIiwiX2F1dGhfdXNlcl9oYXNoIjoiY2JiNjMzM2Y2MTVmMmViNWRlMmRmOWExNTdmOTNkYjkzY2Y5MDg1NCIsIl9hdXRoX3VzZXJfYmFja2VuZCI6ImRqYW5nby5jb250cmliLmF1dGguYmFja2VuZHMuTW9kZWxCYWNrZW5kIiwiX3Nlc3Npb25fc2VjdXJpdHkiOiIyMDE3LTA3LTMwVDEyOjM1OjI4LjQ5OTkyNyJ9", "expire_date": "2017-08-13T10:35:28.505Z"}}, {"model": "sessions.session", "pk": "lai51b0dokdtxmcp9ak7b0nm2rao41ll", "fields": {"session_data": "ZDk5ZmQ1NzhmMTE0NGEwYzQ0YTgxYzUyNTAyNDZlOWQ4YjZhNGYxMTp7Il9hdXRoX3VzZXJfaGFzaCI6ImNiYjYzMzNmNjE1ZjJlYjVkZTJkZjlhMTU3ZjkzZGI5M2NmOTA4NTQiLCJfYXV0aF91c2VyX2lkIjoiMiIsIl9zZXNzaW9uX3NlY3VyaXR5IjoiMjAxNy0wNi0yMFQxNzozNzoxOS4yNDkwNzIiLCJfYXV0aF91c2VyX2JhY2tlbmQiOiJkamFuZ28uY29udHJpYi5hdXRoLmJhY2tlbmRzLk1vZGVsQmFja2VuZCJ9", "expire_date": "2017-07-04T17:37:19.251Z"}}, {"model": "sessions.session", "pk": "mc3avhbs3lkuert2cjrktifkvr5xg80r", "fields": {"session_data": "ZGU3ZWJmNWRhMjc0NjljODNhOTA5MDFiYTUzMDJmMjhhMzlkZWZhMzp7Il9hdXRoX3VzZXJfYmFja2VuZCI6ImRqYW5nby5jb250cmliLmF1dGguYmFja2VuZHMuTW9kZWxCYWNrZW5kIiwiX2F1dGhfdXNlcl9pZCI6IjEiLCJfc2Vzc2lvbl9zZWN1cml0eSI6IjIwMTctMDktMDFUMTc6MTg6NTIuOTQyNzExIiwiX2F1dGhfdXNlcl9oYXNoIjoiMmQ2MTBjYjA2OTllNmYwNjcyYjM1MWU3YThmNTU4ZGQxOTBiNmZkZSJ9", "expire_date": "2017-09-15T15:18:52.944Z"}}, {"model": "sessions.session", "pk": "n6vcc8c7d0gsa7fa9k71hiiwed6351jk", "fields": {"session_data": "MWZmZTRkOTAyZmVlN2JiOTkyNTJmMGE4OWUyMTRhZmFkMjZhMTIxYTp7Il9hdXRoX3VzZXJfYmFja2VuZCI6ImRqYW5nby5jb250cmliLmF1dGguYmFja2VuZHMuTW9kZWxCYWNrZW5kIiwiX2F1dGhfdXNlcl9pZCI6IjEiLCJfc2Vzc2lvbl9zZWN1cml0eSI6IjIwMTctMDgtMjRUMTI6Mzk6MTQuNzEyMTU3IiwiX2F1dGhfdXNlcl9oYXNoIjoiMmQ2MTBjYjA2OTllNmYwNjcyYjM1MWU3YThmNTU4ZGQxOTBiNmZkZSJ9", "expire_date": "2017-09-07T10:39:14.714Z"}}, {"model": "sessions.session", "pk": "on7rzmh8n6xxcvpxaxznkg3if0wfgjq3", "fields": {"session_data": "ODE0ZjMyZWVjMTEwYjBkYTFiNDNiOTIxOWZhNGZjMDk3ZTUxOTUwMDp7Il9hdXRoX3VzZXJfYmFja2VuZCI6ImRqYW5nby5jb250cmliLmF1dGguYmFja2VuZHMuTW9kZWxCYWNrZW5kIiwiX2F1dGhfdXNlcl9pZCI6IjEiLCJfYXV0aF91c2VyX2hhc2giOiIyZDYxMGNiMDY5OWU2ZjA2NzJiMzUxZTdhOGY1NThkZDE5MGI2ZmRlIiwiX3Nlc3Npb25fc2VjdXJpdHkiOiIyMDE3LTA4LTA3VDE3OjAzOjQ4LjIwNzA2OCJ9", "expire_date": "2017-08-21T15:03:48.540Z"}}, {"model": "sessions.session", "pk": "oqicg2ysozeudjeiqv9bk3gcvuwv2f8o", "fields": {"session_data": "M2FhMWFlNTg3MDJlNzJjM2Q2NGFiZTllZDY3Y2MzOWI1MGJkNDk3NDp7Il9hdXRoX3VzZXJfaGFzaCI6IjJkNjEwY2IwNjk5ZTZmMDY3MmIzNTFlN2E4ZjU1OGRkMTkwYjZmZGUiLCJfYXV0aF91c2VyX2JhY2tlbmQiOiJkamFuZ28uY29udHJpYi5hdXRoLmJhY2tlbmRzLk1vZGVsQmFja2VuZCIsIl9hdXRoX3VzZXJfaWQiOiIxIn0=", "expire_date": "2017-05-26T13:18:02.471Z"}}, {"model": "sessions.session", "pk": "ptfevjchjk7i1ce3xdf9kb29wu6z4tv3", "fields": {"session_data": "M2FhMWFlNTg3MDJlNzJjM2Q2NGFiZTllZDY3Y2MzOWI1MGJkNDk3NDp7Il9hdXRoX3VzZXJfaGFzaCI6IjJkNjEwY2IwNjk5ZTZmMDY3MmIzNTFlN2E4ZjU1OGRkMTkwYjZmZGUiLCJfYXV0aF91c2VyX2JhY2tlbmQiOiJkamFuZ28uY29udHJpYi5hdXRoLmJhY2tlbmRzLk1vZGVsQmFja2VuZCIsIl9hdXRoX3VzZXJfaWQiOiIxIn0=", "expire_date": "2017-05-26T15:33:06.417Z"}}, {"model": "sessions.session", "pk": "s79nursyvf083f9kwbr1aa7skdxz9frw", "fields": {"session_data": "NWI4ODJmZWE5Y2U5OWIxMzJmMjAxMWFjNzI3ZjVjZWIwNzdlZjU3Nzp7Il9hdXRoX3VzZXJfaWQiOiIxIiwiX2F1dGhfdXNlcl9iYWNrZW5kIjoiZGphbmdvLmNvbnRyaWIuYXV0aC5iYWNrZW5kcy5Nb2RlbEJhY2tlbmQiLCJfc2Vzc2lvbl9zZWN1cml0eSI6IjIwMTctMDktMDlUMTY6MDE6MTguMTM0ODY2IiwiX2F1dGhfdXNlcl9oYXNoIjoiMmQ2MTBjYjA2OTllNmYwNjcyYjM1MWU3YThmNTU4ZGQxOTBiNmZkZSJ9", "expire_date": "2017-09-23T14:01:23.684Z"}}, {"model": "sessions.session", "pk": "vfqjhr52fvi3z158d823zu967ef0fckf", "fields": {"session_data": "NzRlMjE2M2U0NzZiYzg2MTcyZGFiNmY1NzhmNmZkNTIyYWNhZDJiOTp7Il9hdXRoX3VzZXJfaWQiOiIyIiwiX2F1dGhfdXNlcl9iYWNrZW5kIjoiZGphbmdvLmNvbnRyaWIuYXV0aC5iYWNrZW5kcy5Nb2RlbEJhY2tlbmQiLCJfc2Vzc2lvbl9zZWN1cml0eSI6IjIwMTctMDYtMDdUMTg6MzA6MTkuOTM0OTg0IiwiX2F1dGhfdXNlcl9oYXNoIjoiY2JiNjMzM2Y2MTVmMmViNWRlMmRmOWExNTdmOTNkYjkzY2Y5MDg1NCJ9", "expire_date": "2017-06-21T18:30:19.963Z"}}, {"model": "sessions.session", "pk": "zl7b71mj7f9u6wjwgpxsj4z20k2akqaf", "fields": {"session_data": "OWQ3ZjIxYmU1MjA0MDE3MThmN2MxODY0YjUwNTMzOGVkY2U2Mjc4ODp7Il9hdXRoX3VzZXJfaGFzaCI6IjJkNjEwY2IwNjk5ZTZmMDY3MmIzNTFlN2E4ZjU1OGRkMTkwYjZmZGUiLCJfYXV0aF91c2VyX2JhY2tlbmQiOiJkamFuZ28uY29udHJpYi5hdXRoLmJhY2tlbmRzLk1vZGVsQmFja2VuZCIsIl9zZXNzaW9uX3NlY3VyaXR5IjoiMjAxNy0wNi0xMlQxNToyNzoyNS4yNjI4MzIiLCJfYXV0aF91c2VyX2lkIjoiMSJ9", "expire_date": "2017-06-26T15:27:25.285Z"}}, {"model": "core.livre", "pk": 4, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "World of Warcraft : L'Aube des Aspects", "auteur1": 1, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 1, "date": 2014, "numero": null, "resume": "Kalecgos, le plus jeune des anciens Aspects, a \u00e9t\u00e9 durement touch\u00e9 par la chute d\u2019Aile de Mort. Sans ses pouvoirs, comment pourrait-il encore faire la diff\u00e9rence ? La r\u00e9ponse se cache dans un lointain pass\u00e9, quand les proto-dragons r\u00e9gnaient sur les cieux. Gr\u00e2ce \u00e0 un myst\u00e9rieux artefact retrouv\u00e9 au c\u0153ur de Norfendre, Kalecgos d\u00e9couvre cette \u00e9poque de violence et l\u2019histoire troublante des premiers Aspects. En ce temps-l\u00e0, ceux-ci durent s\u2019unir pour lutter contre Galakrond, une cr\u00e9ature sanguinaire qui mena\u00e7ait leur existence. Mais ces proto-dragons ont-ils fait face \u00e0 leur terrible adversaire seuls ou ont-ils b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 de l\u2019aide d\u2019une puissance ext\u00e9rieure ? La force qui les rendrait plus tard l\u00e9gendaires leur a-t-elle \u00e9t\u00e9 offerte ? Ou a-t-elle \u00e9t\u00e9 conquise dans le sang ? Les d\u00e9couvertes de Kalecgos vont changer tout ce qu\u2019il croyait savoir sur l\u2019origine de\u2026 l\u2019aube des Aspects.", "commentaire": null, "proprietaire": 1, "pretea": null, "image": "FRWOW027_0_rwPpYCr.jpg"}}, {"model": "core.livre", "pk": 5, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "World of Warcraft : L'Ascension de la horde", "auteur1": 3, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 1, "date": 2014, "numero": null, "resume": "Comment les orcs se sont unis pour devenir les tueurs les plus craints de l'univers de Warcraft. L'histoire de Warcraft est faite de contes h\u00e9ro\u00efques, de batailles f\u00e9roces et de trag\u00e9dies qui laissent une empreinte profonde dans le monde d'Azeroth. Il y a bien longtemps, dans les collines de Draenor, les nobles clans orcs vivaient en paix avec leurs myst\u00e9rieux voisins, les draena\u00ef. Mais les inf\u00e2mes agents de la L\u00e9gion ardente r\u00e9serv\u00e8rent un bien triste sort aux deux races. Le seigneur d\u00e9moniaque Kil'Jaeden orchestra les \u00e9v\u00e9nements qui an\u00e9antirent les draena\u00ef et forc\u00e8rent les orcs \u00e0 s'unir en une seule nation pour devenir un fl\u00e9au de haine et de destruction, une horde assoiff\u00e9e de sang. Dans L'Ascension de la Horde, le jeune chef de guerre Thrall raconte l'histoire de ses anc\u00eatres, la mal\u00e9diction d\u00e9moniaque qui pesa sur son peuple pendant des g\u00e9n\u00e9rations, et les effroyables jours qui chang\u00e8rent les orcs \u00e0 jamais. Et qui fa\u00e7onnent encore aujourd'hui le destin de tous ceux qui vivent en Azeroth et en Outreterre, le royaume disloqu\u00e9 qu'on appelait autrefois Draenor !", "commentaire": null, "proprietaire": 1, "pretea": null, "image": "World_of_Warcraft_L_Ascension_de_la_horde.jpg"}}, {"model": "core.livre", "pk": 6, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "World of Warcraft : L'Heure des t\u00e9n\u00e8bres", "auteur1": 4, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 1, "date": 2007, "numero": null, "resume": "Apr\u00e8s avoir tu\u00e9 le chef de guerre corrompu Main-Noire, Orgrim Marteu-du-Destin a rapidement pris les r\u00eanes de la Horde des orcs. Il est maintenant d\u00e9termin\u00e9 \u00e0 conqu\u00e9rir le reste d'Azeroth, afin que son peuple dispose \u00e0 nouveau d'un foyer dans World Of Warcraft.\r\n\r\nAncien champion de Hurlevent, Anduin Lothar a laiss\u00e9 sa patrie bris\u00e9e derri\u00e8re lui et a men\u00e9 son peuple de l'autre c\u00f4t\u00e9 de la Grande mer, jusqu'au rivage de Lordaeron. L\u00e0-bas, avec l'aide du noble roi Terenas, il a conclu une formidable Alliance avec les autres nations humaines. Mais celle-ci ne suffira peut-\u00eatre pas \u00e0 enrayer l'assaut f\u00e9roce de la Horde.\r\n\r\nTandis que les deux factions naissantes luttent pour la domination du continent, elfes, nains et trolls se m\u00ealent au combat. La courageuse Alliance l'emportera-t-elle, ou la mar\u00e9e noire de la Horde balayer-t-elle les derniers vestiges de libert\u00e9 en Azeroth ?\r\n\r\nMagie, guerre et h\u00e9ro\u00efsme se taillent la part du lion dans le monde fantastique du c\u00e9l\u00e9bre jeu vid\u00e9o de Blizzard Entertainment.", "commentaire": null, "proprietaire": 1, "pretea": null, "image": "World_of_Warcraft_L_Heure_des_tenebres.jpg"}}, {"model": "core.livre", "pk": 7, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "World of Warcraft : Au del\u00e0 de la porte des t\u00e9n\u00e8bres", "auteur1": 4, "auteur2": 3, "auteur3": null, "editeur": 1, "date": 2012, "numero": null, "resume": "Au terme de la Seconde Guerre, l'Alliance avait repouss\u00e9 la Horde sauvage et d\u00e9truit la Porte des t\u00e9n\u00e8bres. Elle avait ainsi bris\u00e9 le lien entre Azeroth et Draenor, le monde natal des orcs. Mais deux ans plus tard, la Horde revient pour ravager \u00e0 nouveau le monde d'Azeroth.\r\n\r\nLe vieux chaman orc Ner'zhul a pris le contr\u00f4le de la Horde et rouvert la porte des t\u00e9n\u00e8bres. Ses violents guerriers p\u00e9n\u00e8trent une fois encore en Azeroth et assi\u00e8gent la toute nouvelle forterresse de Rempart-Du-N\u00e9ant. L'archimage Khadgar et le g\u00e9n\u00e9ral de l'Alliance Turalyon prennent la t\u00eate des humains, et de leurs alli\u00e9s elfes et nains, pour repousser cette derni\u00e8re invasion.\r\n\r\nPar ailleurs, des questions troublantes sont soulev\u00e9es. Khadgar entend parler de lointaine incursions d'orcs, et ces petits groups d'envahisseurs ne semblent pas seulement motiv\u00e9s par la soif de conqu\u00e8te. Pire encore, on rapporte \u00e9galement la pr\u00e9sence de dragons noirs qui aideraient les intrus. Pour d\u00e9jouer les sombres intrigues de Ner'zhul, l'Alliance doit envahir Draenor, le monde d'origine d\u00e9vast\u00e9 des orcs. Khadgar et ses compagnons pourront-ils arr\u00eater le vil chaman \u00e0 temps pour \u00e9viter la destruction de deux mondes?", "commentaire": null, "proprietaire": 1, "pretea": null, "image": "Au_dela_de_la_porte_des_tenebres.jpg"}}, {"model": "core.livre", "pk": 8, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "World of Warcraft : Arthas - L'Ascension du roi-liche", "auteur1": 3, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 1, "date": 2009, "numero": null, "resume": "Sa malveillance est l\u00e9gendaire. Seigneur du Fl\u00e9au mort-vivant, porteur de la lame runique Deuillegivre, et ennemi des peuples libres d'Azeroth, le roi-liche est une entit\u00e9 d'une puissance incalculable et d'une cruaut\u00e9 incomparable... et son \u00e2me totalement d\u00e9vor\u00e9e par ses plans pour d\u00e9truire toute vie.\r\n\r\nMais il n'en fut pas toujours ainsi. Bien avant que son \u00e2me ne fusionne avec celle du chaman orc Ner'zhul, le roi-liche \u00e9tait Arthas Menethil, prince h\u00e9ritier de Lordaeron et paladin d\u00e9vou\u00e9 de la Main d'argent.\r\n\r\nLorsqu'une pestilence de non-mort mena\u00e7a tout ce qu'il aimait, Arthas se lan\u00e7a dans une qu\u00eate \u00e9perdue \u00e0 la recherche d'une lame runique assez puissante pour sauver sa patrie. Mais l'objet de ses recherches allait exiger un tribut \u00e9lev\u00e9 de son nouveau ma\u00eetre, le jetant dans une terrifiante descente vers la damnation. Le sort d'Arthas le m\u00e8nera \u00e0 travers les landes arctiques du nord vers le Tr\u00f4ne de glace, o\u00f9 il fera face, enfin, \u00e0 la plus sombre des destin\u00e9es", "commentaire": null, "proprietaire": 1, "pretea": null, "image": "World_of_Warcraft_Arthas_L_Ascension_du_roi_liche.jpg"}}, {"model": "core.livre", "pk": 9, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "World of Warcraft : Illidan", "auteur1": 5, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 2, "date": 2016, "numero": null, "resume": "Le roman officiel de l'extension LegionTM de World of WarcraftTM, retra\u00e7ant l'histoire de l'un de ses personnages les plus embl\u00e9matiques : Illidan !\r\n\r\nDerri\u00e8re la l\u00e9gende se cache un individu assoiff\u00e9 de vengeance...\r\nIllidan Hurlorage est l'un des \u00eatres les plus puissants \u00e0 avoir jamais foul\u00e9 les terres d Azeroth. Condamn\u00e9 pour trahison apr\u00e8s avoir infiltr\u00e9 la L\u00e9gion d\u00e9moniaque, emprisonn\u00e9 pendant dix mille ans, ses v\u00e9ritables motivations restent insaisissables.\r\nAujourd hui, la L\u00e9gion est de retour et il n'existe qu'un seul combattant en mesure de se dresser face \u00e0 elle. Lib\u00e9r\u00e9 des ses cha\u00eenes, Illidan se pr\u00e9pare \u00e0 l'affrontement final dans le monde \u00e9tranger de l'Outreterre. Mais nombreux sont ceux qui ne voient dans l'arm\u00e9e monstrueuse qu'il assemble que l'instrument d'une cynique qu\u00eate de pouvoir, comme son ancienne ge\u00f4li\u00e8re, Maiev Chantelombre, bien d\u00e9cid\u00e9e \u00e0 lui faire payer ses crimes. Elle ne conna\u00eetra aucun repos tant qu'Illidan ne sera pas de retour en prison... ou six pieds sous terre.", "commentaire": null, "proprietaire": 1, "pretea": null, "image": "Illidan.jpg"}}, {"model": "core.livre", "pk": 10, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "World of Warcraft : Hurlorage", "auteur1": 1, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 1, "date": 2011, "numero": null, "resume": "Alors que le monde d'Azeroth \u00e9tait encore jeune, les titans y apport\u00e8rent l'ordre en remodelant ses terres et ses mers. Tout au long de leur \u0153uvre, ils s'inspir\u00e8rent d'une sublime image ui repr\u00e9sentait leur vision d'Azeroth. Si les titans sont partis depuis longtemps, cette image existe encore \u00e0 ce jour. Elle est connue sous le nom de R\u00eave d'\u00e9meraude, une version de luxuriante, sauvage et primitive du monde World Of Warcraft.\r\n\r\nNombreux sont les myst\u00e8res qui entourent le R\u00eave d'\u00e9meraude et ses gardiens solitaires du Vol draconique vert. Jadis, dans leur qu\u00eate \u00e9ternelle visant \u00e0 maintenir l'\u00e9quilibre fragile de la nature, les druides y sont entr\u00e9s pour observer le flux et le reflux de la vie sur Azeroth.\r\n\r\nN\u00e9anmoins, tous les r\u00eaves ne sont pas doux. Depuis peu, le Cauchemar d'\u00e9meraude, ne zone corrompue du R\u00eave d'\u00e9meraude, s'est mis \u00e0 cro\u00eetre et \u00e0 transformer le royaume de terreur inimaginable. Les dragons verts ont subitement \u00e9t\u00e9 pris dans le Cauchemar, et en sont ressorts le corps et l'esprit bris\u00e9s. Les druides qui se sont rendus dans le R\u00eave obscurci ont eu bien du mal \u00e0 s'en \u00e9chapper, et certains y sont rest\u00e9s prisonniers.\r\n\r\nMis ce sont pas les seuls atteints par le Cauchemar, puisque de plus en plus de personnes sont touch\u00e9es. M\u00eame Malfurion Hurlorage, le plus grand des druides d'Azeroth, semble victime de cette menace. Tandis que des cauchemars incontr\u00f4lables s'abattent sur le monde, une qu\u00eate d\u00e9sesp\u00e9r\u00e9e pour retrouver et lib\u00e9rer l'archidruide commence.\r\n\r\nLes ennemis de la nature d\u00e9couvriront rapidement le v\u00e9ritable sens du nom Hurlorage.", "commentaire": "", "proprietaire": 1, "pretea": null, "image": "World_of_warcraft_Hurlorage.jpg"}}, {"model": "core.livre", "pk": 11, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "World of Warcraft : L'Effondrement - Pr\u00e9lude au cataclysme", "auteur1": 3, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 1, "date": 2011, "numero": null, "resume": "Il y a bien longtemps, les El\u00e9mentaires destructeurs natifs d'Azeroth ravag\u00e8rent le monde jusqu'\u00e0 ce que les bienveillants titans les emprisonnent dans le Plan El\u00e9mentaire. Depuis leur intervention, beaucoup d'El\u00e9mentaires sont revenus en Azeroth. Au fil des si\u00e8cles, des chamans comme Thrall ont communi\u00e9 avec ces esprits et, gr\u00e2ce \u00e0 leur patience et leur d\u00e9vouement, ont appris \u00e0 calmer des brasiers ardents, \u00e0 faire tomber la pluie sur des terres dess\u00e9ch\u00e9es par le soleil, et \u00e0 temp\u00e9rer l'influence d\u00e9sastreuse des El\u00e9mentaires sur le monde d'Azeroth.\r\n\r\nOr, Thrall a d\u00e9couvert que les El\u00e9mentaires pr\u00eataient plus attention aux appels des chamans. Le lien qu'ils partageaient avec ces esprits s'est amenuis\u00e9 et distendu, comme si la surface d'Azeroth elle-m\u00eame subissait d'\u00e9normes pressions. Tandis que Thrall cherche \u00e0 savoir ce qui tourmente les \u00e9l\u00e9ments troubl\u00e9s, il lutte pour sauver son peuple, les orcs, qui, menac\u00e9s par la diminution de leurs r\u00e9serves et l'hostilit\u00e9 croissante de leurs voisins elfes de la nuit, sont destin\u00e9s \u00e0 un avenir pr\u00e9caire.\r\n\r\nPendant ce temps, Varian Wrynn, roi de Hurlevent, envisage une action violente r\u00e9ponse \u00e0 la tension grandissante entre la Horde et l'Alliance, une position intransigeante qui risque de l'\u00e9loigner de ses proches, y compris de son fils, Anduin. Le jeune prince tiraill\u00e9 par le doute est n\u00e9anmoins fermement r\u00e9solu \u00e0 trouver sa propre voie, ce qui risque de le m\u00ealer instabilit\u00e9s politiques qui alarment le monde.\r\n\r\nLe destin des grandes races d'Azeroth est nimb\u00e9 d'un brouillard d'incertitude, et le comportement erratique des esprits \u00e9l\u00e9mentaires, si perturbant soit-il peut-\u00eatre que le premier pr\u00e9sage sinistre du cataclysme qui approche.", "commentaire": "", "proprietaire": 1, "pretea": null, "image": "World_of_Warcraft_L_Effondrement_Prelude_au_cataclysme.jpg"}}, {"model": "core.livre", "pk": 12, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "World of Warcraft : Coeur de loup", "auteur1": 1, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 1, "date": 2011, "numero": null, "resume": "Le Cataclysme s'est accompagn\u00e9 d'un cort\u00e8ge de conflits qui n'ont \u00e9pargn\u00e9 aucune r\u00e9gion d'Azeroth. La horde a profit\u00e9 de la tourmente pour p\u00e9n\u00e9trer en Orneval et exploiter ses ressources afin d'alimenter sa machine de guerre naissante. Le chef de guerre Garrosh Hurlenfer adopte une strat\u00e9gie nouvelle et brutale pour conqu\u00e9rir la r\u00e9gion et \u00e9craser les d\u00e9fenseurs elfes de la nuit, une man\u0153uvre qui va s\u00e9rieusement diminuer la puissance de l'alliance dans World Of Warcraft.\r\n\r\nIgnorant tout du d\u00e9sastre qui se pr\u00e9pare en Orneval, la grande pr\u00eatresse Tyrande Murmevent et l'archidruide Malfurion Hurlorage, les souverains l\u00e9gendaires des elfes de la nuit, organisent dans les environs de Darnassus un sommet visant \u00e0 int\u00e9grer les fiers worgens de Giln\u00e9as \u00e0 l'Alliance. Toutefois, Varian rynn, le roi de Hurlevent, nourrit encore un vif ressentiment \u00e0 l'\u00e9gard de cette nation et de son souverain, Genn Griset\u00eate. Son refus de pardonner \u00e0 Genn, qui a ferl\u00e9 ses fronti\u00e8res au reste du monde il y a des ann\u00e9es, ne compromet pas seulement l'issue de la conf\u00e9rence: il menace de sonner le glas de l'Alliance elle-m\u00eame.\r\n\r\nL'animosit\u00e9 de Varian n'est que l'un des nombreux faits troublant qui agitent Darnassus. Un v\u00e9ritable malaise s'installe parmi les elfes de la nuit autrefois immortels quand l'un d'eux subit les affres de la vieillesse. S'ils font face \u00e0 leur mortalit\u00e9, la r\u00e9int\u00e9gration des Bien-n\u00e9s, qui constituaient jadis la plus haute caste de l'aristocratie elfe de la nuit, cr\u00e9e des tensions. Beaucoup sont incapables de pardonner la destruction qu'ils ont provoqu\u00e9e en Azeroth, il y a des milliers d'ann\u00e9es, en faisant un usage immod\u00e9r\u00e9 de leur magie.\r\n\r\nTandis qu'un Bien-n\u00e9 est retrouv\u00e9 assassin\u00e9 aux abords de Darnassus, Malfurion et Tyrande interviennent pour \u00e9viter un bain de sang et mettre un terme \u00e0 l'agitation en chargeant un des plus talentueux agents elfes de la nuit de retrouver le tueur: la c\u00e9l\u00e8bre gardienne Maiev Chantelombre. Toutefois, avec les \u00e9v\u00e9nements qui agitent la capitale, l'Alliance risque fort de ne pas pouvoir emp\u00eacher le nouveau chef de guerre, l'implacable Garrosh Hurlenfer, de s'emparer de tout Orneval.", "commentaire": null, "proprietaire": 1, "pretea": null, "image": "World_of_Warcraft_Coeur_de_loup.jpg"}}, {"model": "core.livre", "pk": 13, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "World of Warcraft : Thrall - Le cr\u00e9puscule des aspects", "auteur1": 3, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 1, "date": 2011, "numero": null, "resume": "Il y a plus de dix mille ans, par sa trahison, Aile de mort, l'Aspect draconique noir devenu fou, brisa la force et l'unit\u00e9 des Vols draconiques. Le Cataclysme, sa derni\u00e8re attaque, a plong\u00e9 Azeroth dans la tourmente. Au Maelstr\u00f6m, au coeur de l'instabilit\u00e9 qui frappe ce monde, Thrall, l'ancien chef de guerre de la Horde, et d'autres chamans accomplis s'efforcent d'emp\u00eacher une dislocation des terres apr\u00e8s l'assaut d'Aile de mort. Thrall m\u00e8ne \u00e9galement une bataille contre lui-m\u00eame concernant sa nouvelle vie au sein du Cercle terrestre chamanique, ce qui perturbe ses talents habituellement in\u00e9galables.\r\n\r\nIncapable de se concentrer sur son travail, Thrall entreprend une mission apparemment sans importance qui lui est confi\u00e9e par une cr\u00e9ature inattendue, Ysera, le myst\u00e9rieux Aspect draconique vert. Son humble t\u00e2che se transforme vite en un voyage \u00e0 travers les terres d'Azeroth et dans les voies temporelles de l'histoire elle-m\u00eame, qui le conduit \u00e0 rencontrer les anciens Vols draconiques. Divis\u00e9s par la m\u00e9fiance et les querelles, ces dragons constituent des proies faciles pour les serviteurs d'Aile de mort, qui disposent d'une nouvelle arme \u00e9pouvantable... un cauchemar vivant con\u00e7u pour exterminer les gardiens ail\u00e9s d'Azeroth.\r\n\r\nPlus inqui\u00e9tant encore, Ysera a r\u00eav\u00e9 d'un \u00e9ventuel avenir sombre et terrifiant : l'Heure du cr\u00e9puscule. Avant que cette vision apocalyptique ne se r\u00e9alise, Thrall devra se d\u00e9faire de ses doutes, d\u00e9couvrir son r\u00f4le dans le monde et aider les VOls draconiques d'Azeroth \u00e0 faire face au Cr\u00e9puscule des Aspects.", "commentaire": null, "proprietaire": 1, "pretea": null, "image": "World_of_Warcraft_Thrall_Le_crepuscule_des_aspects.jpg"}}, {"model": "core.livre", "pk": 14, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "World of WarCraft : Jaina Portvaillant - Le d\u00e9ferlement", "auteur1": 3, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 1, "date": 2012, "numero": null, "resume": "Le Cataclysme pass\u00e9, le calme est revenu sur les royaumes disparates d'Azeroth. Alors que le monde bris\u00e9 se remet du d\u00e9sastre, l'illustre sorci\u00e8re, dame Jaina Portvaillant s'\u00e9vertue \u00e0 apaiser les relations entre la Horde et l'Alliance. Mais des tensions grandissantes menacent de provoquer une guerre ouverte entre les deux factions, an\u00e9antissant ainsi le peu de stabilit\u00e9 dont jouit encore le monde de WarCraft. De sombres nouvelles parviennent \u00e0 Theramore, la ville bien-aim\u00e9e de Jaina. L'iris de focalisation, lune des plus puissantes reliques du Vol draconique bleu, a \u00e9t\u00e9 d\u00e9rob\u00e9. Pour retrouver le myst\u00e9rieux objet, Jaina sallie \u00e0 Kalecgos, l'ancien Aspect des dragons bleus. Tandis que les deux glorieux h\u00e9ros nouent des liens inattendus durant leur enqu\u00eate, le cours des \u00e9v\u00e9nements menace de prendre une tournure catastrophique...", "commentaire": "", "proprietaire": 1, "pretea": null, "image": "World_of_Warcraft_Le_Deferlement.jpg"}}, {"model": "core.livre", "pk": 15, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "World of Warcraft : Vol'jin - Les ombres de la Horde", "auteur1": 6, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 1, "date": 2013, "numero": null, "resume": "Vol'jin est le chef courageux de la tribu Sombrelance. Sa force et son adresse sont sans \u00e9gales, m\u00eame parmi les champions les plus renomm\u00e9s de la Horde. Envoy\u00e9 sur le continent l\u00e9gendaire de Pandarie, le valeureux troll va affronter une \u00e9preuve d\u00e9cisive, de celles qui pourraient bien red\u00e9finir sa place dans le monde de Warcraft.\r\n\r\nLes assassins \u00e0 a solde du chef de guerre Garrosh frappent Vol'jin et le laissent pour mort. Mais le destin sourit au Sombrelance bless\u00e9 et le c\u00e9l\u00e8bre ma\u00eetre brasseur Brune d'Orage le met \u00e0 l'abri, dans un monast\u00e8re isol\u00e9 dans les montagnes. L\u00e0-bas, Vol'jin, qui s'efforce de r\u00e9cup\u00e9rer au c\u00f4t\u00e9 d'un myst\u00e9rieux soldat humain, est confront\u00e9 aux vieilles haines qui couvent entre l'Alliance et la Horde.\r\n\r\nCe n'est pourtant que le d\u00e9but de ses ennuis. Rapidement, il se trouve m\u00eal\u00e9 \u00e0 une invasion de la Pandarie lanc\u00e9e par les Zandalari, des trolls v\u00e9n\u00e9r\u00e9s et anim\u00e9s par des r\u00eaves de conqu\u00eates et de pouvoir. Cette ancienne tribu offre \u00e0 Vol'jin une chance de conna\u00eetre la gloire qui revient de droit \u00e0 tous les trolls... une proposition d'autant plus attrayante que Garrosh l'a impun\u00e9ment trahi.\r\n\r\nTandis que se d\u00e9roulent ces \u00e9v\u00e9nements troublants, Vol'jin est agit\u00e9 de visions intenses qui retracent l'histoire grandiose de sa race. Envers qui doit-il \u00eatre loyal ? Le choix qu'il est amen\u00e9 \u00e0 faire pourrait soit sauver son peuple, soit le condamner \u00e0 d\u00e9p\u00e9rir sous la botte de Garrosh dans les Ombres de la Horde", "commentaire": null, "proprietaire": 1, "pretea": null, "image": "Vol_jin_les_ombres_de_la_horde.jpg"}}, {"model": "core.livre", "pk": 16, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "Une m\u00e9moire d'\u00e9l\u00e9phant", "auteur1": 7, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 3, "date": 2017, "numero": null, "resume": "", "commentaire": "", "proprietaire": 2, "pretea": null, "image": "71tfesq6uPL.jpg"}}, {"model": "core.livre", "pk": 17, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "Le Paris des Merveilles - Les enchantements d'Ambremer", "auteur1": 8, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 4, "date": 2017, "numero": 1, "resume": "Occup\u00e9 \u00e0 enqu\u00eater sur un trafic d'objets enchant\u00e9s, Louis Denizart Hippolyte Griffont, mage du Cercle Cyan, se retrouve m\u00eal\u00e9 \u00e0 une s\u00e9rie de meurtres. Confront\u00e9 \u00e0 des gargouilles immortelles et \u00e0 un puissant sorcier, Griffont n'a d'autre choix que de s'associer \u00e0 Isabel de Saint-Gil, une f\u00e9e r\u00e9n\u00e9gate qu'il ne conna\u00eet que trop bien ...", "commentaire": "", "proprietaire": null, "pretea": null, "image": "le-paris-des-merveilles-tome-1---les-enchantements-d-ambremer-878150.jpg"}}, {"model": "core.livre", "pk": 18, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "Le Paris des Merveilles - Le royaume immobile", "auteur1": 8, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 4, "date": 2017, "numero": 3, "resume": "", "commentaire": "", "proprietaire": null, "pretea": null, "image": "paris-des-merveilles-2-elixir-oubli-pierre-pevel.jpg"}}, {"model": "core.livre", "pk": 20, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "Mandolines et barbouzes", "auteur1": 9, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 3, "date": 1969, "numero": null, "resume": "Parce qu'un de leurs compatriotes a d\u00e9couvert une nouvelle sorte de bombe \u00e0 laquelle s'int\u00e9resse plus particuli\u00e8rement les Russes et les Fran\u00e7ais, des vieillards s'imaginent que leur ch\u00e8re ville de Mod\u00e8ne est vou\u00e9e \u00e0 la destruction. Alors pour d\u00e9fendre leur cit\u00e9 bien-aim\u00e9e, ils vont - avec une parfaite et innocente absence de scrupules - \u00e9liminer ceux qu'ils tiennent pour leurs ennemis. Un agent sovi\u00e9tique qui porte en lui la nostalgie de la Sainte Russie, un charmant Sicilien amoureux et craintif, un agent fran\u00e7ais pas tellement fut\u00e9 et une ravissante jeune fille sont les principaux h\u00e9ros de ce roman policier humoristique.", "commentaire": "", "proprietaire": null, "pretea": null, "image": "81205OwDUvL.jpg"}}, {"model": "core.livre", "pk": 21, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "Le plus beau des bersagliers", "auteur1": 9, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 3, "date": 1974, "numero": null, "resume": "Nino Regazzi, le bersaglier, devait \u00e0 la nature un visage qui mettait tous les coeurs en \u00e9moi. Cependant, jouer les s\u00e9ducteurs comporte des risques et le soir o\u00f9 les agents, effectuant leur ronde, trouv\u00e8rent le cadavre du plus beau des bersagliers, nul ne s'en \u00e9tonna beaucoup. Sans doute la police n'aurait-elle jamais d\u00e9couvert le coupable, car les pistes se r\u00e9v\u00e9laient trop nombreuses, si le hasard n'avait voulu que le commissaire v\u00e9ronais, Rom\u00e9o Tarchinini,ne soit venu effectuer un stage \u00e0 Turin.", "commentaire": "", "proprietaire": null, "pretea": null, "image": "65546712_13474875.jpg"}}, {"model": "core.livre", "pk": 22, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "Au \"Trois cassoulets\"", "auteur1": 9, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 3, "date": 1975, "numero": null, "resume": "On entendit quelqu'un qui de la cuisine demandait : \r\n- Qu'est-ce qui se passe ? \r\nLa voix paisible de Mireille sembla emplir la salle lorsqu'elle r\u00e9pondit d\u00e9tachant bien les mots :\r\n- C'est cette vieille bique de Sartilly qui fait son num\u00e9ro.\r\nDu coup les rires d\u00e9ferl\u00e8rent et Monique tremblante de rage, cria plus qu'elle ne dit :\r\n- Il n'y a donc pas un homme d'honneur ici pour prendre la d\u00e9fense d'une honn\u00eate femme insult\u00e9e par des filles publiques ?\r\nUn oh ! de protestation courut parmi les tabl\u00e9es. Suzanne s'approcha de Monique : \r\n-Vous \u00eates venue pour m'insulter ?\r\n- Je me demande comment il faudrait s'y prendre pour insulter des filles de votre esp\u00e8ce !\r\n- Comme \u00e7a !\r\nEt Suzanne appliqua une ma\u00eetresse gifle sur la joue de Monique Sartilly ...", "commentaire": "", "proprietaire": null, "pretea": null, "image": "au-trois-cassoulets-de-charles-exbrayat-livre-874759364_L.jpg"}}, {"model": "core.livre", "pk": 23, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "Le quintette de Bergame", "auteur1": 9, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 3, "date": 1975, "numero": null, "resume": "- Giulietta, tu es une sotte !\r\n- C'est \u00e7a ! Insulte-moi, maintenant ! Il ne te reste plus qu'\u00e0 me mettre \u00e0 la porte pour celle que tu ram\u00e8neras de Bergame puisse trouver la place nette !\r\nDe rage, Tarchinini attrapa la tasse dans laquelle il venait de boire et la jeta sur le plancher o\u00f9 elle se brisa. Devant ce geste sacril\u00e8ge, les deux antagonistes demeur\u00e8rent un instant muets de saisissement, puis Giulietta murmura d'un ton incr\u00e9dule : \r\n_ Tu as os\u00e9 ... Le service de la tante Paola !", "commentaire": "", "proprietaire": null, "pretea": null, "image": "81R41nRGERL.jpg"}}, {"model": "core.livre", "pk": 24, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "Avanti la musica", "auteur1": 9, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 3, "date": 11976, "numero": null, "resume": "- Qu'est-ce que tu feras ? \r\nGianni venait d'entrer et c'\u00e9tait lui qui posait la question. Il marcha sur Mario et le prenant par sa chemise : \r\n- Comme tu me parles Gianni ! A moi, ton parent ! \r\nMario en avait les larmes aux yeux. Il s'adressa aux autres :\r\n- Un gamin \u00e0 qui j'ai appris \u00e0 faire ses premiers gluaux pour les grives et il me jette des horreurs !\r\n- Et toi, t'\u00e9tais pas en train d'en dire au p\u00e8re par hasard ? \r\n- C'est diff\u00e9rent ! Avec ton p\u00e8re, c'est de la politique, avec toi, c'est de la mauvaise \u00e9ducation !", "commentaire": "", "proprietaire": null, "pretea": null, "image": "Avanti.jpg"}}, {"model": "core.livre", "pk": 25, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "Chianti et coca-cola", "auteur1": 9, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 3, "date": 1984, "numero": null, "resume": "Ah ! Ils se croient plus malins que les autres, ces Am\u00e9ricains ! Ils s'imaginent pouvoir prendre des airs sup\u00e9rieurs ... Mais Rom\u00e9o Tarchinini, lui, sait comment mener une enqu\u00eate criminelle. Il a des m\u00e9thodes bien personnelles. Et elles sont infaillibles ... N'est-il pas le grand Tarchinini, le plus c\u00e9l\u00e8bre commissaire v\u00e9ronais ? \u00c9videmment, ces puritains bostoniens au c\u0153ur sec ne peuvent pas savoir que l'amour est le mobile de tous les crimes. Et puis, pas de doute, le coca-cola leur a ramolli les m\u00e9ninges ... Ah ! l'amour ... le moteur essentiel, unique ... Mais o\u00f9 d\u00e9nicher l'amour dans cette affaire sordide ?", "commentaire": "", "proprietaire": null, "pretea": null, "image": "Chianti-Coca.png"}}, {"model": "core.livre", "pk": 26, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "Les fian\u00e7ailles d'Imog\u00e8ne", "auteur1": 9, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 3, "date": 2001, "numero": null, "resume": "Ted Boolitt, la m\u00e2choire endolorie, les doigts engourdis, remettait tant bien que mal de l'ordre dans son \u00e9tablissement d\u00e9vast\u00e9 lorsqu'un g\u00e9missement le fit se diriger vers le comptoir par-dessus lequel il se pencha pour contempler sa malheureuse femme qui revenait p\u00e9niblement \u00e0 elle. Quand elle ditingua le visage de son mari, elle murmura : \r\n-Ted ... Dites-moi la v\u00e9rit\u00e9 ... Il y a eu un tremblement de terre ou quoi ? \r\nEn d\u00e9pit de ses l\u00e8vres tum\u00e9fi\u00e9es, Boolitt eut un rire triomphant.\r\n- Non, nous avons simplement c\u00e9l\u00e9br\u00e9, \u00e0 la fa\u00e7on du vieux pays, les fian\u00e7ailles de cette tra\u00eetresse d'Imog\u00e8ne McCarthery.", "commentaire": "", "proprietaire": null, "pretea": null, "image": "FiancaillesImog\u00e8ne.png"}}, {"model": "core.livre", "pk": 27, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "Ces sacr\u00e9es florentines", "auteur1": 9, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 3, "date": 1975, "numero": null, "resume": "- Comme \u00e7a vous n'avez pas le temps de nous montrer vos papiers, h\u00e9 ? Alors, vous allez bien gentiment nous accompagner au commissariat h\u00e9 ? \r\n- Ma qu\u00e9 ! Venez avec moi au lieu de d\u00e9biter des sottises !\r\nA nouveau les repr\u00e9sentants de l'ordre s'examin\u00e8rent mutuellement pour s'assurer qu'ils avaient bien entendu. Cependant, le V\u00e9ronnais n'attendit pas la fin des cogitations polici\u00e8res pour tourner les talons et rentrer dans le palais o\u00f9 les agents se pr\u00e9cipit\u00e8rent \u00e0 sa suite. Ils grimp\u00e8rent l'escalier derri\u00e8re lui et lorsqu'ils arriv\u00e8rent \u00e0 l'endroit o\u00f9 le pauvre Montarina occupait une position incommode, Tarchinini s'\u00e9carta : \r\n- Pour vous;\r\nLes yeux ronds des flics contempl\u00e8rent l'\u00e9trange cadeau, l'un d'eux ne put que dire : \r\n- Qu'est-ce que c'est que \u00e7a ? \r\n- Un cadavre.", "commentaire": "", "proprietaire": null, "pretea": null, "image": "51HSB2QK5WL._SX320_BO1204203200_.jpg"}}, {"model": "core.livre", "pk": 28, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "Amour et sparadrap", "auteur1": 9, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 3, "date": 1975, "numero": null, "resume": "Brusquement il lui prit la main gauche. Elle faillit crier, se contint : \r\n- L\u00e2chez-moi !\r\n- Je ne veux pas que vous repartiez.\r\n- L\u00e2chez-moi, sans \u00e7a ...\r\n- Restez pr\u00e8s de moi.\r\nElle tenta de lui faire l\u00e2cher prise mais en vain. Hors d'elle, elle hurla :\r\n- Vous l'aurez voulu.\r\nEt d'un geste vif, elle le coiffa avec la tarte aux pommes.", "commentaire": "", "proprietaire": null, "pretea": null, "image": "Unknown.png"}}, {"model": "core.livre", "pk": 29, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "Un bien bel homme", "auteur1": 9, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 3, "date": 1977, "numero": null, "resume": "Un manoir b\u00e2ti sur une presqu'\u00eele baign\u00e9e par la mer d'Irlande. La demeure comme le parc y sont merveilleusement ordonn\u00e9s. C'est la que le propri\u00e9taire - un financier de la Cit\u00e9 - vient se reposer chaque ann\u00e9e.\r\nAn v\u00e9rit\u00e9, celui qui dirige ce domaine est un ma\u00eetre d'h\u00f4tel h\u00e9ritier des grandes traditions, et qui, par amour pour sa femme, a quitt\u00e9 les duchesses et les marquis pour entrer au service des banquiers. Il en \u00e9prouve de lancinants remords. Cependant dans une autosatisfaction de tous les instants, il trouve une large compensation \u00e0 ses troubles de conscience.\r\nTout le monde n'admire pas le ma\u00eetre d'h\u00f4tel mais chacun s'accorde pour reconna\u00eetre que c'est un bien bel homme.\r\nUn bien bel homme qui se croyait aussi intelligent que beau, ce en quoi il se trompait.", "commentaire": "", "proprietaire": null, "pretea": null, "image": "md21733168051.jpg"}}, {"model": "core.livre", "pk": 30, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "Le Paris des Merveilles - L'\u00e9lixir d'oubli", "auteur1": 8, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 4, "date": 2017, "numero": 2, "resume": "Paris, 1909. A peine remis de sa pr\u00e9c\u00e9dente enqu\u00eate, Louis Denizart Hippolyte Griffont, mage du Cercle Cyan, se retrouve m\u00eal\u00e9 \u00e7\u00e0 une bien \u00e9trange affaire, dont les ramifications pourraient remonter \u00e0 plusieurs dizaines, voire plusieurs centaines d'ann\u00e9es. Second\u00e9 - plus ou moins ... - par la baronne Isabel de Saint-Gil, Griffont va devoir affronter bien des dangers. Mais il se pourrait que ce soit l'avenir de notre monde et de l'OutreMonde, lui-m\u00eame, rien de moins, qui soit en jeu. Cela justifie bien de se replonger dans son pass\u00e9, voire de mettre sa propre vie en p\u00e9ril.", "commentaire": "", "proprietaire": 2, "pretea": null, "image": "paris-des-merveilles-2-elixir-oubli-pierre-pevel_iGZKg8q.jpg"}}, {"model": "core.livre", "pk": 31, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "Rams\u00e8s - La bataille de Kadesh", "auteur1": 10, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 5, "date": 1997, "numero": 3, "resume": "Le jeune roi de vingt-cinq ans affronte les pires \u00e9preuves de son r\u00e8gne. Alors que la sant\u00e9 de N\u00e9fertari, victime d'un mal\u00e9fice, d\u00e9cline irr\u00e9m\u00e9diablement, la menace hittite se pr\u00e9cise. Un empire si riche et si magnifique peut-il s'\u00e9crouler d'un seul coup ? Il faut se battre. D\u00e9couvrir la pierre de la d\u00e9esse qui peut gu\u00e9rir son \u00e9pouse royale. Devant la forteresse de Kadesh, ensuite, tenter l'impossible face aux chars et aux archers d'un ennemi sup\u00e9rieurement arm\u00e9.", "commentaire": "", "proprietaire": null, "pretea": null, "image": "153798_f.jpg.gif"}}, {"model": "core.livre", "pk": 32, "fields": {"typeLivre": "BD", "titre": "Lieutenant Mac Fly", "auteur1": 11, "auteur2": 12, "auteur3": 13, "editeur": 6, "date": 2016, "numero": null, "resume": "F-117 Black Jet, F-16 Fighting Falcon, Boeing P-12, P-51 Mustang, F-5 Tiger, Spad XIII, P-38 Lightning, F-22 Raptor, A-10 Warthog, U-2R, H-60 Black Hawk, F15 Eagle, Nieuport 17, F-4 Phantom, Nieuport 28, P-47 Thunderchief, X-32 JSF, EF 2000 Eurofighter, MiG 29 Fulcrum, A-1H Skyraider, F-16 Invadres collection... \r\nMais un seul pilote : le lieutenant Mac Fly, h\u00e9tos de base !!!", "commentaire": "Achet\u00e9 \u00e0 la Fert\u00e9-Alais le 4 juin 2017. \r\nSuper journ\u00e9e malgr\u00e9 les embouteillages !!!", "proprietaire": 2, "pretea": null, "image": "mcfly_integrale.jpg"}}, {"model": "core.livre", "pk": 33, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "Le Livre perdu des sortil\u00e8ges", "auteur1": 14, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 7, "date": 2012, "numero": 1, "resume": "Diana Bishop a renonc\u00e9 depuis longtemps \u00e0 un h\u00e9ritage familial compliqu\u00e9 pour privil\u00e9gier ses \u00e9tudes universitaires, une vie simple et ordinaire. Jusqu'au jour o\u00f9 elle emprunte un manuscrit alchimique : l'Ashmolde 782. Elle ignore alors qu'elle vient de r\u00e9veiller un ancien et terrible secret - un secret convoit\u00e9 par de nombreuses et redoutables cr\u00e9atures. Dont Matthew Clairmont. Un tueur, lui a-t-on dit. Malgr\u00e9 elle, Diana se retrouve au coeur de la tourmente.", "commentaire": "", "proprietaire": 2, "pretea": null, "image": "le-livre-perdu-des-sortileges-1.jpg"}}, {"model": "core.livre", "pk": 73, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "S\u00e9rie Z", "auteur1": 21, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 5, "date": 2014, "numero": null, "resume": "Les s\u00e9ries Z n'ont aucun secret pour lui. Monstres improbables - zombies en mousse, extraterrestres en carton -, acteurs has been et nanars bon march\u00e9, F\u00e9lix conna\u00eet ce monde sur le bout des doigts. \r\nC'est en puisant son inspiration dans cet univers de quatri\u00e8me zone qu'il vient de mettre un point final \u00e0 son premier sc\u00e9nario : l'histoire d'une maison de retraite o\u00f9 les crimes se multiplient. Les ennuis commencent quand la r\u00e9alit\u00e9 se met \u00e0 d\u00e9passer la fiction : on d\u00e9plore un mort \u00e0 la Niche Saint-Luc. Puis un autre ... Alors, vrais ou faux cadavres ?", "commentaire": "", "proprietaire": 3, "pretea": 2, "image": "8121lTOKAJL.jpg"}}, {"model": "core.livre", "pk": 75, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "Confessions D'Une Fan De Jane Austen", "auteur1": 22, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 2, "date": 2014, "numero": null, "resume": "Je n'aurais jamais d\u00fb noyer mon chagrin dans un ni\u00e8me relecture d'Orgueil et pr\u00e9jug\u00e9 et dans l'alcool car aujourd'hui, me voil\u00e0 propuls\u00e9e \u00e0 l'\u00e9poque de la R\u00e9gence anglaise dans le corps d'une autre femme ! M\u00eame si la mode Empire et les moeurs ne cessent de me surprendre, je m'aper\u00e7ois que cette vie offre, malgr\u00e9 tout, son lot de charmes. Surtout lorsque je rencontre l'\u00e9l\u00e9gant et s\u00e9duisant Charles Edgeworth. Mais est-il un Darcy ou un Wickhem ? S'il se r\u00e9v\u00e8le \u00eatre un Darcy, je pourrais bien ne plus jamais \u00e9prouver l'envie de rentrer chez moi, apr\u00e8s tout ...", "commentaire": "", "proprietaire": null, "pretea": null, "image": "confessions-d-une-fan-de-jane-austen.jpg"}}, {"model": "core.livre", "pk": 76, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "Rams\u00e8s - La dame d'Abou Simbel", "auteur1": 10, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 5, "date": 1997, "numero": 4, "resume": "Rams\u00e8s, qui a d\u00fb n\u00e9gocier une paix strat\u00e9gique avec la puissance hittite, peut d\u00e9sormais accomplir son grand r\u00eave architectural, en hommage \u00e0 N\u00e9fertari, \"celle pour qui le soleil se l\u00e8ve\". Les splendeurs es deux temples d'Abou Simbel seront le symbole de cet amour \u00e9ternel. \r\nC'est alors qu'appara\u00eet Mo\u00efse, l'ami d'autrefois, revenu exiger le d\u00e9part de ses fr\u00e8res h\u00e9breux.", "commentaire": "", "proprietaire": 2, "pretea": null, "image": "la-dame-d-abou-simbel-9782266073387_0.jpg"}}, {"model": "core.livre", "pk": 77, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "Meurtre en M\u00e9sopotamie", "auteur1": 7, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 3, "date": 1994, "numero": null, "resume": "On en fait des myst\u00e8res autour de la belle Mrs. Leidner ! Elle est souffrante, para\u00eet-il. Sujette \u00e0 des crises ... voici qui est vague. Quel genre de crises ? Personne ne semble le savoir exactement. Ou, plut\u00f4t, chacun se cantonne dans un silence lourd de sous-entendus. Mrs. Leidner se drogue-t-elle ? Est-elle folle ? Ou simplement d\u00e9pressive ? En tout cas, son mari - qui dirige la mission arch\u00e9ologique de Tell Yarimjah - a charg\u00e9 miss Leatheran de veiller sur elle. Mais que peut une infirmi\u00e8re pour une femme qui re\u00e7oit des menaces de mort ?", "commentaire": "", "proprietaire": null, "pretea": null, "image": "meurtre-en-mesopotamie-1521302.jpg"}}, {"model": "core.livre", "pk": 78, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "108 perles de sagesse du Dala\u00ef-Lama pour parvenir \u00e0 la s\u00e9r\u00e9nit\u00e9", "auteur1": 23, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 5, "date": 2010, "numero": null, "resume": "Le mala, le chapelet tib\u00e9tain, compte 108 perles, que l'on \u00e9gr\u00e8ne en r\u00e9citant les mantras, ces paroles qui p\u00e9n\u00e8trent peu \u00e0 peu l'esprit et le coeur pour les pacifier. Pr\u00e9sentatrice de l'\u00e9mission \"Voix bouddhistes\" sur France 2, Catherine Barry a eu l'immense privil\u00e8ge de rencontrer plusieurs fois le Dala\u00ef-Lama. Des ces entrevues, elle a tir\u00e9 108 textes, qui ne pr\u00e9tendent pas se substituer aux mantras traditionnels mais reformuler pour le plus grand nombre les grands principes de l'enseignement du Dala\u00ef-Lama. Que l'on soit croyant ou non, ces quelques lignes empreintes de bont\u00e9 invitent chacun d'entre nous \u00e0 r\u00e9fl\u00e9chir et \u00e0 faire, \u00e0 son rythme, l'exp\u00e9rience de la sagesse.", "commentaire": "", "proprietaire": 1, "pretea": null, "image": "108-perles-de-sagesse-du-dalai-lama-pour-parvenir-a-la-serenite-tea-9782750907280_0.jpeg"}}, {"model": "core.livre", "pk": 79, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "Tout l'univers dans un atome", "auteur1": 23, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 5, "date": 2009, "numero": null, "resume": "Chacune \u00e0 leur fa\u00e7on, la science et la spiritualit\u00e9 cherchent \u00e0 expliquer l'Univers. C'est pourquoi bien souvent elles s'ignorent ou s'\u00e9vitent. Homme de dialogue et esprit curieux, le Dala\u00ef-Lama n'a jamais h\u00e9sit\u00e9 \u00e0 rencontrer les scientifiques, \u00e0 se pencher sur leurs conclusions et les confronter sur les enseignements du bouddhisme. Convaincu que la science et la spiritualit\u00e9 ne sont pas ennemies mais compl\u00e9mentaires, il aborde des sujets aussi essentiels que les origines de l'Univers, les sciences cognitives, l'\u00e9volution ou l'\u00e9thique. Passionn\u00e9 et passionnant, il cherche inlassablement les voies d'une science ouverte \u00e0 l'homme et d'une spiritualit\u00e9 ouverte au savoir.", "commentaire": "", "proprietaire": null, "pretea": null, "image": "987709-gf.jpg"}}, {"model": "core.livre", "pk": 80, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "Mon autobiographie spirituelle", "auteur1": 23, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 5, "date": 2010, "numero": null, "resume": "Tout le monde conna\u00eet, ou cro\u00eet conna\u00eetre, le Dala\u00ef-Lama. Pour les uns, il est le chef spirituel du bouddhisme tib\u00e9tain. Pour d'autres, le dirigeant en exil d'un pays opprim\u00e9. Pour d'autres encore, un inlassable ambassadeur de la paix. Et \u00e0 chacun, il offre l'image d'un homme simple et bienveillant. Le Dala\u00ef-Lama est en fait tout cela \u00e0 la fois. Concilier spiritualit\u00e9, politique, popularit\u00e9 m\u00e9diatique et soucis quotidiens, est pourtant une t\u00e2che ardue. C'est m\u00eame l'oeuvre d'une vie. En revenant avec lucidit\u00e9 et humilit\u00e9 sur son parcours, le Dala\u00ef-Lama d\u00e9livre avec plus de force et de coh\u00e9rence que jamais son message de sagesse et de tol\u00e9rance. Le message d'un \u00eatre huamin, tout simplement.", "commentaire": "", "proprietaire": 1, "pretea": null, "image": "mon-autobiographie-spirituelle-9782266197090_0.jpg"}}, {"model": "core.livre", "pk": 81, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "Le Dala\u00ef-Lama parle de J\u00e9sus", "auteur1": 23, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 38, "date": 1998, "numero": null, "resume": "Fort de la sagesse bouddhiste, le Dala\u00ef-Lama commente les \u00c9vangiles et interpr\u00e8te le coeur de la r\u00e9v\u00e9lation chr\u00e9tienne. Tout en soulignant les convergences exceptionnelles des deux traditions, il marque aussi les diff\u00e9rences et les points de s\u00e9paration. \r\nCe dialogue interreligieux r\u00e9v\u00e8le un immense potentile d'enrichissement mutuel, surtout dans le domaine de l'\u00e9thique et de la pratique spirituelle. \r\nUne le\u00e7on de compassion, de m\u00e9ditation et de tol\u00e9rance.", "commentaire": "", "proprietaire": 1, "pretea": null, "image": "dljesus.JPG"}}, {"model": "core.livre", "pk": 82, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "Poirot joue le jeu - Un, deux, trois ...", "auteur1": 7, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": null, "date": 2010, "numero": null, "resume": "Une course \u00e0 l'assassin est organis\u00e9e chez Mr Stubbs \u00e0 l'occasion d'une kermesse. Naturellement, Hercule Poirot est invit\u00e9 \u00e0 ce jeu dont il ne conna\u00eet que trop bien les r\u00e8gles. Mais, le jour J, ce qui devait n'\u00eatre qu'un divertissement prend une dimension h\u00e9las bien r\u00e9elle : la fausse victime est retrouv\u00e9e morte et Lady Stubbs a disparu. Il est temps pour Poirot d'entrer en sc\u00e8ne. \r\n\r\nHercule Poirot se remet \u00e0 peine d'une visite chez son dentiste, Henry Morley, lorsqu'il apprend que ce dernier vient de se suicider. Peu \u00e0 peu, ce sont plusieurs clients du docteur qui sont retrouv\u00e9s morts dans d'\u00e9tranges circonstances ... Simple co\u00efncidence ? Ou sombre machination ? Aid\u00e9 de l'inspecteur Japp, Poirot ne s'attend certainement pas \u00e0 ce qui va suivre !", "commentaire": "", "proprietaire": 2, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 83, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "Re-Vive l'empereur", "auteur1": 24, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 7, "date": 2017, "numero": null, "resume": "Maintenu en parfait \u00e9tat de conservation par les eaux glaciales de la mer du Nord, rep\u00each\u00e9 par un chalutier Findus, puis d\u00e9congel\u00e9, Napol\u00e9on Bonaparte revient \u00e0 la vie au moment des attentas djihadistes de Paris, juste \u00e0 temps pour sauver le monde ...", "commentaire": "", "proprietaire": null, "pretea": null, "image": "69178458_13897068.jpg"}}, {"model": "core.livre", "pk": 84, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "Poirot joue le jeu", "auteur1": 7, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 3, "date": 1989, "numero": null, "resume": "Tout a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9vu dans les moindres d\u00e9tails. oh ! bien s\u00fbr, le choix des protagonistes n'a rien de follement original. On n'\u00e9chappera ni \u00e0 la somptueuse idiote aux d\u00e9collet\u00e9s vertigineux ni au ma\u00eetre d'h\u00f4tel sinistre et compass\u00e9. Mais apr\u00e8s tout, les vieilles recettes ont fait leurs preuves. Munis d'un premier \u00e9l\u00e9ment de solution, les concurrents devront se d\u00e9brouiller pour trouver victime, arme du crime, assassin et mobile. Et le gagnant se verra remettre un prix des mains m\u00eame d'Hercule Poirot. Joli programme, non ? Pourvu que les talents du meilleur d\u00e9tective du monde ne soient pas requis pour une t\u00e2che moins anodine ...", "commentaire": "", "proprietaire": null, "pretea": null, "image": "couv28205936.jpg"}}, {"model": "core.livre", "pk": 85, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "Meurtre au champagne", "auteur1": 7, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 3, "date": 1981, "numero": null, "resume": "George r\u00e9clama une minute d'attention? \r\n- Il y a, dit-il, quelque chose que je voudrais vous demander. Je ne veux pas r\u00e9veiller les tristesses d'hier, mais il semble juste que Rosemary ne soit pas tout \u00e0 fait oubli\u00e9e. Je vais donc vous prier de boire avec moi \u00e0 sa m\u00e9moire. \r\nPortant les verres \u00e0 leurs l\u00e8vres ils burent. Soudain George chancela et s'\u00e9croula sur sa chaise. Il lui fallut une minute et demie pour mourir.", "commentaire": "", "proprietaire": null, "pretea": null, "image": "meurtre-au-champagne-687359.jpg"}}, {"model": "core.livre", "pk": 86, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "Cartes sur table", "auteur1": 7, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 7, "date": 1966, "numero": null, "resume": "Huit invit\u00e9s : quatre sp\u00e9cialistes du crime et quatre meurtriers impunis. Lequel d'entre eux a eu l'id\u00e9e saugrenue d'assassiner leur h\u00f4te ?", "commentaire": "", "proprietaire": null, "pretea": null, "image": "81kHbpawWmL.jpg"}}, {"model": "core.livre", "pk": 87, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "All\u00f4, Hercule Poirot", "auteur1": 7, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 3, "date": 1976, "numero": null, "resume": "1. La disparition de Mr. Davenheim\r\n2. Un indice de trop\r\n3. Le gu\u00eapier\r\n4. La poup\u00e9e de la couturi\u00e8re\r\n5. Le signal rouge\r\n6. S.OS.", "commentaire": "", "proprietaire": null, "pretea": null, "image": "allo-hercule-poirot-9782253048374_0.jpg"}}, {"model": "core.livre", "pk": 88, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "L'affaire Protheroe", "auteur1": 7, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 7, "date": 1978, "numero": null, "resume": "Quand on d\u00e9couvre le colonel Protheroe tu\u00e9 d'une balle dans la t\u00eate dans le bureau du presbyt\u00e8re, le pasteur a sans doute une id\u00e9e sur l'identit\u00e9 possible de l'assassin ou, en tout cas, sur un mobile vraisemblable. N'assiste-t-il pas au th\u00e9 hebdomadaire de sa femme, o\u00f9 s'\u00e9changent potins et cancans ?", "commentaire": "", "proprietaire": null, "pretea": null, "image": "710WKhMmvL.jpg"}}, {"model": "core.livre", "pk": 89, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "La plume empoisonn\u00e9e", "auteur1": 7, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 3, "date": 1974, "numero": null, "resume": "- C'est comme je vous le dis, mademoiselle ! Elle s'est suicid\u00e9e ... Et la pauvre femme, on peut dire qu'on l'y a forc\u00e9e ! \r\nJoanna entrevit la v\u00e9rit\u00e9.\r\n- Vous ne voulez pas dire, Mary que ...\r\nElle n'acheva pas sa phrase. Ses yeux interrogeaient Mary qui r\u00e9pondit d'un signe de t\u00eate : \r\n- Oui, mademoiselle, vous avez devin\u00e9, c'est une de ces salet\u00e9s de lettres !\r\n- Que disait-elle ? \r\n\u00c0 son grand regret, Mary dut avouer qu'elle n'en savait rien. \r\n- Ce sont des infamies, affirma Joanna avec force. Mais je ne comprends pas qu'elles poussent quelqu'un au suicide. Mary renifla et r\u00e9pliqua d'un air entendu : \r\n- Non, \u00e0 moins qu'elles ne disent la v\u00e9rit\u00e9 !", "commentaire": "", "proprietaire": null, "pretea": null, "image": "81OR56lNB3L.jpg"}}, {"model": "core.livre", "pk": 90, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "\u00c0 l'h\u00f4tel Bertram", "auteur1": 7, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 3, "date": null, "numero": null, "resume": "Ah ! Les muffins de l'h\u00f4tel Bertram ... Ils n'ont pas leur pareil. Non plus que le th\u00e9, le personnel styl\u00e9 et les clients, ladies respectables, eccl\u00e9siastiques et officiers en retraite qui viennent y retrouver l'atmosph\u00e8re d'antan ... Vraiment, l'h\u00f4tel Bertram est plus victorien que nature, et miss Marple s'y r\u00e9jouit d'y passer une semaine. Et pourtant, quelques d\u00e9tails la troublent : cette jeune fille, Elvira, qui s'est enamourach\u00e9e d'un pilote de course peu recommandable, sa m\u00e8re, une aventuri\u00e8re d\u00e9cid\u00e9e, et ce pauvre chanoine Pennyfather qui dispara\u00eet ... Il est bien \u00e9tourdi, mais tout de m\u00eame ...\r\nD\u00e9cid\u00e9ment, tout n'est peut-\u00eatre pas aussi paisible et feutr\u00e9 qu'il n'y para\u00eet ... \u00e0 l'h\u00f4tel Bertram.", "commentaire": "", "proprietaire": null, "pretea": null, "image": "hotel-bertram-19.jpg"}}, {"model": "core.livre", "pk": 91, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "La maison biscornue", "auteur1": 7, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 3, "date": 2008, "numero": null, "resume": "Sous la domination d'un a\u00efeul tyrannique, une \u00e9trange famille habite dans cette maison biscornue : deux fils, deux belles-filles, trois petits-enfants, une vieille tante ... Mais aussi la toute jeune seconde \u00e9pouse du grand-p\u00e8re et le pr\u00e9cepteur qui pourrait bien \u00eatre son amant ...\r\nPuis le grand-p\u00e8re meurt, qui peut bien l'avoir tu\u00e9 ? \r\nLa seule personne qui semble avoir une id\u00e9e pr\u00e9cise sur la question c'est Jos\u00e9phine, douze ans. Jos\u00e9phine a des id\u00e9es sur tout. Y compris sur l'art dramatique, les motivations des criminels et l'art d'empoisonner les gens. C'est un petit monstre tr\u00e8s sympathique. Et il faut \u00eatre attentif aux petits monstres.", "commentaire": "", "proprietaire": null, "pretea": null, "image": "710Q7GI6hL.jpg"}}, {"model": "core.livre", "pk": 92, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "Mort sur le Nil", "auteur1": 7, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 7, "date": 2015, "numero": null, "resume": "Ce n'est pas tr\u00e8s joli de voler le fianc\u00e9 de sa meilleure amie. Et m\u00eame si l'amie en quesiton semble se r\u00e9signer, la ravissante et riche Linnet Ridgeway a bien des raisons d'\u00eatre inqui\u00e8te ... Surtout quand le hasard les rassemble, pour une croisi\u00e8re sur le Nil, avec de troublants personnages, dans une atmosph\u00e8re lourde de sensualit\u00e9 et de cupidit\u00e9.", "commentaire": "", "proprietaire": null, "pretea": null, "image": "71M2fRclMXL.jpg"}}, {"model": "core.livre", "pk": 93, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "Le chat et les pigeons", "auteur1": 7, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 7, "date": 1988, "numero": null, "resume": "Le plus anglais des milieux anglais : Meadowbank, coll\u00e8ge tr\u00e8s snob qui accueille les jeunes filles du gratin londonien, de la gentry du Commonwealth et de la cr\u00e8me des \u00c9mirats. Dans cet univers si distingu\u00e9, quelques menus d\u00e9tails d\u00e9tonnent pourtant ... Il n'y a que Poirot qui puisse percer tant de myst\u00e8res.", "commentaire": "", "proprietaire": null, "pretea": null, "image": "91DQmJD4MaL.jpg"}}, {"model": "core.livre", "pk": 94, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "Le crime de L'Orient-Express", "auteur1": 7, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 7, "date": 1966, "numero": null, "resume": "Par le plus grand des hasards, Hercule Poirot se trouve dans le voiture de l'Orient-Express - ce train de luxe qui traverse l'Europe - o\u00f9 un crime f\u00e9roce a \u00e9t\u00e9 commis. Un des plus difficiles et des plus d\u00e9licates enqu\u00eates commence pour le fameux d\u00e9tective belge. Autour de ce cadavre, trop de suspects, trop d'alibis.", "commentaire": "", "proprietaire": null, "pretea": null, "image": "le-crime-de-l-orient-express-9782253010210_0.jpg"}}, {"model": "core.livre", "pk": 95, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "Mr Parker Pyne", "auteur1": 7, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 7, "date": 2006, "numero": null, "resume": "Quelque soit votre probl\u00e8me, Parker Pyne, professeur de bonheur, s'engage \u00e0 vous faire retrouver l'amour et la joie de vivre. \u00c9videmment, ses tarifs sont parfois un peu \u00e9lev\u00e9s, mais qui ne risque rien n'a rien ...", "commentaire": "", "proprietaire": null, "pretea": null, "image": "mr-parker-pyne-9782702422656_0.jpg"}}, {"model": "core.livre", "pk": 96, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "Mrs McGinty est morte", "auteur1": 7, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 7, "date": 1990, "numero": null, "resume": "Assassiner une vieille dame pour lui voler trente livres, c'est d'un sordide ! Un crime aussi vulgaire ne peut int\u00e9resser l'illustre Poirot ... \u00e0 moins que la police ne fasse fausse route depuis le d\u00e9but ?", "commentaire": "", "proprietaire": null, "pretea": null, "image": "81StQLOowL.jpg"}}, {"model": "core.livre", "pk": 97, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "Le couteau sur la nuque", "auteur1": 7, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 3, "date": 2014, "numero": null, "resume": "Lady Edgware est bien emb\u00eat\u00e9e. Son bougre de mari, au caract\u00e8re impossible, refuse de divorcer. Ce qui est tr\u00e8s ennuyeux puisqu'elle souhaite justement \u00e9pouser quelqu'un d'autre ... Comment se d\u00e9barasser de cet emp\u00eacheur de tourner en rond ? Lady Edgware fait appel \u00e0 Hercule Poirot, grand sp\u00e9cialiste des affaires criminelles, pour arriver \u00e0 ses fins. Or Poirot se rend compte qu'elle a tendance \u00e0 confondre tueur \u00e0 gages et d\u00e9tective. Mais peu importe, apr\u00e8s tout, car le mari vient d'avoir la bonne id\u00e9e de mourir. Assassin\u00e9. Contrariant, Lord Edgware ?", "commentaire": "", "proprietaire": null, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 98, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "Le Vallon", "auteur1": 7, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 7, "date": 1926, "numero": null, "resume": "Un cadre bien d\u00e9limit\u00e9 - le Vallon, propri\u00e9t\u00e9 de la toujours belle Lucy Angkatell ; des suspects en nombre restreint ; pour Hercule Poirot, l'assassinat du m\u00e9decin John Christow pourrait ressembler aux affaires dont il a l'habitude.Mais, cette fois-ci, tous les indices m\u00e8nent \u00e0 des impasses, tous les soup\u00e7ons se r\u00e9v\u00e8lent injustifi\u00e9s. Comme si une intelligence non moins redoutable que celle du petit d\u00e9tective \u00e0 moustaches s'appliquait \u00e0 brouiller les pistes.Qui veut-on donc prot\u00e9ger ? Et pourquoi ? Le lecteur ne le saura qu'aux derni\u00e8res pages. Et Poirot s'inclinera devant un adversaire \u00e0 sa mesure.", "commentaire": "", "proprietaire": null, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 99, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "Un long chemin vers la libert\u00e9", "auteur1": 25, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": null, "date": 2014, "numero": null, "resume": "En 1974, alors qu'il est au p\u00e9nitencier de Robben Island, Nelson Mandela r\u00e9dige clandestinement des \"souvenirs\". C'est ce texte, sorti en fraude, qu'il retrouvera lors de sa lib\u00e9ration en 1990, apr\u00e8s plus de vingt-sept ans de d\u00e9tention, et qu'il reprendra pour en faire \"Un long chemin vers la libert\u00e9\". \r\n\r\nNelson Mandela raconte comment le petit campagnard, n\u00e9 en 1918 au Transkei, dans la famille royale des Thembus, va ouvrir le premier cabinet d'avocats noirs d'Afrique du Sud et devenir l'un des principaux responsables de l'African National Congress. Ce r\u00e9cit m\u00eale les souvenirs personnels, voire intimes, aux analyses de la situation en Afrique du Sud et aux descriptions des luttes et des combats contre la domination blanche et l'apartheid. \r\n\r\nNelson Mandela, qui est devenu un mythe, sera l'homme clef pour sortir son pays de l'impasse o\u00f9 l'ont enferm\u00e9 quarante ann\u00e9es d'apartheid.", "commentaire": "", "proprietaire": 7, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 100, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "Cent \u00e9l\u00e9phants sur un brin d'herbe", "auteur1": 23, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": null, "date": null, "numero": null, "resume": "", "commentaire": "", "proprietaire": null, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 101, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "Cent \u00e9l\u00e9phants sur un brin d'herbe", "auteur1": 23, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": null, "date": null, "numero": null, "resume": "", "commentaire": "", "proprietaire": null, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 102, "fields": {"typeLivre": "MNG", "titre": "Parce Que Je T'aime", "auteur1": 26, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 5, "date": null, "numero": null, "resume": "Layla, petite fille de cinq ans, dispara\u00eet dans un centre commercial de Los Angeles. Ses parents, bris\u00e9s, finissent par se s\u00e9parer. Cinq ans plus tard, elle est retrouv\u00e9e \u00e0 l'endroit exact o\u00f9 l'on avait perdu sa trace. Elle est vivante mais reste plong\u00e9e dans un \u00e9trange mutisme.  \u00c0 la joie des retrouvailles, succ\u00e8dent alors les interrogations : o\u00f9 \u00e9tait Layla pendant cette p\u00e9riode ? Avec qui ? Et surtout : pourquoi est-elle revenue ? \r\nUne histoire d'amour envo\u00fbtante, un livre profond\u00e9ment humain qui vous plonge dans le myst\u00e8re et le suspense, un d\u00e9nouement que vous n'oublierez pas.", "commentaire": "", "proprietaire": null, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 103, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "Cent \u00e9l\u00e9phants sur un brin d'herbe", "auteur1": 23, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 10, "date": 1997, "numero": null, "resume": "Sur le ton chaleureux et confidentiel qui lui est naturel m\u00eame en pr\u00e9sence de nombreux interlocuteurs, le Dala\u00ef-Lama livre le fruit de ses r\u00e9flexions sur l'homme, sur l'environnement, sur la soci\u00e9t\u00e9, les institutions, la politique, les religions. \r\nQue propose-t-il ? \"Quel est votre secret ?\", lui demande-t-on partout o\u00f9 il est invit\u00e9. \"Sagesse, compassion, amour des \u00eatres\" r\u00e9pond celui dont le nom signifie \"Oc\u00e9an de sagesse\". \r\n\u00c0 travers ces conf\u00e9rences dans des universit\u00e9s et des instituts divers, cette figure lumineuse livre en effet son secret, qui n'est autre que la sagesse imm\u00e9moriale du bouddhisme. Mais plus qu'une doctrine dont il conna\u00eet toutes les subtilit\u00e9s, ce \"simple moine\" venu du Tibet veut apprendre aux hommes, la pratique de la sagesse et promouvoir la paix par la compassion concr\u00e8tement v\u00e9cue. Il a re\u00e7u, en 1989, le prix Nobel de la paix.", "commentaire": "", "proprietaire": 7, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 104, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "Une Autre Id\u00e9e Du Bonheur", "auteur1": 27, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 5, "date": null, "numero": null, "resume": "Il y a des r\u00eaves et des amours qui ne s'\u00e9teignent jamais. Philadelphie, printemps 2010 : Agatha s'\u00e9vade de prison. Elle \u00e9tait pourtant tout pr\u00e8s du terme de sa peine. Alors pourquoi ?  Dans une station-service proche du campus, elle s'invite \u00e0 bord de la voiture de Milly.  C'est le d\u00e9but d'une cavale de cinq jours \u00e0 travers l'Am\u00e9rique avec le FBI \u00e0 leurs trousses.  Une course contre la montre pour d\u00e9couvrir un secret qui va changer leurs vies.  \" Une formidable histoire d'amour et d'amiti\u00e9. \"  Paris Match \" Du suspense, de l'\u00e9motion. Du pur Marc Levy. \"  Voici \" D\u00e8s les premi\u00e8res lignes, les lecteurs sont du voyage, et Marc Levy nous attend au tournant pour prendre r\u00e9solument le chemin du bonheur. \"  Notre Temps", "commentaire": "", "proprietaire": 7, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 105, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "Toutes Ces Choses Qu'On Ne S'Est Pas Dites", "auteur1": 27, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 11, "date": 2008, "numero": null, "resume": "Quelques jours avant son mariage, Julia re\u00e7oit un coup de fil du secr\u00e9taire particulier de son p\u00e8re. Comme elle l'avait pressenti, Anthony Walsh \u2013 homme d'affaires brillant, mais p\u00e8re distant \u2013 ne pourra pas assister \u00e0 la c\u00e9r\u00e9monie. Pour une fois, Julia reconna\u00eet qu'il a une excuse irr\u00e9prochable. Il est mort. Julia ne peut s'emp\u00eacher de voir l\u00e0 un dernier clin d'\u0153il de son p\u00e8re, qui a toujours eu un don tr\u00e8s particulier pour dispara\u00eetre soudainement et faire basculer le cours de sa vie. Le lendemain de l'enterrement, Julia d\u00e9couvre que son p\u00e8re lui r\u00e9serve une autre surprise. Sans doute le voyage le plus extraordinaire de sa vie... et peut-\u00eatre pour eux deux l'occasion de se dire, enfin, toutes les choses qu'ils ne se sont pas dites. Marc Levy renoue ici avec l'univers romantique et fantastique qui l'a fait conna\u00eetre. Dans cette aventure pleine de suspense, de tendresse et d'humour, l'auteur nous entra\u00eene au c\u0153ur de la relation entre un p\u00e8re et sa fille et nous raconte l'histoire d'un premier amour \u2013 celui qui ne meurt jamais.", "commentaire": "", "proprietaire": 7, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 106, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "Le Troisi\u00e8me Homme", "auteur1": 28, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 7, "date": null, "numero": null, "resume": "La Vienne de l'imm\u00e9diat apr\u00e8s-guerre est occup\u00e9e par les quatre puissances victorieuses. Les carcasses calcin\u00e9es des chars gisent au pied de la Grande Roue. Dans un d\u00e9cor de ruines enneig\u00e9es, Rollo Martins part \u00e0 la recherche de son ami Harry Lime, qui a myst\u00e9rieusement disparu. Harry a-t-il \u00e9t\u00e9 assassin\u00e9 ? Qu'en pensent Anna Schmidt, sa ma\u00eetresse ? Kurtz, son meilleur ami ? le docteur Winkler ? la police ?", "commentaire": "", "proprietaire": null, "pretea": 7, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 107, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "Demain", "auteur1": 26, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 5, "date": 2014, "numero": null, "resume": "Emma vit \u00e0 New-York. \u00c0 32 ans, elle continue \u00e0 chercher l'homme de sa vie. Matthew habite \u00e0 Boston. Il a perdu sa femme dans un terrible accident et \u00e9l\u00e8ve seul sa petite fille. \r\nIls font connaissance gr\u00e2ce \u00e0 Internet et, d\u00e9sireux de se rencontrer, se donnent bient\u00f4t rendez-vous dans une restaurant de Manhattan. Le m\u00eame jour \u00e0 la m\u00eame heure, ils poussent chacun \u00e0 leur tour la porte de l'\u00e9tablissement, sont conduits \u00e0 la m\u00eame table et pourtant ... ils ne se croiseront jamais. \r\nJeu de mensonges ? Fantasme de l'un ? Manipulation de l'autre ? Victimes d'une r\u00e9alit\u00e9 qui les d\u00e9passe, Matthew et Emma vont rapidement se rendre compte qu'il ne s'agit pas d'un simple rendez-vous manqu\u00e9 ...", "commentaire": "", "proprietaire": 7, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 108, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "Au Bonheur Des Dames", "auteur1": 29, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 12, "date": null, "numero": null, "resume": "Venue de son Cotentin natal chercher du travail \u00e0 Paris, Denise trouve un emploi de vendeuse au Bonheur des Dames, l'anc\u00eatre de nos grands magasins...", "commentaire": "", "proprietaire": 7, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 109, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "Seras Tu La", "auteur1": 26, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 5, "date": null, "numero": null, "resume": "Et si l'on nous donnait la chance de revenir en arri\u00e8re ? Elliott, m\u00e9decin r\u00e9put\u00e9, p\u00e8re combl\u00e9, ne s'est jamais consol\u00e9 de la disparition d'Ilena, la femme qu'il aimait, morte il y a trente ans. Un jour, par une circonstance extraordinaire, il est ramen\u00e9 dans le pass\u00e9 et rencontre le jeune homme qu'il \u00e9tait alors. Les ann\u00e9es 1970 battent leur plein \u00e0 San Francisco, Elliott est un jeune m\u00e9decin passionn\u00e9 et plein d'ambition. Fera-t-il cette fois le geste d\u00e9cisif qui pourrait sauver Ilena ? Saura-t-il modifier son implacable destin ?", "commentaire": "", "proprietaire": 7, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 110, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "Th\u00e9r\u00e8se Raquin", "auteur1": 29, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 7, "date": null, "numero": null, "resume": "Ce qui nous \u00e9blouit aujourd'hui dans Th\u00e9r\u00e8se Raquin, c'est le Zola po\u00e8te et visionnaire, metteur en sc\u00e8ne de la r\u00e9alit\u00e9 et peintre des \u00e2mes de la nuit. [...] Quelle force dans la description de ces \u00eatres emmur\u00e9s en eux-m\u00eames, vaincus par des puissances obscures qu'ils ne sauraient nommer, ran\u00e7onn\u00e9s d\u00e9j\u00e0 par la mort qui les guette ! Et quelle g\u00e9niale invention dramatique tout au long de cette descente aux enfers, haletante, convulsive, sauvage !", "commentaire": "", "proprietaire": 7, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 111, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "Et Apres", "auteur1": 26, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 5, "date": null, "numero": null, "resume": "A huit ans, Nathan est entr\u00e9 dans le tunnel lumineux de la \" mort imminente \". Plongeant dans un lac pour aider une fillette, l'enfant s'est noy\u00e9. Arr\u00eat cardiaque, mort clinique. Et puis, contre toute attente, de nouveau, la vie. Vingt ans plus tard, Nathan est devenu l'un des plus brillants avocats de New York. Il a tout oubli\u00e9 de cet \u00e9pisode traumatisant. Il a m\u00eame fini par \u00e9pouser la \" petite fille du lac \", Mallory, sa femme qu'il a passionn\u00e9ment aim\u00e9e, puis qui l'a quitt\u00e9, et qui lui manque comme au premier jour... Mais Nathan ignore que ceux qui reviennent de l'autre c\u00f4t\u00e9 ne sont plus tout \u00e0 fait les m\u00eames. Aujourd'hui il conna\u00eet la r\u00e9ussite, la notori\u00e9t\u00e9 et la prosp\u00e9rit\u00e9. Il est temps pour lui de d\u00e9couvrir pourquoi il est revenu.", "commentaire": "", "proprietaire": 7, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 113, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "Conversations Avec Dieu Pour Adolescents", "auteur1": 30, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 13, "date": null, "numero": null, "resume": "Tu as attir\u00e9 ce livre parce que tu vis dans un monde insens\u00e9 et que tu veux le changer. Quelque part en toi, au fond, tu sais comment la vie pourrait se passer. Tu sais que nous ne sommes pas cens\u00e9s nous blesser les uns les autres. Que personne n'a le droit de tout demander, de tout prendre, de tout amasser, tandis que d'autres ont si peu. \r\nTu sais que la raison du plus fort n'est pas toujours la meilleure. Que ce qui comte, c'est la v\u00e9rit\u00e9, l'ouverture, la transparence et la justice, et non les combines, les tractations sous le manteau, les manoeuvres de coulisses ni le fait de tirer avantage des situations. Tu sais que lorsque tu profites d'un avantage, aux d\u00e9pens de quelqu'un d'autre, \u00e0 son d\u00e9s-avantage, ce n'est un b\u00e9n\u00e9fice pour personne.\r\nApr\u00e8s son \u00e9norme succ\u00e8s avec a s\u00e9ries des \"Conversations avec Dieu\", Neale Donald Walsch nous revient cette fois avec un livre inspir\u00e9 par les questions des jeunes. Le format question-r\u00e9ponse en fait un livre tr\u00e8s accessible o\u00f9 sont abord\u00e9s avec pertinence des sujets tels que les relations avec les parents, le sexe, l'amour, les croyances, la souffrance, le succ\u00e8s et la libert\u00e9 d'\u00eatre.", "commentaire": "", "proprietaire": 7, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 114, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "Confidences \u00c0 Allah", "auteur1": 32, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 14, "date": null, "numero": null, "resume": "A qui parler quand on est pauvre, perdue, rejet\u00e9e de sa famille ? Jbara, petite berg\u00e8re des montagnes du Maghreb, parle \u00e0 Allah. Il est, dans un monde qui ne voulait pas d'elle, son seul confident. Elle lui raconte sa vie, la mis\u00e8re, le m\u00e9pris, son p\u00e8re ignorant et brutal qui la traite en servante, les hommes qui la traitent en objet, la d\u00e9couverte progressive du pouvoir de la beaut\u00e9, la prostitution, la prison, le d\u00e9sir d'ailleurs : une vie semblable \u00e0 tant de vies de femmes, aujourd'hui. Monologue fi\u00e9vreux, port\u00e9 par une rage irr\u00e9pressible, que la verve et l'humour rendent encore plus ac\u00e9r\u00e9e, Confidences \u00e0 Allah est un t\u00e9moignage direct, cru, sur l'oppression des femmes, mais aussi, et d'abord, le portrait d'une jeune fille r\u00e9solue \u00e0 exister par elle-m\u00eame, et qui ne se soumettra pas.", "commentaire": "", "proprietaire": 7, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 115, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "Crimes \u00e0 vendre", "auteur1": 31, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 3, "date": null, "numero": null, "resume": "", "commentaire": "", "proprietaire": 7, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 116, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "Le meurtre du chamois", "auteur1": 33, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 3, "date": null, "numero": null, "resume": "", "commentaire": "", "proprietaire": null, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 117, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "La B\u00eate Humaine", "auteur1": 29, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 7, "date": null, "numero": null, "resume": "Un m\u00e9canicien de locomotive, tourment\u00e9 par une lourde h\u00e9r\u00e9dit\u00e9, et qui ne s'entend vraiment qu'avec sa machine... Une femme qui semble n\u00e9e pour faire le malheur de tous les hommes qui l'approchent... Un juge p\u00e9tri de pr\u00e9jug\u00e9s, pr\u00eat \u00e0 renier la justice au profit de l'int\u00e9r\u00eat social ou politique... Tels sont les personnages de ce drame, un des plus sombres qu'ait imagin\u00e9s le romancier des Rougon-Macquart. Vivante et pr\u00e9cise comme un reportage, puissante comme une \u00e9pop\u00e9e, son \u00e9vocation du monde des chemins de fer au moment de leur \u00e2ge d'or va de pair avec la vision d'une humanit\u00e9 en proie \u00e0 ses d\u00e9mons h\u00e9r\u00e9ditaires et sociaux - l'alcoolisme, la mis\u00e8re -, et chez qui la jalousie et la convoitise charnelle portent le meurtre comme la nu\u00e9e porte l'orage.", "commentaire": "", "proprietaire": 7, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 118, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "Le livre noir de la condition des femmes", "auteur1": 34, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": null, "date": null, "numero": null, "resume": "Ce que vivent les femmes, aujourd'hui, dans de nombreuses r\u00e9gions du monde, est insupportable, et on ne le sait pas assez. Aucune tradition, aucune coutume, aucune religion ne justifie que l'on assassine, qu'on br\u00fble, qu'on lapide, qu'on viole une femme parce qu'elle est une femme. Rien ne justifie qu'on mutile les petites filles, qu'on les vende ou qu'on les prostitue. Rien ne justifie qu'on asservisse les femmes, qu'on les humilie, qu'on les prive des droits \u00e9l\u00e9mentaires de la personne. \r\nEt dans les pays comme le n\u00f4tre o\u00f9 l'\u00e9galit\u00e9 des droits ne leur est plus contest\u00e9e, leurs conditions de vie demeurent plus difficiles que celles des hommes. \r\nUn monde noir, donc ? Oui, mais un monde qui peut encore changer : partout des femmes se battent et ouvrent des br\u00e8ches, r\u00e9veillent l'espoir, gagnent du terrain. \r\nCe livre, constitu\u00e9 d'articles, de portraits, de t\u00e9moignages, de synth\u00e8ses d'\u00e9tudes internationales, r\u00e9v\u00e8le la face cach\u00e9e de la condition des femmes aujourd'hui.", "commentaire": "", "proprietaire": 7, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 119, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "Les Fr\u00e8res Lumi\u00e8re: L'Invention Du Cin\u00e9ma", "auteur1": 35, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 15, "date": null, "numero": null, "resume": "En 1895, quand ils inventent le cin\u00e9matographe, Auguste et Louis ont trente-trois et trente et un ans. Ce livre raconte d\u2019abord l\u2019histoire d\u2019un p\u00e8re et de ses deux fils. L\u2019un est artiste, les deux autres savants. Le p\u00e8re r\u00eave, chante et peint, les fils inventent comme ils respirent: des appareils innombrables, des m\u00e9dicaments, la photographie des couleurs, le haut-parleur, etc., et surtout le cin\u00e9matographe, cette \u00e9trange \u00abmachine \u00e0 reproduire la vie\u00bb, qui va tr\u00e8s vite d\u00e9passer ses inventeurs. Rapidement biographie et aventure se m\u00ealent, dans un tumulte o\u00f9 se bousculent les sensations hallucin\u00e9es des premiers cin\u00e9astes, la course effr\u00e9n\u00e9e de cette cam\u00e9ra qui semble grandir tout ce qu'elle regarde. Une \u00e9pop\u00e9e grandiose et intimiste, une \u00e9pop\u00e9e de la Belle Epoque, \u00e0 la charni\u00e8re de deux si\u00e8cles, \u00e0 travers les continents, de la Russie \u00e0 l\u2019Am\u00e9rique, de l\u2019Europe \u00e0 l'Asie! Au fil des anecdotes pittoresques ou dr\u00f4les, \u00e9merge peu \u00e0 peu le roman vrai du cin\u00e9matographe: \u00e9merveillement, enthousiasme, fascination. Cet ouvrage est publi\u00e9 \u00e0 l\u2019occasion de la r\u00e9novation de la salle de cin\u00e9ma de l\u2019Eden \u00e0 La Ciotat ouverte en 1895. Ce livre a connu une premi\u00e8re \u00e9dition chez Flammarion en 1995. Rapidement \u00e9puis\u00e9, il n\u2019a jamais \u00e9t\u00e9 r\u00e9\u00e9dit\u00e9. Cette nouvelle \u00e9dition revue est augment\u00e9e de 30 pages et 30 photographies in\u00e9dites. Premier ouvrage de la collection Des Hommes et des Lieux, les lieux de vie des fr\u00e8res Lumi\u00e8re sont tr\u00e8s abondamment d\u00e9crits et d\u00e9velopp\u00e9s. Le lecteur pourra les d\u00e9couvrir \u00e9galement au sein d\u2019un index o\u00f9 sont pr\u00e9sentes les villes de Besan\u00e7on, Lyon, Paris et La Ciotat. On pourra donc visiter, \u00e0 Besan\u00e7on, le lieu o\u00f9 les inventeurs virent le jour, \u00e0 Lyon, o\u00f9 naquit le cin\u00e9ma, et enfin \u00e0 La Ciotat, son berceau, o\u00f9 furent tourn\u00e9s la plupart des premiers films.", "commentaire": "", "proprietaire": 7, "pretea": null, "image": "eu-2080669893---invention---51H6CP4T80L_AVSgB4w.jpg"}}, {"model": "core.livre", "pk": 131, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "La Nostalgie De L'Ange", "auteur1": 37, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 17, "date": 2009, "numero": null, "resume": "\" Nom de famille : Salmon, saumon comme le poisson ; pr\u00e9nom : Susie. Assassin\u00e9e \u00e0 l'\u00e2ge de quatorze ans, le 6 d\u00e9cembre 1973. [...] C'est un voisin qui m'a tu\u00e9e. Ma m\u00e8re aimait ses parterres de fleurs et un jour, mon p\u00e8re et lui avaient parl\u00e9 engrais. \" Le viol et le meurtre de la petite Susie sont sans doute les souvenirs les plus effroyables qu'elle ait emmen\u00e9s au paradis. Mais la vie se poursuit en bas pour les \u00eatres que Susie a quitt\u00e9s, et elle a maintenant le pouvoir de tout regarder et de tout savoir. Elle assiste \u00e0 l'enqu\u00eate, aux dramatiques frissons qui secouent sa famille. Elle voit son meurtrier, ses amis du coll\u00e8ge, elle voit son petit fr\u00e8re grandir, sa petite sueur la d\u00e9passer. Elle observe, au bord du ciel, pendant des ann\u00e9es, la blessure des siens, d'abord b\u00e9ante, puis sa lente cicatrisation... Habit\u00e9 d'une invincible nostalgie, l'ange pourra enfin quitter ce monde dans la paix.", "commentaire": "", "proprietaire": 7, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 132, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "Mille Femmes Blanches: Les Carnets De May Dodd", "auteur1": 38, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 16, "date": 2000, "numero": null, "resume": "En 1874, \u00e0 Washington, le pr\u00e9sident Grant accepte la proposition incroyable du chef indien Little Wolf : troquer mille femmes blanches contre chevaux et bisons pour favoriser l'int\u00e9gration du peuple indien. Si quelques femmes se portent volontaires, la plupart viennent en r\u00e9alit\u00e9 des p\u00e9nitenciers et des asiles... l'une d'elles, May Dodd, apprend sa nouvelle vie de squaw et les rites des Indiens. Mari\u00e9e \u00e0 un puissant guerrier, elle d\u00e9couvre les combats violents entre tribus et les ravages provoqu\u00e9s par l'alcool. Aux c\u00f4t\u00e9 de femmes de toutes origines, elle assiste \u00e0 l'agonie de son peuple d'adoption...", "commentaire": "", "proprietaire": 7, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 133, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "Apprendre \u00c0 Vivre - Trait\u00e9 De Philosophie \u00c0 L'Usage Des Jeunes G\u00e9n\u00e9rations", "auteur1": 40, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 18, "date": 2006, "numero": null, "resume": "Ce qu'il faut savoir de la philosophie quand on n'en sait pas grand'chose. Un manuel pour tous.\"Quelques amis m'ont demand\u00e9 d'imaginer un cours de philosophie pour parents et enfants. Cela m'obligea d'aller \u00e0 l'essentiel. Au fur et \u00e0 mesure que j'avan\u00e7ais dans l'histoire des id\u00e9es, je me suis rendu compte qu'il n'y avait pas vraiment d'\u00e9quivalent au cours que j'\u00e9tais en train de construire. Il existe bien s\u00fbr de bonnes histoires de la philosophie, mais les meilleures sont trop arides. Ce petit livre est directement issu de ce s\u00e9minaire improvis\u00e9. Il s'adresse sans biaiser \u00e0 un public de d\u00e9butants sans ob\u00e9ir aux imp\u00e9ratifs de la simplification qui pourraient d\u00e9former la pr\u00e9sentation des grandes visions du monde. Pourquoi \u00e9tudier la philosophie ? Parce qu'on ne peut, sans elle, rien comprendre au monde dans lequel nous vivons. La quasi-totalit\u00e9 de nos pens\u00e9es, de nos convictions, de nos valeurs s'inscrit, sans que nous le sachions, dans de grandes visions du monde d\u00e9j\u00e0 \u00e9labor\u00e9es et structur\u00e9es. Il est indispensable de les conna\u00eetre. Au-del\u00e0, les grandes oeuvres peuvent tout simplement aider \u00e0 vivre mieux et plus libre. Apprendre \u00e0 vivre, \u00e0 vaincre ses peurs, \u00e0 surmonter la banalit\u00e9 de la vie quotidienne, l'ennui, le temps qui passe, tel \u00e9tait d'ailleurs le but premier des \u00e9coles de l'Antiquit\u00e9 grecque.\"  Luc Ferry", "commentaire": "", "proprietaire": 7, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 134, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "Journal d'un vampire", "auteur1": 41, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 16, "date": 2009, "numero": null, "resume": "D\u00e8s l'arriv\u00e9e de Stefan Salvatore \u00e0 Fell's Church, Elena, la reine du lyc\u00e9e, se jure de le s\u00e9duire. D'abord distant, le gar\u00e7on aux allures d'ange rebelle finit par c\u00e9der \u00e0 sa passion d\u00e9vorante... et lui r\u00e9v\u00e9ler son terrible secret. Quelques si\u00e8cles plus t\u00f4t, la femme qu'il aimait l'a transform\u00e9 en vampire, avant de le trahir avec son fr\u00e8re ennemi, Damon. Des \u00e9v\u00e9nements tragiques se succ\u00e8dent bient\u00f4t dans la r\u00e9gion. Tout accuse Stefan mais Elena est convaincue de son innocence. Et si Damon, vampire cruel et assoiff\u00e9 de sang, \u00e9tait derri\u00e8re tout cela ?. D", "commentaire": "", "proprietaire": 7, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 135, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "Comment j'ai grandi", "auteur1": 39, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": null, "date": 1990, "numero": null, "resume": "\"Mon p\u00e8re est un homme de lettres, toi, une intellectuelle\", lui d\u00e9clara son fils Reul. Intellectuelle, \u00f4 combien ! \u00c0 vingt ans, par son intelligence, Mary McCarthy s\u00e9duit les cercles litt\u00e9raires lib\u00e9raux de New York et la tr\u00e8s partisane \"Partisan Review\", \u00e0 laquelle elle collaborera assid\u00fbment, d\u00e9masquant les fausses valeurs et les pr\u00e9tentieux de tous bords, s'engageant tr\u00e8s clairement lors de conflits - stalinistes contre trotskistes (elle est de ces derniers), Watergate, le Vietnam, etc ...\r\nDans \"Comment j'ai grandi\", premi\u00e8re partie de son autobiographie, Mary McCarthy passe au crible huit ann\u00e9es de sa vie, commen\u00e7ant \u00e0 l'\u00e2ge de douze ans (\"Je suis n\u00e9e en tant qu'esprit au cours de l'ann\u00e9e 1925, ma naissance corporelle se situe au cours de l'ann\u00e9e 1912\") et s'arr\u00eatant le soir de son premier mariage (\"Comme nous nous installions dans le vaste lit, je sus, trop tard, que j'avais fait une erreur. \u00c9pous\u00e9 un homme sans l'aimer [...] \u00e9tait une mauvaise action\"). Ce qu'elle d\u00e9crit de ces huit ann\u00e9es, ce sont les r\u00e9actions d'un esprit vif aux d\u00e9couvertes de l'adolescence, ses relations avec ses grands-parents qui l'\u00e9lev\u00e8rent (ses parents avaient succomb\u00e9 \u00e0 la fi\u00e8vre de 1918), la d\u00e9couverte de l'homme, du sexe, enfin l'importance extraordinaire que rev\u00eatirent pour elles ses \u00e9tude, d'abord au pensionnat, \u00e0 Seattle, puis au prestigieux Vassar College, sur la c\u00f4te Est - qui devait lui inspirer plus tard, en 1963, son roman le plus c\u00e9l\u00e8bre, \"le Groupe\".", "commentaire": "", "proprietaire": 7, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 136, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "La miniature vol\u00e9e", "auteur1": 42, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 3, "date": 1950, "numero": null, "resume": "Oscar K\u00fclz, le colossal boucher berlinois, s'est offert une escapade \u00e0 Copenhague. Les saucisses et les jambons de sa boutique avaient fini par le rendre morose.\r\nA la terrasse d'un h\u00f4tel chic, il fait la connaissance de Fr\u00e4ulein Tr\u00fcber, secr\u00e9taire particuli\u00e8re d'un riche collectionneur de tableaux. Elle est charg\u00e9e de ramener \u00e0 Berlin une pr\u00e9cieuse miniature de Holbein le Jeune. Mais un important vol d'objets d'art vient d'\u00eatre commis. Elle s'inqui\u00e8te. Si Herr K\u00fclz voulait bien l'aider... \"Je suis votre homme\", lui assure-t-il. Et Oscar-la-Candeur se retrouve aux prises avec une bande de malfrats. De quoi lui faire regretter ses hachoirs et ses chambres froides...\r\n\r\nUn petit chef-d\u2019\u0153uvre d'humour et de tendresse par le g\u00e9nial auteur de \"\u00c9mile et les d\u00e9tectives\"", "commentaire": "", "proprietaire": 7, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 137, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "Drame en trois actes", "auteur1": 7, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": null, "date": 1960, "numero": null, "resume": "Sir Charles Cartwright, c\u00e9l\u00e8bre acteur, invite du monde, ce jour-l\u00e0... \u00c9trange, tout de m\u00eame, ce d\u00e9c\u00e8s subit du R\u00e9v\u00e9rend Babbington, au moment o\u00f9 il vient de tremper les l\u00e8vres dans un cocktail... Rien pourtant ne permet de conclure \u00e0 un meurtre, d'autant plus que le bon pasteur ne semblait pas avoir un ennemi au monde. Hercule Poirot ne commencera \u00e0 froncer les sourcils qu'apr\u00e8s un deuxi\u00e8me d\u00e9c\u00e8s, dans des circonstances similaires, lors d'un autre repas : celui d'un m\u00e9decin, Sir Bartholomew Strange, pr\u00e9sent lors du premier d\u00eener. Il faudra une troisi\u00e8me disparition pour que le d\u00e9tective commence \u00e0 deviner un truquage cyniquement organis\u00e9 pour d\u00e9tourner l'attention des enqu\u00eateurs.", "commentaire": "", "proprietaire": 7, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 138, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "Au Loin La Libert\u00e9 - M\u00e9moires", "auteur1": 23, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 7, "date": 1994, "numero": null, "resume": "Fascinant, lointain, mythique, le Tibet entre dans l'actualit\u00e9 dans les ann\u00e9es 50, lorsque commence avec l'invasion chinoise un v\u00e9ritable g\u00e9nocide humain et culturel.\u00a0\u00a0\u00a0Chef temporel et spirituel de ce pays, exil\u00e9 en Inde o\u00f9 il continue d'oeuvrer en faveur des siens et de la non-violence, le dala\u00ef-Lama, prix Nobel de la paix 1989, relate ici son enfance au sein d'une civilisation \u00e0 jamais r\u00e9volue, puis le combat de tout un peuple pour son identit\u00e9 et sa libert\u00e9.\u00a0\u00a0\u00a0Au fil de ce bouleversant t\u00e9moignage historique, il nous livre ses r\u00e9flexions sur le bouddhisme et le communisme, le malaise de l'Occident, la question de l'environnement qui est au coeur de sa philosophie. Et surtout son message essentiel : une formidable confiance dans l'humanit\u00e9 et la paix.\u00ab Sa vie se lit comme un roman d'aventures et se confond avec celle du Tibet contemporain. \u00bbPatrice de Beer, Le Monde.", "commentaire": "", "proprietaire": 7, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 139, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "Le livre des mondes oubli\u00e9s", "auteur1": 43, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 11, "date": 1970, "numero": null, "resume": "De livre en livre, Robert Charroux transgresse, avec toujours plus de hardiesse, les affirmations de l'Histoire et de la Science officielles. \"Dans Le livre des mondes oubli\u00e9s, \u00e9crit-il, l'Initiation et le Myst\u00e9rieux inconnu sont trait\u00e9s plus en profondeur que dans les ouvrages pr\u00e9c\u00e9dents.\" Dans ce nouvel essai o\u00f9 se croisent et se r\u00e9pondent des th\u00e8mes aussi divers que les secrets du Vatican, la magie noire \u00e0 Paris, les fant\u00f4mes d'Hiroshima, tous \u00e9tudi\u00e9s avec une troublante minutie, on peut cependant privil\u00e9gier quelques temps forts, propres \u00e0 surprendre plus encore le lecteur quand il apprendra: - qu'au temps des pharaons d\u00e9j\u00e0, des greffes du coeur \u00e9taient pratiqu\u00e9es. - que de nouveaux continents sont aujourd'hui en formation dans le Cercle de Feu du Pacifique et que leur surgissement pourrait provoquer un raz de mar\u00e9e d'une monstrueuse ampleur. - que les services astronautiques russes et am\u00e9ricains jugent qu'avant 2050 des vaisseaux spatiaux seront envoy\u00e9s sur des plan\u00e8tes habit\u00e9es par des cr\u00e9atures pensantes... ...", "commentaire": "", "proprietaire": 7, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 140, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "Pension Vanilos", "auteur1": 7, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 3, "date": 1956, "numero": null, "resume": "Une s\u00e9rie de vols inexpliqu\u00e9s a lieu dans une pension de famille pour \u00e9tudiants d'Hickory Road. Hercule Poirot enqu\u00eate, d\u00e9couvre qu'une kleptomane a d\u00e9rob\u00e9 de nombreux objets sans grande importance, mais que la disparition des autres cache un secret bien plus compliqu\u00e9 et dangereux.", "commentaire": "", "proprietaire": 7, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 141, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "Daddy", "auteur1": 44, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 20, "date": 1987, "numero": null, "resume": "Le 18 septembre 1942, Thomas f\u00eate ses onze ans. Cach\u00e9 dans le sud de la France, prot\u00e9g\u00e9 par des gardes du corps, pourchass\u00e9 par les nazis, il n'est pas un petit gar\u00e7on comme les autres. Pour la Gestapo, il vaut 724 millions de marks. Une somme qui justifie qu'on lance \u00e0 ses trousses une horde de chasseurs. \u00c0 leur t\u00eate, le plus surprenant des policiers, Gregor La\u00ebmmie, un professeur de philosophie revenu de tout. \r\nLa traque infernale commence. Contre l'\u00e9trange Gregor La\u00ebmmie, Thomas, avec son c\u0153ur d'enfant et son cerveau de g\u00e9nie, va jouer sa vie comme une extraordinaire partie d'\u00e9checs. Un seul t\u00e9moin \u00e0 l'affrontement de ces deux formidables intelligences : un Am\u00e9ricain bien tranquille qui est peut-\u00eatre le p\u00e8re de Thomas. Peut-\u00eatre...", "commentaire": "", "proprietaire": 7, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 142, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "La Premi\u00e8re Nuit", "auteur1": 27, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 11, "date": null, "numero": null, "resume": "L'amour est l'ultime aventure... mais l'aventure n'est pas sans danger.Une photo exp\u00e9di\u00e9e de Chine laisse entrevoir \u00e0 Adrian l'espoir que la femme qu'il aime a surv\u00e9cu \u00e0 l'attentat dont ils ont \u00e9t\u00e9 victimes. En partant \u00e0 sa recherche, il rouvre les pages d'une qu\u00eate dont la r\u00e9solution d\u00e9passera tout ce qu'il avait imagin\u00e9...", "commentaire": "", "proprietaire": 7, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 143, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "La Main Froide", "auteur1": 45, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 7, "date": 1997, "numero": null, "resume": "Pour pirater la surveillance \u00e9lectronique de la banque o\u00f9 travaille son mari Adam Smart, Dorana a besoin de deux choses : sa voix et sa main. Cela peut s'arranger, surtout lorsque, \u00e0 la clef, il y a quelques millions de dollars... Mais elle doit, ainsi que ses complices, affronter le compagnon favori d'Adam Smart : Dust, le chien policier recueilli par le banquier. Une b\u00eate d'une intelligence redoutable, dress\u00e9e \u00e0 flairer et \u00e0 tuer, r\u00e9form\u00e9e pour agressivit\u00e9 pathologique, \u00abune saloperie vivante\u00bb, avaient averti les flics. Et c'est dans un v\u00e9ritable cauchemar que l'auteur du Chien de minuit, Prix du roman d'aventures 1994, pr\u00e9cipite ses personnages. Un suspense d'autant plus angoissant que la f\u00e9rocit\u00e9 de l'animal ne fait, apr\u00e8s tout, que refl\u00e9ter celle des hommes...", "commentaire": "", "proprietaire": 7, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 144, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "La Fille De La Nuit", "auteur1": 45, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 7, "date": null, "numero": null, "resume": "Elle a surv\u00e9cu par miracle \u00e0 une balle dans la t\u00eate. Dans l'h\u00f4pital de Los Angeles o\u00f9 elle se r\u00e9tablit, on l'appelle d\u00e9sormais Jane Doe. Mais plus personne ne pourra dire qui elle \u00e9tait avant ... \r\nPeut-\u00eatre une tueuse, une cr\u00e9ature de l'ombre, froidement programm\u00e9e pour le crime. C'est ce que lui font penser d'\u00e9tranges r\u00e9flexes d'auto-d\u00e9fense, des r\u00eaves nocturnes o\u00f9 se d\u00e9roulent d'implacables sc\u00e9narios de meurtres. \u00c0 moins que \u00e7a ne soit sa blessure qui ait lib\u00e9r\u00e9 en elle cette nouvelles personnalit\u00e9 ? \r\nUne seule certitude, on veut toujours sa mort.", "commentaire": "", "proprietaire": 7, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 145, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "L'Imperatrice de la soie - Les yeux de Bouddha", "auteur1": 46, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 5, "date": 2005, "numero": 2, "resume": "Sur la route montagneuse o\u00f9 ils fuient la menace du brigand Majib, Cinq D\u00e9fenses et Umara, la jeune chr\u00e9tienne nestorienne, savent que leur amour a la puissance du Yin et du Yang. Et ce n'est pas un hasard s'ils ont entre leurs mains ces deux sublimes nourrissons, les jumeaux C\u00e9lestes, pr\u00e9cieux fardeaux qui accentuent n\u00e9anmoins leur vuln\u00e9rabilit\u00e9. La rumeur concernant les enfants divins les suit partout, du plus petit village jusqu'\u00e0 la capitale imp\u00e9riale, Chang'An, o\u00f9 le couple vient s'abriter. Or la lutte entre l'imp\u00e9ratrice rebelle, Wuzhao, et son \u00e9poux Gaozong d\u00e9cha\u00eene les intrigues. Sans le savoir, le jeune couple risque ses pas au c\u0153ur d'une terrible tourmente o\u00f9 seule pourra les sauver la puret\u00e9 de leurs sentiments...", "commentaire": "", "proprietaire": 7, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 146, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "Le Tableau Du Ma\u00eetre Flamand", "auteur1": 47, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 7, "date": null, "numero": null, "resume": "Lors de la restauration d\u2019un c\u00e9l\u00e8bre tableau en vue de sa vente, Julia, jeune restauratrice, d\u00e9couvre que le peintre a masqu\u00e9 une inscription : \u00ab qui a tu\u00e9 le chevalier \u00bb. Que veut dire cette inscription volontairement effac\u00e9e par le peintre ? Julia va, pour retracer l\u2019histoire de ce tableau, essayer de d\u00e9chiffrer l\u2019\u00e9nigme. Mais un sort \u00e9trange et fatal semble an\u00e9antir ceux qui s\u2019int\u00e9ressent \u00e0 cette \u0153uvre. Ce livre, devenu un Best Seller international, a re\u00e7u le grand prix de la litt\u00e9rature polici\u00e8re en 1993.", "commentaire": "", "proprietaire": 7, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 147, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "Le Voleur D'Ombres", "auteur1": 27, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 11, "date": 2010, "numero": null, "resume": "Et si l'enfant que vous \u00e9tiez rencontrait l'adulte que vous \u00eates devenu... \" - Maintenant, assieds-toi, il faut que l'on parle, a dit l'ombre. Je me suis assis en tailleur sur le sol. - Tu as un pouvoir tr\u00e8s rare, il faut que tu acceptes de t'en servir, m\u00eame s'il te fait peur. - Pour quoi faire ? - Trouve pour ceux dont tu d\u00e9robes l'ombre cette petite lumi\u00e8re qui \u00e9clairera leur vie, un morceau de leur m\u00e9moire cach\u00e9e, c'est tout ce que nous te demandons. - Nous ? - Nous, les ombres, souffla celle \u00e0 qui je m'adressais. J'ai souri, je comprenais tr\u00e8s bien de quoi elle parlait. \" Dr\u00f4le et tendre, Le Voleur d'ombres est le onzi\u00e8me roman de Marc Levy.", "commentaire": "", "proprietaire": null, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 148, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "Les Rivi\u00e8res Pourpres", "auteur1": 48, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 7, "date": 2004, "numero": null, "resume": "Pierre Ni\u00e9mans, un commissaire aux m\u00e9thodes muscl\u00e9es, est envoy\u00e9 \u00e0  Guernon, ville universitaire de l'Is\u00e8re, pour \u00e9lucider un meurtre  atroce\u00a0: un homme a \u00e9t\u00e9 d\u00e9couvert nu, mutil\u00e9, coinc\u00e9 dans une paroi  rocheuse en position foetale. Qui est l'auteur de cette mise en sc\u00e8ne  macabre\u00a0? Parall\u00e8lement, dans sa commune du Lot, le jeune lieutenant  Karim Abdouf a de quoi s'occuper\u00a0: l'\u00e9cole primaire a \u00e9t\u00e9 visit\u00e9e et le  tombeau d'un enfant profan\u00e9. Au d\u00e9part bien distinctes et \u00e0 des lieux  l'une de l'autre, les deux enqu\u00eates vont se recouper \u00e9trangement pour  n'en faire qu'une, \u00e0 la trame aussi hallucinante que terrifiante. Attention, ce roman est un pi\u00e8ge\u00a0: si vous commencez la premi\u00e8re  page, vous ne pourrez pas fermer le livre avant le point final. Une  intrigue impeccable, des personnages forts, un univers glac\u00e9, un style  efficace, un d\u00e9nouement qui d\u00e9passe l'imagination\u00a0: tels sont les  ingr\u00e9dients de cet excellent thriller \u00e0 fr\u00e9mir d'horreur. Pour le plus  grand plaisir des cin\u00e9philes, la version cin\u00e9matographique des Les Rivi\u00e8res pourpres de Mathieu Kassovitz avec Jean Reno et Vincent Cassel sort \u00e0 l'automne 2000. --Nicolas Mespl\u00e8de", "commentaire": "", "proprietaire": 7, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 149, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "Avis De Grand Frais", "auteur1": 49, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 5, "date": 2006, "numero": null, "resume": "Janvier. L'anniversaire des quinze ans de mariage d'un couple de trentenaires londoniens : Faith, \"miss m\u00e9t\u00e9o\" sur une cha\u00eene c\u00e2bl\u00e9e, et Peter, \u00e9diteur \u00e0 succ\u00e8s. Au cours du d\u00eener, Lily, la meilleure amie de Faith, lance de venimeuses insinuations sur Peter... Plus \u00e9l\u00e9gant, plus mince, plus nerveux, et couvrant Faith de bouquets de fleurs, Peter aurait-il quelque chose \u00e0 se faire pardonner ? F\u00e9vrier. Faith, sur les conseils de Lily, engage un d\u00e9tective priv\u00e9 pour d\u00e9couvrir l'identit\u00e9 de la ma\u00eetresse de Peter. Mars. Peter, exasp\u00e9r\u00e9 par les suspicions de sa femme, finit par c\u00e9der \u00e0 la tentation avec une ravissante agent litt\u00e9raire, tandis que Faith gagne un bon pour un divorce gratuit au Jeu-concours du magazine \"Bella\" ! Et pour ce couple dans l'\u0153il du cyclone, l'ann\u00e9e ne fait que commencer...", "commentaire": "", "proprietaire": 7, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 150, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "Mis\u00e9rable Miranda", "auteur1": 49, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 5, "date": 2005, "numero": null, "resume": "Elle a beau savoir calmer les n\u00e9vroses d'un hamster cannibale, \u00e9gayer la libido d'un cochon d'Inde gay, assagir les pulsions d'un furet kleptomane ou stimuler la psych\u00e9 d'un iguane en mal d'amour, la psy pour animaux Miranda Sweet multiplie les fiascos d\u00e8s qu'un homme - \u00e0 ses yeux, la pire des b\u00eates sauvages ! - s'aventure \u00e0 croiser son chemin. Il est vrai qu'entre Alexander, bell\u00e2tre t\u00e9l\u00e9visuel aussi photog\u00e9nique que d\u00e9gonfl\u00e9, et le ministre James Mulholland, amour de jeunesse qui, seize ans plus t\u00f4t, lui a fait commettre l'irr\u00e9parable, le quotidien de la jolie comportementaliste est plus proche du rod\u00e9o que de la partie de plaisir. Jusqu'au jour o\u00f9 un adorable photo reporter vient chambouler ses a priori et transformer sa vie en safari des c\u0153urs...", "commentaire": "", "proprietaire": 7, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 151, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "Dix Petits N\u00e8gres", "auteur1": 7, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 21, "date": 1996, "numero": null, "resume": "D\u00e8s leur arriv\u00e9e sur l'\u00eele du N\u00e8gre, tous les invit\u00e9s en ont la conviction : quelque chose n'est pas normal. Pourquoi leur h\u00f4te est-il absent ? Qui a d\u00e9pos\u00e9 dans leur chambre le texte d'une vieille comptine, les dix petits n\u00e8gres ? Les voil\u00e0 seuls sur l'\u00eele, oblig\u00e9s de passer la soir\u00e9e ensemble alors qu'ils ne se connaissent pas .. Et soudain, tout bascule : brisant le silence, une voix inconnue s'\u00e9l\u00e8ve. Elle accuse d'un crime chacune des dix personnes pr\u00e9sentes. Alors, au rythme des couplets des dix petits n\u00e8gres, commence une ronde mortelle.", "commentaire": "", "proprietaire": 7, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 152, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "De L'autre c\u00f4t\u00e9 du lit", "auteur1": 50, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 17, "date": 2004, "numero": null, "resume": "\" Je crois que je voudrais... \u00eatre un homme. Un homme qui part le matin \u00e0 8 heures, revient le soir \u00e0 8 heures et entre-temps, tchlaaak, black-out ! Un homme \u00e0 l'ancienne, d'une seule pi\u00e8ce, qui rit en secouant les \u00e9paules et se plaint qu'il n'y a plus de bi\u00e8re au frigo. \" Monsieur part le matin diriger sa grosse entreprise de mat\u00e9riel de chantier, madame travaille \u00e0 mi-temps et s'occupe des enfants. Pourquoi comme ci et pas comme \u00e7a ? Ariane et Hugo, lass\u00e9s du traintrain quotidien, ont relev\u00e9 le d\u00e9fi : ils ont \u00e9chang\u00e9 leurs vies pour un an. La compr\u00e9hension entre les sexes pourra-t-elle na\u00eetre de la confusion des genres ?\r\nGr\u00e2ce \u00e0 cette \u00e9pop\u00e9e tonique et dr\u00f4le, d\u00e9couvrez les aventures de ces grands explorateurs des temps modernes qui, pour d\u00e9couvrir des contr\u00e9es vierges, n'ont besoin que de... passer de l'autre c\u00f4t\u00e9 du lit !", "commentaire": "", "proprietaire": 7, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 153, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "La Controverse De Valladolid (Th\u00e9atre)", "auteur1": 51, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 15, "date": 2006, "numero": null, "resume": "Dans un couvent de Valladolid, quelque soixante ans apr\u00e8s la d\u00e9couverte du Nouveau Monde, deux hommes s'affrontent dans un d\u00e9bat passionn\u00e9 : les Indiens sont-ils des hommes comme les autres ? Pour le dominicain Las Casas, ardent d\u00e9fenseur de la cause indienne, cela ne fait aucun doute : les Espagnols, avides de conqu\u00eate, ont ni\u00e9 l'\u00e9vidence, assujettissant et massacrant les indig\u00e8nes par millions. Face \u00e0 lui, le philosophe S\u00e9pulv\u00e9da affirme que certains peuples sont n\u00e9s pour \u00eatre domin\u00e9s. Tous deux s'entendent sur un point : le n\u00e9cessaire salut des \u00e2mes. L'issue de cette confrontation, d\u00e9terminante pour des millions d'hommes, pourrait bien \u00eatre surprenante...", "commentaire": "", "proprietaire": 7, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 154, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "Les M\u00e9saventures De Minty Malone", "auteur1": 49, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 5, "date": 2003, "numero": null, "resume": "Vous \u00eates devant l'autel de l'\u00e9glise. Le pr\u00eatre prononce les phrases rituelles. Vous jetez un coup d'oeil tendre et complice \u00e0 votre bien-aim\u00e9. Il vous sourit. Vous lancez un \"oui\" enamour\u00e9. \u00c7a y est, vous \u00eates presque mari\u00e9e. Maintenant c'est \u00e0 lui. Il vous adresse un regard plein de compassion. Vos parents, vos coll\u00e8gues, tous vos amis sont venus c\u00e9l\u00e9brer l'\u00e9v\u00e9nement. Vous \u00eates aux anges. Encore une seconde et vous \u00eates unis pour le meilleur et pour le pire. Non ! Un \"non\" ferme et d\u00e9finitif, r\u00e9sonne dans l'\u00e9glise. Vous n'\u00eates plus mari\u00e9e. \r\nTel est votre destin, vous \u00eates et vous resterez Miss Malone. Sur un point cependant, rien ne sera plus comme avant : \u00e0 votre tour, vous allez apprendre \u00e0 dire \"non\" ...", "commentaire": "", "proprietaire": 7, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 155, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "Nom De Jeune Fille", "auteur1": 53, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 5, "date": null, "numero": null, "resume": "Pour se consacrer \u00e0 son mari, grand patron en cardiologie, et \u00e0 ses deux enfants, Val\u00e9rie a renonc\u00e9 \u00e0 une prometteuse carri\u00e8re de m\u00e9decin. \u00c0 Rouen, elle m\u00e8ne l'existence dor\u00e9e d'une femme de notable, jusqu'au jour o\u00f9 elle d\u00e9couvre qu'elle est une femme tromp\u00e9e. Elle quitte le domicile conjugal et entame une proc\u00e9dure de divorce. Mais, \u00e0 37 ans, retrouver une ind\u00e9pendance mat\u00e9rielle et reconstruire une vie affective est un parcours sem\u00e9 d'emb\u00fbches. S'imposer \u00e0 nouveau dans le milieu m\u00e9dical en reprenant ses \u00e9tudes devient alors un v\u00e9ritable d\u00e9fi. Car Val\u00e9rie compte bien regagner enfin sa libert\u00e9... \" Avec sensibilit\u00e9, Fran\u00e7oise Bourdin se penche sur le divorce v\u00e9cu par les femmes. \" Femmes d'Aujourd'hui", "commentaire": "", "proprietaire": 7, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 156, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "Les Thanatonautes", "auteur1": 52, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 7, "date": null, "numero": null, "resume": "L'homme a tout explor\u00e9 : le monde de l'espace, le monde sous-marin, le monde souterrain ; pourtant il lui manque la connaissance d'un monde : le continent des morts.Voil\u00e0 la prochaine fronti\u00e8re. Michael Pinson et son ami Raoul Razorbak, deux jeunes chercheurs sans complexes, veulent relever ce d\u00e9fi et, utilisant les techniques de m\u00e9decine mais aussi d'astronautique les plus modernes, partent \u00e0 la d\u00e9couverte du paradis.Leur d\u00e9nomination ? Les thanatonautes. Du grec Thanatos (divinit\u00e9 de la mort) et naut\u00e8s (navigateur). Leur guide ? Le livre des morts tib\u00e9tains, le livre des morts \u00e9gyptiens mais aussi les grandes mythologies et les textes sacr\u00e9s de pratiquement toutes les religions qui semblent depuis toujours avoir su ce qu'\u00e9taient le dernier voyage et le \" v\u00e9ritable \" paradis. Peu \u00e0 peu les thanatonautes dressent la carte g\u00e9ographique de ce monde inconnu et en d\u00e9couvrent les d\u00e9cors immenses et mirifiques.", "commentaire": "", "proprietaire": 7, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 157, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "Conversations Avec Dieu", "auteur1": 30, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 17, "date": 2000, "numero": null, "resume": "\" Vous \u00eates sur le point d'entrer en conversation avec Dieu. Oui, oui. Je sais... ce n'est pas possible. Vous croyez probablement (on vous l'a enseign\u00e9) que ce n'est pas possible. On peut parler \u00e0 Dieu, bien s\u00fbr, mais pas avec Dieu, (...) C'est ce que je croyais, moi aussi. Neale Donald Walsh approche la cinquantaine et fait le bilan de sa vie : il vient de perdre son travail, ses quatre mariages se sont sold\u00e9s par des \u00e9checs et sa sant\u00e9 est d\u00e9faillante. Pris de col\u00e8re, il \u00e9crit une lettre pleine de doutes \u00e0 Dieu. Et l\u00e0, le miracle se produit ! \" Dieu \" lui r\u00e9pond de fa\u00e7on claire et compr\u00e9hensible. Un entretien qui durera plusieurs ann\u00e9es, o\u00f9 les questions les plus intimes et les plus \u00e9nigmatiques trouveront r\u00e9ponse pourquoi suis-je si malheureux ? Pourquoi l'homme doit-il souffrir ? Qu'est-ce que le bien et le mal ? Les interrogations troublantes que pose cet ouvrage ne doivent pas faire oublier sa haute teneur spirituelle.", "commentaire": "", "proprietaire": 7, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 158, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "Menteurs!", "auteur1": 54, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 18, "date": 2012, "numero": null, "resume": "Qui peut croire des dirigeants pr\u00eats \u00e0 combler la dette grecque tout en craignant que nos banques soient en quasi-faillite ? N'y aurait-il que des menteurs dans la classe politique ?- Il n'y aura pas de suppression d'emplois chez Areva. - Martine Aubry souhaite de toutes ses forces la victoire de Fran\u00e7ois Hollande, le volontarisme fait homme. - Fastoche : on largue l'euro, on revient au franc. Ainsi on dissout la crise, et dix sous, en franc, c'est pas cher. - Les r\u00e9trocommissions de Karachi : une fable ! - Les hausses d'imp\u00f4ts ? Jamais tant que je serai pr\u00e9sident. Jamais, sans doute, depuis l'\u00e9tablissement de notre d\u00e9mocratie r\u00e9publicaine, les plus hauts responsables politiques n'avaient aussi syst\u00e9matiquement, effront\u00e9ment et cyniquement menti aux Fran\u00e7ais. D\u00e8s lors que la tromperie vient de la t\u00eate de l'Etat, mais aussi des dirigeants de l'opposition, plus personne ne peut l'endiguer. On respire comme on ment, et on ment comme on soupire. La gauche a le mensonge timide, embarrass\u00e9, emberlificot\u00e9. Le centre l'a mielleux, un peu fl asque, et honteux de lui-m\u00eame. Sarkozy, lui, l'a brut de d\u00e9coffrage. On pourrait dire, au reste, qu'il est franc du mensonge comme on dit de quelqu'un qu'il est franc du collier.", "commentaire": "", "proprietaire": 7, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 159, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "La Compagnie Des Indes", "auteur1": 55, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 22, "date": 1998, "numero": null, "resume": "Petit-fils de John Law, inventeur du billet de banque et figure tut\u00e9laire de la litt\u00e9rature, puisqu'il rempla\u00e7a le premier la possession d'un bien r\u00e9el (l'or) par le cr\u00e9dit accord\u00e9 \u00e0 des signes \u00e9crits sur le papier, Flodoard de Monadnock se d\u00e9couvre afflig\u00e9 d'une infirmit\u00e9 - ou d'un privil\u00e8ge - extraordinaire : il ne poss\u00e8de pas de reflet. La fantastique disponibilit\u00e9 psychologique qui en d\u00e9coule n'est pas pour rien dans la suite d'aventures o\u00f9 notre h\u00e9ros se trouve entra\u00een\u00e9. Des ch\u00e2teaux hant\u00e9s de son Ecosse natale au Paris de la R\u00e9volution en passant par l'Orient o\u00f9 il fera fortune au service de la Compagnie des Indes, les M\u00e9moires qu'il r\u00e9dige, d'une dr\u00f4lerie endiabl\u00e9e, m\u00e8nent le lecteur dans un labyrinthe riche en pi\u00e8ges et en surprises. Parodique, burlesque, po\u00e9tique, grave parfois, ce roman-aventure nourri de l'esprit du conte n'est pas sans enjeu : on y risque sa t\u00eate \u00e0 tout instant.", "commentaire": "", "proprietaire": 7, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 160, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "Art De La Joie", "auteur1": 56, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 5, "date": null, "numero": null, "resume": "N\u00e9e en 1900 dans un petit village sicilien, orpheline \u00e0 neuf ans, Modesta ne semble pas promise \u00e0 un destin brillant. Au mieux peut-elle esp\u00e9rer un emploi de servante et un honn\u00eate mariage \u00e0 la sortie du couvent qui l'a recueillie. Mais la jeune fille a d'autres aspirations... Sensuelle et fi\u00e8re, d\u00e9termin\u00e9e et pr\u00eate \u00e0 tout, farouchement ind\u00e9pendante et terriblement intelligente, Modesta veut d\u00e9couvrir la richesse infinie de la vie. Pour cela, elle devra abattre une \u00e0 une les barri\u00e8res \u00e9rig\u00e9es par la soci\u00e9t\u00e9 : religion, morale, tradi\u00adtions, partis politiques, pr\u00e9jug\u00e9s de classe, sexisme... Sa vie durant, Modesta poursuivra cet inlassable combat, celui d'une femme \u00e9prise de libert\u00e9 et de bonheur.    \u00abD'une plume inspir\u00e9e, [Goliarda Sapienza] a mis sur son chemin de superbes personnages et c\u00e9l\u00e9br\u00e9, dans ce roman d'apprentissage, chaque \u00e2ge de la vie.\u00bb  Le Point", "commentaire": "", "proprietaire": 7, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 161, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "Bridget Jones: L'\u00c2ge De Raison", "auteur1": 57, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 17, "date": null, "numero": null, "resume": "On ne la pr\u00e9sente plus ! Depuis la parution du premier tome de son journal, Bridget Jones, ses angoisses existentielles, ses kilos en trop, ses cigarettes, ses verres de Chardonnay, ses copines f\u00e9ministes et sa m\u00e8re extravagante r\u00e9jouissent des millions de lectrices c\u00e9libataires ou non. Revoil\u00e0 donc miss Bridget, affubl\u00e9e depuis quelques semaines d'un Mark Darcy pour lequel son c\u0153ur s'emballe un peu vite, tellement elle jubile de ne plus faire partie de la caste des parias de l'amour... Pour autant, rien n'est gagn\u00e9 pour notre c\u0153ur d'artichaut qui va d\u00e9couvrir qu'il ne suffit pas de rencontrer l'homme id\u00e9al. Le plus compliqu\u00e9 sera bel et bien de le garder ! Ouf ! Helen Fielding n'a rien perdu de sa verve et de son sens de l'humour : ironie, petites vacheries et remarques acerbes sur la gent masculine, soir\u00e9es de filles et gaffes irr\u00e9sistibles, surprises aussi, sont bien s\u00fbr au rendez-vous de ce nouvel opus des aventures de Bridget Jones. Les femmes se reconna\u00eetront sans aucun doute dans nombre de situations. Quant aux hommes, gageons qu'ils en apprendront beaucoup sur le sexe oppos\u00e9 dans cet \u00c2ge de raison rafra\u00eechissant, frivole \u00e0 souhait et sans pr\u00e9tention...", "commentaire": "", "proprietaire": 7, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 162, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "Le Cycle Des Dieux, Tome 1: Nous, Les Dieux", "auteur1": 52, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 23, "date": 2004, "numero": null, "resume": "Quelque part, loin, tr\u00e8s loin, se trouve une \u00eele que ses habitants appellent Aeden. L\u00e0, perch\u00e9e sur un haut plateau, une ville : Olympie. Dans son c\u0153ur, une \u00e9trange institution, l'Ecole des Dieux, et ses professeurs : les douze dieux de la mythologie grecque, charg\u00e9s d'enseigner l'art de g\u00e9rer les foules d'humains pour leur donner l'envie de survivre, de b\u00e2tir des cit\u00e9s, de faire la guerre, d'inventer des religions ou d'\u00e9lever le niveau de leur conscience.La nouvelle promotion ? Cent quarante-quatre \u00e9l\u00e8ves dieux qui vont devoir s'affronter \u00e0 travers leurs peuples, leurs proph\u00e8tes, chacun avec son style de divinit\u00e9. Mais la vie sur Aeden n'est pas le paradis. Un \u00e9l\u00e8ve essaie de tuer ses cong\u00e9n\u00e8res, un autre est tomb\u00e9 fou amoureux du plus s\u00e9duisant des professeurs, Aphrodite, d\u00e9esse de l'amour, et tous se demandent quelle est cette lumi\u00e8re l\u00e0-haut sur la montagne qui semble les surveiller... Apr\u00e8s Les Thanatonautes et L'Empire des anges, Bernard Werber nous entra\u00eene encore plus loin dans la d\u00e9couverte des spiritualit\u00e9s et des mythologies. A la fin de cette extraordinaire saga o\u00f9 se m\u00ealent aventure, suspense et humour, vous vous poserez, vous aussi, la question : \" Et moi, si j'\u00e9tais Dieu, je ferais quoi ? \"", "commentaire": "", "proprietaire": 7, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 163, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "Les \u00c9cureuils De Central Park Sont Tristes Le Lundi", "auteur1": 58, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 23, "date": 2010, "numero": null, "resume": "Souvent la vie s'amuse.Elle nous offre un diamant, cach\u00e9 sous un ticket de m\u00e9tro ou le tomb\u00e9 d'un rideau. Embusqu\u00e9 dans un mot, un regard, un sourire un peu nigaud. Il faut faire attention aux d\u00e9tails. Ils s\u00e8ment notre vie de petits cailloux et nous guident. Les gens brutaux, les gens press\u00e9s, ceux qui portent des gants de boxe ou font gicler le gravier, ignorent les d\u00e9tails. Ils veulent du lourd, de l'imposant, du clinquant, ils ne veulent pas perdre une minute \u00e0 se baisser pour un sou, une paille, la main d'un homme tremblant.Mais si on se penche, si on arr\u00eate le temps, on d\u00e9couvre des diamants dans une main tendue...Et la vie n'est plus jamais triste. Ni le samedi, ni le dimanche, ni le lundi...", "commentaire": "", "proprietaire": 7, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 164, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "La Promesse De L'Ange - Prix Maison De La Presse 2004", "auteur1": 59, "auteur2": 60, "auteur3": null, "editeur": 23, "date": null, "numero": null, "resume": "Rocher battu parles temp\u00eates, lieu de cultes primitifs sanctifi\u00e9 par les premiers chr\u00e9tiens, le Mont-Saint-Michel est loin d'avoir r\u00e9v\u00e9l\u00e9 tous ses secrets. Au d\u00e9but du XIe si\u00e8cle, les b\u00e2tisseurs de cath\u00e9drales y \u00e9rig\u00e8rent en l'honneur de l'Archange, prince des arm\u00e9es c\u00e9lestes et conducteur des \u00e2mes dans l'au-del\u00e0, une grande abbaye romane. Mille ans plus tard, une jeune arch\u00e9ologue passionn\u00e9e par le Moyen \u00c2ge se retrouve prisonni\u00e8re d'une \u00e9nigme o\u00f9 le pass\u00e9 et le pr\u00e9sent se rejoignent \u00e9trangement. Meurtres inexpliqu\u00e9s, amours p\u00e9rilleuses, secrets mill\u00e9naires... sur le chemin du temps, de la passion, de l'absolu, la qu\u00eate de Johanna la conduit inexorablement aux fronti\u00e8res d'un monde dont on ne revient pas indemne. Roman initiatique, thriller m\u00e9taphysique, un suspense \u00e9rudit et fascinant de Violette Cabesos, romanci\u00e8re, et Fr\u00e9d\u00e9ric Lenoir, philosophe et \u00e9crivain.", "commentaire": "", "proprietaire": 7, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 165, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "Le Livre Sans Nom", "auteur1": 61, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 25, "date": 2011, "numero": null, "resume": "Vous d\u00e9sesp\u00e9riez de trouver un \u00e9quivalent litt\u00e9raire aux films de Quentin Tarantino, de John Carpenter, de Robert Rodriguez ? Lisez  Le Livre sans nom. \u00c0 vos risques et p\u00e9rils. Santa Mondega, une ville d'Am\u00e9rique du Sud oubli\u00e9e du reste du monde, o\u00f9 sommeillent de terribles secrets... Un myst\u00e9rieux tueur en s\u00e9rie, qui assassine ceux qui ont eu la malchance de lire un \u00e9nigmatique \"livre sans nom\"... La seule victime encore vivante du tueur, qui, apr\u00e8s cinq ans de coma, se r\u00e9veille, amn\u00e9sique... Deux flics tr\u00e8s sp\u00e9ciaux, un tueur \u00e0 gages sosie d'Elvis Presley, des barons du crime, des moines f\u00e9rus d'arts martiaux, une pierre pr\u00e9cieuse \u00e0 la valeur inestimable, un massacre dans un monast\u00e8re isol\u00e9, quelques clins d'\u0153il \u00e0  Seven et \u00e0  The Ring... et voil\u00e0 le thriller le plus rock'n'roll et le plus jubilatoire de l'ann\u00e9e!", "commentaire": "", "proprietaire": 7, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 166, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "Le Secret De Joseph: Roman Qu\u00eate", "auteur1": 62, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 24, "date": 1999, "numero": null, "resume": "Et si Joseph, Marie et J\u00e9sus n'\u00e9taient pas ceux que l'on croit ? Jean-Fran\u00e7ois Mongibeaux, catholique de tradition mais journaliste sans tabou, ne pouvait plus se satisfaire des certitudes qui ont berc\u00e9 sa jeunesse. Se fondant sur une formidable masse de donn\u00e9es, puis\u00e9es autant chez des chercheurs renomm\u00e9s que chez des auteurs plus contest\u00e9s, il nous propose, dans ce r\u00e9cit passionnant, une version diff\u00e9rente, et personnelle, de l'histoire de la sainte famille. Con\u00e7u comme un roman initiatique dont le pivot est le personnage de Joseph, trop souvent m\u00e9connu, ce livre tr\u00e8s accessible fait le point clairement, avec s\u00e9rieux, et sans esprit pol\u00e9mique ou partisan, sur des questions essentielles qui troublent religieux et la\u00efcs depuis des si\u00e8cles : celles de la naissance virginale de J\u00e9sus, de ses origines \"adoptives\", celle des \"autres enfants\" qu'auraient pu avoir ensemble Marie et Joseph, celle des activit\u00e9s du Christ entre sa douzi\u00e8me et sa trenti\u00e8me ann\u00e9e... L'auteur apporte des r\u00e9ponses de nature \u00e0 surprendre certains, mais il les aborde toujours avec un profond respect pour ceux qui ont la foi. Des hypoth\u00e8ses parfois sid\u00e9rantes, \u00e9tay\u00e9es par des documents circonstanci\u00e9s qu'il expose dans les \"Sources\", tr\u00e8s riches, figurant en fin d'ouvrage.", "commentaire": "", "proprietaire": 7, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 167, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "La Valse Lente Des Tortues", "auteur1": 58, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 7, "date": 2009, "numero": null, "resume": "Ce livre est une bourrasque de vie... Un baiser br\u00fblant du seul qu\u2019on ne doit pas embrasser\u2026 Deux bras qui enlacent ou qui tuent\u2026 Un homme inqui\u00e9tant, mais si charmant\u2026 Une femme qui tremble et esp\u00e8re ardemment... Un homme qui ment si savamment\u2026 Une femme qui croit mener la danse, mais passe son tour\u2026 Des adolescents plus avertis que les grands... Un homme qui joue les revenants\u2026 Un p\u00e8re, l\u00e0-haut dans les \u00e9toiles\u2026 qui murmure \u00e0 l\u2019oreille de sa fille... Un chien si laid qu\u2019on s\u2019\u00e9carte sur son passage\u2026 Des personnages qui avancent obstin\u00e9ment... comme des petites tortues ent\u00eat\u00e9es\u2026 qui apprendraient \u00e0 danser lentement, lentement\u2026 dans un monde trop rapide, trop violent...", "commentaire": "", "proprietaire": 7, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 168, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "Un D\u00e9sir D'Orient - La jeunesse d'Isabelle Eberhardt", "auteur1": 63, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 7, "date": null, "numero": null, "resume": "Le destin d'Isabelle Eberhardt est longtemps rest\u00e9 aur\u00e9ol\u00e9 de l\u00e9gende. Une origine russe, une fascination : l'Orient, une conversion \u00e0 l'islam ... Un mythe \u00e0 la Raimbaud ...\r\nEdmonde Charles-Roux a voulu percer le myst\u00e8re et retrouver dans la l\u00e9gende la femme r\u00e9elle. De patientes recherches au travers d'archives in\u00e9dites lui ont permis de reconstituer, de la Russie de Tsars \u00e0 Gen\u00e8ve et Marseille, de la diaspora anarchiste aux milieux litt\u00e9raires, l'itin\u00e9raire d'une h\u00e9ro\u00efne mystique, qui d\u00e9cide d'assumer \u00e0 fond le destin qu'elle sent en elle, au tournant du si\u00e8cle.", "commentaire": "", "proprietaire": 7, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 169, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "Le Petit Mourre", "auteur1": 64, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 26, "date": 2003, "numero": null, "resume": "Le Dictionnaire encyclop\u00e9dique d'histoire de Michel Mourre est un ouvrage unique en langue fran\u00e7aise. Constamment enrichi depuis sa premi\u00e8re parution (1978), il s'est progressivement impos\u00e9 comme le dictionnaire de r\u00e9f\u00e9rence dans le domaine de l'Histoire, au point d'\u00eatre connu d\u00e9sormais comme \" le Mourre \". Le Petit Mourre reprend sous une forme abr\u00e9g\u00e9e et en un seul volume le texte du \" Mourre \". Une s\u00e9lection a \u00e9t\u00e9 op\u00e9r\u00e9e parmi les articles. Ce choix s'efforce d'embrasser l'histoire mondiale, de l'origine de l'homme \u00e0 nos jours, et pr\u00e9sente des articles consacr\u00e9s : \u00e0 la pr\u00e9histoire, aux grandes civilisations, aux principaux peuples ; aux royaumes, dynasties, Etats, provinces et r\u00e9gions, historiques et contemporains ; aux grandes religions et aux courants religieux ; aux grandes id\u00e9ologies et \u00e0 leurs institutions partis politiques et mouvements, syndicats, grands organismes nationaux et internationaux, etc. ; aux grands \u00e9v\u00e9nements : d\u00e9couvertes du monde, guerres, batailles, r\u00e9volutions, coups d'Etat, crises, trait\u00e9s, accords, pactes, \u00e9lections, conciles, affaires c\u00e9l\u00e8bres, etc. ; aux biographies de tous les personnages ayant jou\u00e9 un r\u00f4le important dans l'histoire du monde. Des ajouts, des mises \u00e0 jour, des articles nouveaux, rendus n\u00e9cessaires par l'actualit\u00e9 la plus r\u00e9cente, ont \u00e9t\u00e9 effectu\u00e9s pour cette nouvelle \u00e9dition. Un ensemble de plus de soixante cartes historiques en couleur vient compl\u00e9ter l'ouvrage. Ainsi le Petit Mourre, le plus complet et le plus s\u00fbr des dictionnaires d'histoire universelle en un volume, se pr\u00e9sente comme l'usuel indispensable aux \u00e9tudiants, enseignants et passionn\u00e9s d'Histoire.", "commentaire": "", "proprietaire": 7, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 170, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "Le Roi Se Meurt", "auteur1": 65, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 4, "date": null, "numero": null, "resume": "Marguerite (se dirigeant vers le roi) : Sire, je dois vous mettre au courant.\r\nMarie : Non, tausez-vous. \r\nMarguerite (\u00e0 Marie) : Taisez-vous\r\nMarguerite (au Roi) : Ce n'est pas vrai ce qu'elle dit.\r\nLe Roi : Au courant de quoi ? Qu'est-ce qui n'est pas vrai ? Marie, pourquoi cet air d\u00e9sol\u00e9 ? Que vous arrive-t-il ? \r\nMarguerite (au Roi) : Sire, on doit vous annoncer que vous allez mourir.\r\nLe m\u00e9decin : H\u00e9las, oui, Majest\u00e9.", "commentaire": "", "proprietaire": 7, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 171, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "Le Montespan - Prix Maison De La Presse 2008", "auteur1": 66, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 27, "date": null, "numero": null, "resume": "En 1663, Louis-Henri de Montespan, jeune marquis d\u00e9sargent\u00e9, \u00e9pouse la somptueuse Fran\u00e7oise \u00ab Ath\u00e9na\u00efs \u00bb de Rochechouart. Lorsque cette derni\u00e8re acc\u00e8de \u00e0 la charge de dame de compagnie de la reine, ses charmes ne tardent pas \u00e0 \u00e9blouir le monarque \u00e0 qui nulle femme ne saurait r\u00e9sister. D \u00e9poux combl\u00e9, le Montespan devient alors la ris\u00e9e des courtisans. D\u00e9sormais, et jusqu \u00e0 la fin de ses jours, il n aura de cesse de braver l autorit\u00e9 de Louis XIV et d exiger de lui qu il lui rende sa femme.Lorsqu il apprend son infortune conjugale, le marquis fait repeindre son carrosse en noir et orner le toit du v\u00e9hicule d \u00e9normes ramures de cerf. La provocation fait scandale mais ne s arr\u00eate pas l\u00e0. Le roi lui a pris sa femme, qu \u00e0 cela ne tienne : il s\u00e9duira la sienne. Une fois introduit dans la chambre de la reine, seule la laideur repoussante de celle-ci le fera renoncer \u00e0 ses plans. \u00c0 force d impertinences r\u00e9p\u00e9t\u00e9es, l atypique, fac\u00e9tieux et tr\u00e8s amoureux marquis \u00e9chappera de justesse \u00e0 une tentative d assassinat, puis sera exil\u00e9 sur ses terres jusqu \u00e0 sa mort. En ayant port\u00e9 haut son indignation, y compris aupr\u00e8s du pape, le marquis de Montespan fut l une des premi\u00e8res figures historiques \u00e0 oser contester la l\u00e9gitimit\u00e9 de la monarchie absolue de droit divin. Il incarne \u00e0 lui seul l esprit r\u00e9volutionnaire qui renversera un si\u00e8cle plus tard l Ancien R\u00e9gime.Apr\u00e8s avoir si brillamment d\u00e9peint le Moyen \u00c2ge dans Je, Fran\u00e7ois Villon, Teul\u00e9, qui a le don de brosser l atmosph\u00e8re d une \u00e9poque, restitue le temps des pr\u00e9cieuses ridicules et des salons mondains, comme celui des chansons paillardes et des crasseuses garnisons du roi. Son style emprunte aussi bien \u00e0 la verve des fabulistes dont Mme de Montespan fut la protectrice, qu \u00e0 la grivoiserie populaire. Et nous fait reprendre go\u00fbt, par son humour irr\u00e9sistible, \u00e0 la saveur d une langue piquante et imag\u00e9e...", "commentaire": "", "proprietaire": 7, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 172, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "Le Papillon Des \u00c9toiles", "auteur1": 52, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 23, "date": null, "numero": null, "resume": "\u00abCette plan\u00e8te est notre berceau mais nous l'avons saccag\u00e9e.  Nous ne pourrons plus jamais la soigner ni la retrouver comme avant :  Quand la maison s'effondre, il faut partir.  Recommencer tout, ailleurs et autrement.  Le dernier Espoir,  C'est la Fuite.\u00bb", "commentaire": "", "proprietaire": 7, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 173, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "Fr\u00e8re Oc\u00e9an - La t\u00eate coupable", "auteur1": 67, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 4, "date": null, "numero": 3, "resume": "Qui est l'homme qui se cache \u00e0 Tahiti sous l'apparence d'un Picaro, une r\u00e9incarnation moderne de ces aventuriers sans loi ni scrupules du Si\u00e8cle d'Or espagnol ? Cohn joue \u00e0 s'encanailler pour jeter bas le poids \u00e9crasant du monde et faire taire son \u00abb\u00eale-\u00e2me\u00bb id\u00e9aliste. Dansant d'une identit\u00e9 \u00e0 l'autre, il \u00e9chappe aux p\u00e9rils mortels qui le guettent. Il continue jusqu'au bout sa danse comique lib\u00e9ratrice, m\u00eame lorsque la v\u00e9ritable identit\u00e9 de ce \u00abdissident\u00bb est d\u00e9couverte et qu'il est invit\u00e9 \u00e0 reprendre la place \u00e9lev\u00e9e qui fut la sienne parmi les illustres responsables de ce temps.", "commentaire": "", "proprietaire": 7, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 174, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "Le chemin de l'esp\u00e9rance", "auteur1": 68, "auteur2": 69, "auteur3": null, "editeur": 19, "date": 2011, "numero": null, "resume": "Notre propos est de d\u00e9noncer le cours pervers d'une politique aveugle qui nous conduit aux d\u00e9sastres. Il est d'\u00e9noncer une voie politique de salut public. Il est d'annoncer une nouvelle esp\u00e9rance.", "commentaire": "", "proprietaire": 7, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 175, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "Je vous \u00e9cris du v\u00e9l'd'hiv - Les lettres retrouv\u00e9es", "auteur1": 70, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 17, "date": 2012, "numero": null, "resume": "Treize mille Juifs ont \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9s les 16 et 17 juillet 1942 lors de la rafle du V\u00e9l'd'Hiv.\r\nLongtemps, on a cru qu'il ne restait de ces journ\u00e9es qu'une seule et unique photo, quelques documents administratifs et de trop rares t\u00e9moignages. R\u00e9cemment, au M\u00e9morial de la Shoah, Karen Taieb a d\u00e9couvert une poign\u00e9e de lettres \u00e9crites dans l'enceinte m\u00eame du v\u00e9lodrome d'Hiver et sorties clandestinement. Tous leurs auteurs ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9port\u00e9s. Parmi eux, seule une femme est revenue.\r\nR\u00e9unies pour la premi\u00e8re fois, reproduites en fac-simil\u00e9 et retranscrites, ces lettres nous plongent de fa\u00e7on saisissante dans la r\u00e9alit\u00e9 de cet \u00e9pisode tragique.", "commentaire": "", "proprietaire": null, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 176, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "J'ai construit la grande pyramide", "auteur1": 10, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": null, "date": null, "numero": null, "resume": "Je suis n\u00e9 il y a cinq mille ans dans le un village du sud de l'\u00c9gypte. J'aurais d\u00fb rester paysan, comme mon p\u00e8re. Mais je me suis r\u00e9volt\u00e9 contre un scribe de la corv\u00e9e, le Profiteur, et je me suis enfui pour \u00e9chapper \u00e0 la prison. \r\nDans la capitale, j'ai eu la chance d'\u00eatre recrut\u00e9 sur un gigantesque chantier, celui de la future Grande Pyramide de Kh\u00e9ops. Embauch\u00e9 au bas de l'\u00e9chelle, j'ai \u00e9cout\u00e9 les paroles de mes ma\u00eetres afin de devenir tailleur de pierre. Et j'ai \u00e9t\u00e9 associ\u00e9 \u00e0 toutes les \u00e9tapes de la construction d'une pyramide unique et inalt\u00e9rable. \r\nVingt ans ...\r\nVingt ans d'une aventure peupl\u00e9e de dangers, au cours de laquelle j'ai connu de rudes \u00e9preuves, des amiti\u00e9s indestructibles et un amour fou.", "commentaire": "", "proprietaire": 7, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 177, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "Fables", "auteur1": 71, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 7, "date": 2005, "numero": null, "resume": "Les Fables occupent une place singuli\u00e8re dans notre m\u00e9moire : par le souvenir que nous gardons de ces po\u00e8mes devant lesquels nous sommes rest\u00e9s enfants, mais aussi par la gr\u00e2ce de tant de vers devenus proverbiaux\u00a0 et que notre parole quotidienne fait rena\u00eetre. Et tout\u00a0 se passe comme si une correspondance secr\u00e8te se maintenait de si\u00e8cle en si\u00e8cle entre ces Fables et l'identit\u00e9 de notre pays comme de notre langue.Le premier recueil para\u00eet en 1668, et le second dix ans plus tard. Le succ\u00e8s est immense et les po\u00e8mes, alors, appartiennent pleinement \u00e0 leur temps : la France du r\u00e8gne de Louis XIV. Mais le myst\u00e8re de leur pouvoir est de s'\u00e9manciper tr\u00e8s vite de cet environnement imm\u00e9diat, d'\u00e9clairer nos r\u00e9alit\u00e9s successives, d'allier de mani\u00e8re toujours \u00e9clatante le particulier et l'universel. Dans cette \u00abcom\u00e9die \u00e0 cent actes divers, / Et dont la sc\u00e8ne est\u00a0 l'Univers\u00bb, le texte se d\u00e9robe \u00e0 toute signification d\u00e9finitive. Mais La Fontaine, \u00e0 chaque page, nous convainc que la po\u00e9sie, \u00e0 ses yeux, demeure instrument de connaissance : il existe une beaut\u00e9 du savoir - et nous ne cessons pas de la retrouver en lui.Edition de Jean-Charles Darmon et Sabine Gruffat.", "commentaire": "", "proprietaire": 7, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 178, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "Ubu Roi", "auteur1": 74, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 7, "date": 2005, "numero": null, "resume": "Inou\u00ef\u00a0! Le 10 d\u00e9cembre 1896, Ubu, n\u00e9 de l'esprit potache d'Alfred Jarry, d\u00e9boule sur sc\u00e8ne, un mot historique \u00e0 la bouche. Scandale\u00a0! C'est que le personnage est affubl\u00e9 d'une grossi\u00e8ret\u00e9 incommensurable. Finis le beau style et les nobles sentiments. Ubu conspire, massacre, guerroie, pratique l'injustice et la b\u00eatise \u00e0 l'envi. Le personnage d'Ubu est devenu le symbole universel de l'absurdit\u00e9 du pouvoir, du despotisme, de la cruaut\u00e9. Jarry en montre le ridicule, lui oppose l'arme que les faibles gardent face aux tyrans, la formidable libert\u00e9 int\u00e9rieure que donne le rire. Le sens du comique et de l'humour change le tyran en marionnette, en ballon gonfl\u00e9 d'air. Un mod\u00e8le de tyran b\u00eate et m\u00e9chant.", "commentaire": "", "proprietaire": 7, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 179, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "La r\u00e8gle de quatre", "auteur1": 72, "auteur2": 73, "auteur3": null, "editeur": 28, "date": 2005, "numero": null, "resume": "Depuis 1499, des savants tentent de d\u00e9coder un chef-d'oeuvre de la Renaissance, Le Songe de Poliphile. Ecrit en cinq langues, orn\u00e9 de gravures \u00e9rotiques et violentes, ce texte a r\u00e9sist\u00e9 \u00e0 tous les assauts, bris\u00e9 des destins, des amiti\u00e9s et des vies. Pourtant, deux \u00e9tudiants de Princeton osent s'y mesurer et, au fil de messages cach\u00e9s, d\u00e9couvrent l'histoire d'un prince du Quattrocento et l'existence d'une crypte secr\u00e8te qui rec\u00e8le des tr\u00e9sors inou\u00efs. Ils croyaient \u00e9chapper \u00e0 la mal\u00e9diction de cette \u00e9nigme. Mais pour la d\u00e9fendre, certains sont pr\u00eats \u00e0 mourir, et \u00e0 tuer.", "commentaire": "", "proprietaire": 7, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 180, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "Le vallon", "auteur1": 7, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": null, "date": 1975, "numero": null, "resume": "Hercule Poirot enqu\u00eate sur l'assassinat d'un m\u00e9decin, John Christow, tu\u00e9 par balles au bord de la piscine dans la propri\u00e9t\u00e9 du \"Vallon\" o\u00f9 il passait le week-end en compagnie de son \u00e9pouse, chez leur amie Lady Angkatell. Il soup\u00e7onne Gerda, l'\u00e9pouse du m\u00e9decin, qui avait des raisons d'\u00eatre jalouse ; or les preuves font d\u00e9faut. Henrietta, une artiste, amie du couple - et confidente du m\u00e9decin - partage le m\u00eame sentiment.\r\nEt c'est elle qui, par fid\u00e9lit\u00e9 \u00e0 la m\u00e9moire de John, lequel souhaitait par-dessus tout prot\u00e9ger sa femme, s'est ing\u00e9ni\u00e9e \u00e0 brouiller les pistes...", "commentaire": "", "proprietaire": 7, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 181, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "Les sept cadrans", "auteur1": 7, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": null, "date": 1967, "numero": null, "resume": "La plaisanterie a mal tourn\u00e9 ! \r\nDe la petite bande de jeunes gens invit\u00e9s \u00e0 la campagne, Gerry Wade est toujours le dernier \u00e0 descendre pour le breakfast et les autres d\u00e9cident de le r\u00e9veiller en fanfare avec huit pendulettes achet\u00e9es au bazar du village... Mais le lendemain \u00e0 midi, Gerry dort encore...\r\nDe son dernier sommeil : on l'a assassin\u00e9 avec une forte dose de chloral. Dans la chambre, on ne retrouvera que sept des huit r\u00e9veils d\u00e9pos\u00e9s sur le lit. Le huiti\u00e8me ? \r\nIl a \u00e9t\u00e9 jet\u00e9 par la fen\u00eatre...", "commentaire": "", "proprietaire": 7, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 182, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "Christmas pudding", "auteur1": 7, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": null, "date": 1967, "numero": null, "resume": "Christmas Pudding, Le Souffre-douleur, Le Policeman vous dit l'heure : trois nouvelles parmi d'autres, trois facettes de l'ing\u00e9niosit\u00e9 et du talent d'Agatha Christie. O\u00f9 dissimuler, un soir de No\u00ebl, un rubis - gros comme un bouchon de carafe - d\u00e9rob\u00e9 \u00e0 un prince oriental ? Quelle foi ajouter \u00e0 l'intuition de cette lady qui pr\u00e9tend savoir, contre toute vraisemblance, qui est l'assassin de son mari ? Comment mettre un crime dans un jardin, alors qu'on vous a enferm\u00e9 \u00e0 double tour dans votre chambre ? Hercule Poirot et Miss Marple ont r\u00e9ponse \u00e0 tout...", "commentaire": "", "proprietaire": 7, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 183, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "L'Allumeur De R\u00eaves Berb\u00e8res", "auteur1": 76, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 17, "date": 2008, "numero": null, "resume": "Alger, d\u00e9but des ann\u00e9es 90. La ville est en proie \u00e0 la terreur. L'eau est rationn\u00e9e et distribu\u00e9e drastiquement de trois \u00e0 six heures du matin. Zakaria, un \u00e9crivain menac\u00e9 de mort et rejet\u00e9 par le r\u00e9gime qu'il a servi, se terre chez lui d'o\u00f9 il observe ses voisins, dont il nous conte les histoires dramatiques ou rocambolesques, extraordinairement dr\u00f4les et inattendues. Durant ces quelques heures o\u00f9 l'eau coule \u00e0 nouveau, la ville et la vie s'animent clandestinement, et c'est l'imaginaire et les r\u00eaves de tout un peuple qui se lib\u00e8rent.    \u00abIl r\u00e9ussit un de ces tours \u00e9tranges dont il a te secret : il ta rire, d'un rire joyeux, dans une histoire qui sue la violence et la peur.\u00bb CHARLIE HEBDO     Fellag    Homme de th\u00e9\u00e2tre, humoriste, Mohand Fellag a fait une entr\u00e9e remarqu\u00e9e dans l'\u00e9criture romanesque avec Rue des petites daurades aux \u00c9ditions Latt\u00e8s (2001). Il est \u00e9galement l'auteur de C'est \u00e0 Alger (2002) et Le dernier chameau et autres histoires (2004). L'allumeur de r\u00eaves berb\u00e8res (2007) rend hommage \u00e0 un peuple qui cultive l'\u00e9l\u00e9gance supr\u00eame, celle de rire de ses malheurs.", "commentaire": "", "proprietaire": 7, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 184, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "\u0152uvre Po\u00e9tique", "auteur1": 75, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 29, "date": null, "numero": null, "resume": "Ce volume comprend l\u2019\u0153uvre po\u00e9tique int\u00e9grale de L\u00e9opold S\u00e9dar Senghor (1906-2001) : Chants d\u2019ombre, Hosties noires, Ethiopiques, Nocturnes, Lettres d\u2019hivernage, El\u00e9gies majeures, Po\u00e8mes perdus, ainsi que Dialogue sur la po\u00e9sie francophone et un ensemble de po\u00e8mes divers.", "commentaire": "", "proprietaire": 7, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 185, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "Rendez-Vous Avec La Mort", "auteur1": 7, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 3, "date": null, "numero": null, "resume": "Tout le monde l'a remarqu\u00e9 \u00e0 l'h\u00f4tel Salomon : cette Am\u00e9ricaine qui visite la Palestine avec sa famille est une m\u00e9g\u00e8re tyrannique et les siens vivent terroris\u00e9s. \u00ab Il ne nous reste plus qu'\u00e0 la tuer \u00bb, dit une voix, quelque part dans une chambre de l'h\u00f4tel.Comme - bien par hasard - Hercule Poirot, \u00e0 cet instant, est pr\u00e9cisement en train de fermer sa fen\u00eatre, cette petite phrase ne tombe pas dans l'oreille d'un sourd.Le monstre sera retrouv\u00e9 mort dans son fauteuil, au cours d'une excursion \u00e0 P\u00e9tra. Qui, de cette tribu soumise, a eu le courage de mettre le projet \u00e0 ex\u00e9cution ?", "commentaire": "", "proprietaire": 7, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 186, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "Le Train Bleu", "auteur1": 7, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 3, "date": null, "numero": null, "resume": "Dans ce train de luxe o\u00f9 ne se c\u00f4toient que des gens aux comptes en banque bien fournis, et qui fuient les brumes anglaises pour le soleil de la C\u00f4te d'Azur, la fille d'un homme d'affaires am\u00e9ricain est assassin\u00e9e. Enqu\u00eate difficile, tant par le milieu dans lequel elle se d\u00e9roule que par la vitesse impos\u00e9e par l'horaire auquel le Paris-Nice doit se soumettre.En bref, le criminel aurait eu toutes les chances d'\u00e9chapper \u00e0 la justice si pour son malheur Hercule Poirot n'avait pris place \u00e0 bord du Train BleuNouvelle traduction de Etienne Lethel", "commentaire": "", "proprietaire": 7, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 187, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "La Maison Du P\u00e9ril", "auteur1": 7, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 3, "date": null, "numero": null, "resume": "La jeune Nick Buckley a invit\u00e9 quelques amis dans sa belle maison des Cornouailles. Mais ces vacances manquent de tourner au drame lorsque, par trois fois, Nick \u00e9chappe de justesse \u00e0 la mort. Pour Hercule Poirot, s\u00e9journant par hasard dans un h\u00f4tel voisin, il ne peut s'agir d'accidents. Le fameux d\u00e9tective met donc sans tarder ses talents au service de la jeune femme afin de d\u00e9couvrir qui cherche \u00e0 l'\u00e9liminer.Traduction de Robert Nobret enti\u00e8rement r\u00e9vis\u00e9e", "commentaire": "", "proprietaire": 7, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 188, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "Le major parlait trop", "auteur1": 7, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 3, "date": 1970, "numero": null, "resume": "Miss Marple est en vacances aux Antilles et elle discute avec les h\u00f4tes de l\u2019h\u00f4tel. Parmi eux se trouve le Major Palgrave qui lui raconte ses aventures au Kenya. Alors qu\u2019il cherche \u00e0 lui montrer des photographies, il lui dit : \u00ab Tiens, voulez-vous voir la photo d'un assassin ? \u00bb, puis marque un temps d\u2019arr\u00eat en regardant par-dessus les \u00e9paules de Miss Marple. Qui a attir\u00e9 son regard ? Il s'en va pr\u00e9cipitamment sans avoir termin\u00e9 la conversation. Le lendemain, il est retrouv\u00e9 mort. Pourquoi ? Aurait-il aper\u00e7u l'assassin dont il avait la photo parmi les membres de l'h\u00f4tel ? A-t-il \u00e9t\u00e9 assassin\u00e9 \u00e0 son tour ?", "commentaire": "", "proprietaire": 7, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 189, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "Je ne suis pas coupable", "auteur1": 7, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 3, "date": null, "numero": null, "resume": "Une vieille dame richissime et sa demoiselle de compagnie assassin\u00e9es, un amour malheureux et une lettre anonyme...\r\nTelles sont les donn\u00e9es qui vont amener Elinor Carlisle, ni\u00e8ce de Mrs Wedman, devant le tribunal qui l'accuse de meurtre. Une accusation qu'elle semble ne pas chercher \u00e0 repousser...\r\nHercule Poirot observe. Et s'interroge sur les autres figures de l'entourage de Laura Wedman : l'infirmi\u00e8re O'Brien, qui fait du th\u00e9 toutes les deux heures ; l'infirmi\u00e8re Hopkins, autoritaire, aux allures de bourgeoise ; Roddy, le dandy s\u00e9duisant et l\u00e9ger ; le bon et r\u00e9confortant Dr Lord...\r\nIl faudra toute la sagacit\u00e9 du petit d\u00e9tective \u00e0 moustaches pour comprendre comment on peut assassiner en ayant d\u00e9sign\u00e9 \u00e0 l'avance le suspect id\u00e9al.\r\n\r\n\u00abJe ne suis pas coupable,\u00bb r\u00e9p\u00e8te d\u00e9sesp\u00e9r\u00e9ment Elinor Carlisle au tribunal. Mais c\u2019est elle qui a \u00e9voqu\u00e9, quelques heures avant le crime, l\u2019empoisonnement que l\u2019on risque \u00e0 consommer des sandwiches au saumon.\r\nC\u2019est elle qui a pr\u00e9par\u00e9 lesdits sandwiches, elle qui en a offert un \u00e0 la victime. Elle, enfin, qui avait int\u00e9r\u00eat \u00e0 se d\u00e9barrasser de cette rivale. \u00abJe ne suis pas coupable\u00bb, r\u00e9p\u00e8te pourtant avec obstination, Elinor Carlisle. Faut-il la croire ?", "commentaire": "", "proprietaire": 7, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 190, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "Mr Quinn  en voyage", "auteur1": 7, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 3, "date": null, "numero": null, "resume": "Mais qui est-il, ce Mr Quinn? D'o\u00f9 vient-il? Nul ne le sait. Pas m\u00eame Mr Satterthwaite, qui pourtant est son ami depuis plusieurs ann\u00e9es. Il le croise de temps \u00e0 autre, au hasard de ses p\u00e9r\u00e9grinations dans le monde dor\u00e9 des duchesses. Des rencontres qui n'ont rien de fortuit, qu'elles aient lieu dans l'intimit\u00e9 d'une loge d'op\u00e9ra ou sous le soleil de la Riviera...\r\nCar Mr Quinn appara\u00eet toujours lorsqu'un drame menace. Et d'un mot, d'un signe, il montre \u00e0 Mr Satterthwaite comment percer les myst\u00e8res les plus opaques...\r\nAvant de dispara\u00eetre sans que personne ne s'en rende compte. \u00c9trange personnage, vraiment... Providentiel et insaisissable...", "commentaire": "", "proprietaire": 7, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 191, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "L'Avare", "auteur1": 77, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 7, "date": 1999, "numero": null, "resume": "Ah ! l'odieux vieillard ! Donner est un mot pour qui il a tant d'aversion qu'il ne dit jamais : \"Je vous donne\", mais : \"Je vous pr\u00eate le bonjour\". Avare jusqu'au ridicule puisqu'il fait m\u00eame compara\u00eetre en justice le chat d'un de ses voisins pour lui avoir mang\u00e9 le reste d'un gigot ! Avare jusqu'au sordide aussi. Ne cherche-t-il pas \u00e0 pr\u00eater \u00e0 un taux usuraire l'argent qu'il refuse \u00e0 son fils ? N'est-il pas pr\u00eat \u00e0 vendre sa fille \u00e0 qui offre de la prendre sans dot ? Quant \u00e0 sa pr\u00e9tendue attirance pour Mariane, elle ne r\u00e9siste pas \u00e0 sa fascination pour l'or. Mais \u00e0 chacun son tr\u00e9sor", "commentaire": "", "proprietaire": 7, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 192, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "Dom Juan Ou Le Festin De Pierre", "auteur1": 77, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 7, "date": null, "numero": null, "resume": "\" S\u00e9ducteur, homme sans m\u0153urs et sans conscience, mais agr\u00e9able dans ses mani\u00e8res, et se faisant un jeu de perdre les femmes de r\u00e9putation \", telle est la d\u00e9finition que Littr\u00e9 nous donne de cette esp\u00e8ce d'homme que, gr\u00e2ce \u00e0 Moli\u00e8re, on appelle tout simplement un don juan.Grandiose dans son cynisme, grand p\u00e9cheur devant le Commandeur, d'o\u00f9 vient que ce vilain se soit transfigur\u00e9 au cours des si\u00e8cles et n'ait gard\u00e9 pour nous que ses attraits ? Don juan : \" Grand s\u00e9ducteur \", lit-on aujourd'hui dans le dictionnaire. Autres temps, autres m\u0153urs ? Interpr\u00e9tation nouvelle de la pi\u00e8ce ? Il nous semble entrevoir un petit sourire de monsieur Moli\u00e8re...", "commentaire": "", "proprietaire": 7, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 193, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "Mange, Prie, Aime", "auteur1": 79, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 7, "date": 2009, "numero": null, "resume": "A trente et un ans, Elizabeth poss\u00e8de tout ce qu\u2019une femme peut souhaiter : un mari d\u00e9vou\u00e9, une belle maison, une carri\u00e8re prometteuse. Pourtant, elle est rong\u00e9e par l\u2019angoisse et le doute.Un divorce, une d\u00e9pression et une liaison d\u00e9sastreuse la laissent encore plus d\u00e9sempar\u00e9e. Elle d\u00e9cide alors de tout plaquer pour partir seule \u00e0 travers le monde !En Italie, elle go\u00fbte aux d\u00e9lices de la dolce vita et prend les \u00ab douze kilos les plus heureux de sa vie \u00bb ; en Inde, ashram et rigueur asc\u00e9tique l\u2019aident \u00e0 discipliner son esprit et, en Indon\u00e9sie, elle cherche \u00e0 r\u00e9concilier son corps et son \u00e2me pour trouver cet \u00e9quilibre qu\u2019on appelle le bonheur\u2026Et qui n\u2019a jamais r\u00eav\u00e9 de changer de vie ?", "commentaire": "", "proprietaire": 7, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 194, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "Le horla", "auteur1": 78, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 30, "date": 1991, "numero": null, "resume": "Quel est cet \u00eatre impalpable et myst\u00e9rieux, ce Horla tapi dans l'ombre, pr\u00eat \u00e0 bondir pour poss\u00e9der sa proie ? On cherche \u00e0 le saisir mais il s'\u00e9chappe sans cesse, on croit le dominer et c'est lui qui nous tient. \r\n\r\nAlors, peu \u00e0 peu, inexorablement, nous plongeons dans les ab\u00eemes insondables de la folie : la mort, ultime pulsion, n'est-elle pas la seule issue ?...\r\n\r\nAu contraire, c'est le d\u00e9sir de vie, ou plut\u00f4t le besoin d'argent, qui unit Lesable et Cora : faire un enfant pour toucher l'h\u00e9ritage, pas si simple que \u00e7a ? \r\n\r\nLe Horla et L'h\u00e9ritage sont les fragments d'une m\u00eame vision du monde o\u00f9 Maupassant m\u00eale avec talent le r\u00e9cit tragique d'une d\u00e9mence et la satire d'un amour de pacotille.", "commentaire": "", "proprietaire": 7, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 195, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "Chroniques De San Francisco, Tome 1-Mod\u00e8le Al\u00e9atoire", "auteur1": 80, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 31, "date": null, "numero": null, "resume": "Fin des seventies. San Francisco, la fureur au c\u0153ur et au corps, consomme la lib\u00e9ration sexuelle sous des n\u00e9ons tapageurs. D\u00e9barquant de Cleveland, la jeune Mary Ann Singleton plante son camp au 28 Barbary Lane, un refuge pour \" chats errants \". Logeuse pour le moins lib\u00e9rale, Mme Madrigal r\u00e8gne en douce matriarche sur cette \u00e9tonnante pension de famille...  \" \u00c7a va \u00e0 toute vitesse, avec la profondeur d'un roman d'analyse et la l\u00e9g\u00e8ret\u00e9 d'un sitcom.\"  St\u00e9phane Hoffmann, Madame Figaro Traduit de l'anglais (Etats-Unis) par Olivier Weber et Tristan Duverne", "commentaire": "", "proprietaire": 7, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 196, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "La Promesse De L'Aube", "auteur1": 67, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 4, "date": 1973, "numero": null, "resume": "\u00ab- Tu seras un h\u00e9ros, tu seras g\u00e9n\u00e9ral, Gabriele D'Annunzio, Ambassadeur de France - tous ces voyous ne savent pas qui tu es\u00a0!Je crois que jamais un fils n'a ha\u00ef sa m\u00e8re autant que moi, \u00e0 ce moment-l\u00e0. Mais, alors que j'essayais de lui expliquer dans un murmure rageur qu'elle me compromettait irr\u00e9m\u00e9diablement aux yeux de l'Arm\u00e9e de l'Air, et que je faisais un nouvel effort pour la pousser derri\u00e8re le taxi, son visage prit une expression d\u00e9sempar\u00e9e, ses l\u00e8vres se mirent \u00e0 trembler, et j'entendis une fois de plus la formule intol\u00e9rable, devenue depuis longtemps classique dans nos rapports\u00a0:\u00a0- Alors, tu as honte de ta vieille m\u00e8re\u00a0?\u00bb", "commentaire": "", "proprietaire": 7, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 197, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "Le Baron Perch\u00e9", "auteur1": 81, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 29, "date": 1960, "numero": null, "resume": "Mont\u00e9 \u00e0 douze ans dans les arbres, C\u00f4me, baron du Rondeau, d\u00e9cide de ne plus jamais en descendre. Nous sommes en 1770. Des ann\u00e9es plus tard, toujours perch\u00e9, il s\u00e9duira une marquise fantasque et recevra Napol\u00e9on en grande pompe.Autoportrait, conte philosophique, Le Baron perch\u00e9 est une \u00e9blouissante invention litt\u00e9raire, o\u00f9 C\u00f4me circule au milieu des yeuses comme Calvino dans les lignes.", "commentaire": "", "proprietaire": 7, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 198, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "Les Lois De L'Attraction", "auteur1": 82, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 31, "date": 2010, "numero": null, "resume": "Lauren, Sean et Paul, \u00e9tudiants issus d'une jeunesse dor\u00e9e en mal d'elle-m\u00eame, vaquent d'une d\u00e9rive \u00e0 l'autre. Dop\u00e9s par leur libido ou un rail de coke, chacun s'occupe \u00e0 passer le temps. Au bout des d\u00e9sillusions les plus f\u00e9roces, leur existence psych\u00e9d\u00e9lique se consume de rage et de d\u00e9sespoir.", "commentaire": "", "proprietaire": 7, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 199, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "On Est Foutu, On Pense Trop ! Comment Se Lib\u00e9rer De Pensouillard Le Hamster", "auteur1": 84, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 32, "date": 2015, "numero": null, "resume": "Derri\u00e8re le tapage incessant de Pensouillard le hamster (h\u00e9ros de ce livre) se cache notre EGO. Face aux petits bobos et aux gros tracas de la vie, cet \"agit\u00e9 du bocal\" nous fait souffrir, nous leurre, nous emp\u00eache d'\u00eatre libres. Comment le remettre \u00e0 sa place ? Une m\u00e9thode truculente pour sortir du mental.", "commentaire": "", "proprietaire": 7, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 200, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "E = Mc2, Mon Amour", "auteur1": 83, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 7, "date": 1977, "numero": null, "resume": "\u00ab Lui un peu voyou, elle un peu b\u00eacheuse, ces deux bambins qui totalisent moins de vingt-trois printemps vont se rencontrer, se flairer, se reconna\u00eetre et vivre dans l'incompr\u00e9hension g\u00e9n\u00e9rale ce qu'il est l\u00e9gitime d'appeler un grand amour.\r\nJ'aime dans le roman de Patrick Cauvin - outre toutes les qualit\u00e9s de fra\u00eecheur, de l\u00e9g\u00e8ret\u00e9, d'invention qu'il faut pour faire l'enfant sans faire la b\u00eate - j'aime ce qu'il dit sans avoir l'air d'y toucher et qui va beaucoup plus loin que son joli r\u00e9cit. \u00bb\r\nFran\u00e7ois Nourissier.", "commentaire": "", "proprietaire": 7, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 201, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "L'Alchimiste", "auteur1": 85, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 33, "date": 1994, "numero": null, "resume": "Santiago, un jeune berger andalou, part \u00e0 la recherche d'un tr\u00e9sor enfoui au pied des Pyramides. Lorsqu'il rencontre l'Alchimiste dans le d\u00e9sert, celui-ci lui apprend \u00e0 \u00e9couter son coeur, \u00e0 lire les signes du destin et, par-dessus tout, \u00e0 aller au bout de son r\u00eave.", "commentaire": "", "proprietaire": 7, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 202, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "Suppl\u00e9ment au voyage de Bougainville", "auteur1": 86, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 34, "date": 2002, "numero": null, "resume": "Les Tahitiennes sont fi\u00e8res de montrer leur gorge, d'exciter les d\u00e9sirs, de provoquer les hommes \u00e0 l'amour. Elles s'offrent sans fausse pudeur aux marins europ\u00e9ens qui d\u00e9barquent d'un long p\u00e9riple. Dans les marges du r\u00e9cit que Bougainville a donn\u00e9 de son voyage, Diderot imagine une soci\u00e9t\u00e9 en paix avec la nature, en accord avec elle-m\u00eame. Mais l'arriv\u00e9e des Europ\u00e9ens avec leurs maladies physiques et surtout morales ne signifie-t-elle pas la fin de cette vie heureuse?\r\nEntre l'information fournie par Bougainville et l'invention, Diderot fait dialoguer deux mondes, mais il fait surtout dialoguer l'Europe avec elle-m\u00eame. Il nous force \u00e0 nous interroger sur notre morale sexuelle, sur nos principes de vie, sur le colonialisme sous toutes ses formes. Il nous invite \u00e0 r\u00eaver avec lui \u00e0 un paradis d'amours impudiques et innocentes. La petite \u00eele polyn\u00e9sienne ne repr\u00e9sente-t-elle pas la r\u00e9sistance \u00e0 toutes les normalisations?", "commentaire": "", "proprietaire": 7, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 203, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "Cyrano de Bergerac", "auteur1": 87, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 7, "date": 1994, "numero": null, "resume": "Qui ne conna\u00eet pas Cyrano de Bergerac, habile bretteur \u00e0 l'\u00e9p\u00e9e chatouilleuse, champion de la fantaisie et de l'esprit ? En duel comme en amour, il a toujours un po\u00e8me \u00e0 la bouche. Les f\u00e2cheux diront - tout bas ! - qu'il a le nez... long. Mais son panache est \u00e0 la mesure de cet appendice disgracieux.\r\nRoxane lui pr\u00e9f\u00e8re le jeune et s\u00e9duisant Christian de Neville, mais c'est Cyrano, cach\u00e9 sous son balcon, qui invente pour sa belle des mots d'amour d\u00e9sesp\u00e9r\u00e9s.\r\nDans cette com\u00e9die h\u00e9ro\u00efque, Edmond Rostand conjugue avec bri l'\u00e9motion, qui \u00ab \u00e9clate comme une fanfare en pantalons rouges \u00bb !", "commentaire": "", "proprietaire": 7, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 204, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "Les pendules", "auteur1": 7, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 3, "date": null, "numero": null, "resume": "Miss Pebmarsh a bien failli mettre le pied dessus. M\u00eame, elle l'aurait pi\u00e9tin\u00e9, ce cadavre, si Sheila n'avait pas cri\u00e9. \r\nQue voulez-vous : Miss Pebmarsh est aveugle et elle a \u00e9t\u00e9 bien surprise d'apprendre qu'il y avait le corps d'un inconnu derri\u00e8re son canap\u00e9. Et d'abord, que fait Sheila chez elle jamais, au grand jamais elle n'a demand\u00e9 \u00e0 l'agence o\u00f9 travaille la jeune fille qu'on lui envoie une dactylo. Et d'o\u00f9 viennent toutes ces pendules - toutes en avance d'une heure - qui encombrent les meubles de son salon ? \r\nAvec Hercule Poirot comme conseiller technique, un jeune et beau gar\u00e7on, myst\u00e9rieusement attach\u00e9 \u00e0 quelque service secret, saura tirer de cet inextricable imbroglio le fil qui m\u00e8ne au meurtrier.", "commentaire": "", "proprietaire": 7, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 205, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "Les vacances d'Hercule Poirot", "auteur1": 7, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 3, "date": null, "numero": null, "resume": "Hercule Poirot aimerait bien passer des vacances tranquilles. Une petite \u00eele, un h\u00f4tel agr\u00e9able, une cuisine soign\u00e9e, des pensionnaires charmants... Tout irait pour le mieux si, au milieu des estivants, ne tournait Arlena Marshall, une de ces femmes fatales qui font perdre la t\u00eate aux hommes. Mais \u00e9tait-ce une raison pour l'\u00e9trangler ? Dr\u00f4les de vacances pour Hercule Poirot...\r\n\r\nDans l'h\u00f4tel pour touristes fortun\u00e9s d'une petite \u00eele, Arlena Marshall est la ravissante \u00e9pouse d'un veuf. Elle est \u00e9galement la ma\u00eetresse d'un s\u00e9duisant play-boy, client de l'h\u00f4tel. Lorsqu'elle est retrouv\u00e9e \u00e9trangl\u00e9e sur la plage, les suspects ne manquent pas ni les pistes. Hercule Poirot va lancer ses recherches afin de d\u00e9signer le meurtrier, avec certitude. Publi\u00e9 en 1941, ce texte enfin r\u00e9\u00e9dit\u00e9 ravira les nombreux amateurs de l\u2019\u0153uvre d'Agatha Christie, ici au sommet de son art.", "commentaire": "", "proprietaire": 7, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 206, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "Cinq heures vingt-cinq", "auteur1": 7, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 3, "date": null, "numero": null, "resume": "A cinq heures vingt-cinq, une table tournante a annonc\u00e9 l'assassinat du capitaine Trevelyan, un vieux c\u00e9libataire misogyne et quelque peu excentrique.\r\nEt ce doit \u00eatre vers cette heure-l\u00e0, en effet, selon le m\u00e9decin qui examine le corps, que le capitaine a \u00e9t\u00e9 assomm\u00e9... Ce n'est toutefois qu'un des myst\u00e8res que devra affronter l'inspecteur Narracott.\r\nQue penser de ces deux dames d'Afrique du Sud, venues tout expr\u00e8s s'exiler dans cette r\u00e9gion de Dartmoor, enneig\u00e9e par un hiver rigoureux ? De ce neveu et h\u00e9ritier de la victime, qui, le jour m\u00eame, avait pris pension \u00e0 l'auberge voisine ?\r\nC'est la fianc\u00e9e de ce dernier, une jeune fille \u00e9nergique, qui, pour le tirer d'un mauvais pas, va mener sa propre enqu\u00eate, en collaboration avec un journaliste. Quitte \u00e0 en remontrer au d\u00e9tective officiel...", "commentaire": "", "proprietaire": 7, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 207, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "T\u00e9moin muet", "auteur1": 7, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 7, "date": null, "numero": null, "resume": "Charles ? Un mauvais sujet.\r\nTh\u00e9r\u00e8se ? Trop maquill\u00e9e pour \u00eatre honn\u00eate. Bella ? Une idiote ; d'ailleurs elle a \u00e9pous\u00e9 un Grec... Impardonnable. Bref, ni le neveu ni les ni\u00e8ces de miss Arundell ne trouvent gr\u00e2ce \u00e0 ses yeux. Dommage ! Ils auraient tellement besoin de son soutien... financier, s'entend. La vieille demoiselle roule sur l'or. Et elle d\u00e9pense si peu... C'est bien normal, \u00e0 son \u00e2ge.\r\nAlors, puisqu'ils doivent h\u00e9riter de toute fa\u00e7on, pourquoi ne leur consentirait-elle pas une petite avance ? Son obstination \u00e0 refuser est ridicule.\r\nDangereuse, m\u00eame. La tentation de l'aider \u00e0 quitter ce monde pourrait devenir trop forte...", "commentaire": "", "proprietaire": 7, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 208, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "L'amour dans le sang", "auteur1": 88, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 38, "date": 2006, "numero": null, "resume": "L'amour dans le sang, ou l'incroyable histoire d'une femme qui a tant aim\u00e9 la vie qu'elle eut besoin d'un autre coeur.\u00c0 quinze ans, Anne-Charlotte Pascal quitte brutalement une vie d'adolescente insouciante pour devenir Charlotte Valandrey, l'h\u00e9ro\u00efne \u00e9clatante du film Rouge Baiser. Vingt ans plus tard, \u00e0 l'h\u00f4pital de la Salp\u00e9tri\u00e8re, on lui greffe un nouveau coeur.C'est cet itin\u00e9raire que la com\u00e9dienne raconte ici, la gamine espi\u00e8gle \u00e9touff\u00e9e par une vie bourgeoise qui ne lui ressemble pas, la jeune fille entr\u00e9e de plein fouet et sans aucune pr\u00e9vention dans le tourbillon du succ\u00e8s, les coulisses sans piti\u00e9 du monde du cin\u00e9ma et de la t\u00e9l\u00e9, enfin la jeune femme au coeur trop tendre, en qu\u00eate \u00e9perdue d'amour.Une existence romanesque, faite de rencontres essentielles, de rendez-vous rat\u00e9s, d'amours passionn\u00e9es, de difficult\u00e9s \u00e0 s'aimer, \u00e0 aimer, de d\u00e9mesure humaine, d'une envie de vivre \u00ab malgr\u00e9 tout \u00bb, de trouver un nouveau souffle.Dans un style direct et sans concessions, ce livre raconte l'histoire d'une renaissance. Plus qu'un t\u00e9moignage, c'est une v\u00e9ritable le\u00e7on d'amour et de vie.", "commentaire": "", "proprietaire": 7, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 209, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "L'homme au complet marron", "auteur1": 7, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 7, "date": null, "numero": null, "resume": "Londres. Un homme se tient au bord du quai du m\u00e9tro. Soudain, il recule et tombe sur les rails.\r\nAccident ? Suicide ? La police retrouve dans ses poches un permis de visite pour une maison \u00e0 louer dans la banlieue de Londres. Le corps d'une inconnue est d\u00e9couvert dans une villa d\u00e9serte. La villa du Moulin.\r\nCo\u00efncidence ? Difficile \u00e0 admettre. D'autant qu'en ces deux occasions, un m\u00eame suspect semble s'\u00eatre trouv\u00e9 sur les lieux. Signalement : grand, bien b\u00e2ti, bronz\u00e9, yeux gris. Autre d\u00e9tail : l'homme porte un complet marron...", "commentaire": "", "proprietaire": 7, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 210, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "La condition humaine", "auteur1": 89, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 4, "date": null, "numero": null, "resume": "Outre l'irr\u00e9ductible \u00e9ch\u00e9ance li\u00e9e \u00e0 la mort, outre les multiples et indicibles souffrances, n'est-il pas donn\u00e9 \u00e0 tous de choisir son destin ? Certes la vie est tragique mais elle doit avoir un sens. Un sens, peut-\u00eatre des sens, mais seuls quelques-uns aux vertus salvatrices s'offrent aux hommes pour les affranchir de leur condition. La R\u00e9volution, au nom d'une foi en la fraternit\u00e9, est une arme tourn\u00e9e contre la mis\u00e8re, celle qui encha\u00eene l'homme parce qu'elle le prive de sa dignit\u00e9. Vaincre l'humiliation en leur nom propre ou pour les autres par le biais de la R\u00e9volution, voici le combat que se sont choisis les h\u00e9ros de La Condition humaine. Pour \u00e9chapper \u00e0 l'angoisse de \"n'\u00eatre qu'un homme\", l'amour est un autre de ces moyens, mais seul l'amour v\u00e9ritable et fusionnel qu'\u00e9prouvent Kyo et May l'un pour l'autre est susceptible de briser la profonde solitude des \u00eatres. Mis\u00e9rable humanit\u00e9, humanit\u00e9 h\u00e9ro\u00efque et grandiose, c'est \"la condition humaine\"... Elle r\u00e9sonnera \u00e0 jamais comme un \u00e9cho au fond de soi, tant il est vrai que ce roman est \"d'une intelligence admirable et, malgr\u00e9 cela, profond\u00e9ment enfonc\u00e9 dans la vie, engag\u00e9, et pantelant d'une angoisse parfois insoutenable\", comme l'avait \u00e9crit Gide", "commentaire": "", "proprietaire": 7, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 211, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "Les Thibault", "auteur1": 90, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 4, "date": null, "numero": null, "resume": "\u00c0 travers les destins de Jacques Thibault, id\u00e9aliste et r\u00e9volt\u00e9, et d'Antoine, s\u00e9rieux, conservateur, deux fr\u00e8res que tout oppose, Roger Martin du Gard nous entra\u00eene dans une vaste fresque sociale et historique.\r\n\r\nDans une famille d\u00e9chir\u00e9e par l'autorit\u00e9 d'un p\u00e8re \u00e9go\u00efste et brutal, le jeune Jacques vit une amiti\u00e9 passionn\u00e9e avec Daniel de Fontanin ; la d\u00e9couverte de leur correspondance conduira au drame, tandis qu'Antoine, partag\u00e9 entre la tendresse qu'il porte \u00e0 son fr\u00e8re et le respect qu'il voue \u00e0 son p\u00e8re, tente de trouver sa voie en se consacrant corps et \u00e2me \u00e0 la m\u00e9decine...\r\n\r\nApr\u00e8s l'interminable agonie de leur p\u00e8re, Jacques, boulevers\u00e9, d\u00e9couvre que l'homme qu'il croyait dur et sans tendresse aimait ses fils. Dans cette famille en deuil, l'Histoire fait soudain irruption lorsque se profile le spectre de la guerre apr\u00e8s l'attentat de Sarajevo. Devenu socialiste aux c\u00f4t\u00e9s de Jaur\u00e8s, Jacques tente en vain de convaincre son fr\u00e8re de l'imminence du conflit et de ses r\u00e9percussions dramatiques...\r\n\r\nTandis que la guerre est sur le point de ravager l'Europe, Jacques tente d\u00e9sesp\u00e9r\u00e9ment de sauver la paix, mais l'assassinat de Jaur\u00e8s pr\u00e9cipite le monde dans l'horreur, horreur \u00e0 laquelle le jeune homme se refuse. Antoine, lui, participe au conflit. En 1918, survivant condamn\u00e9 par les gaz des champs de bataille, il comprend enfin le sens de la vie de son fr\u00e8re et les limites de la sienne.", "commentaire": "", "proprietaire": 7, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 212, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "Le C\u0153ur Cousu", "auteur1": 91, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 4, "date": null, "numero": null, "resume": "Dans un village du sud de l'Espagne, une lign\u00e9e de femmes se transmet depuis la nuit des temps une bo\u00eete myst\u00e9rieuse... Frasquita y d\u00e9couvre des fils et des aiguilles et s'initie \u00e0 la couture. Elle sublime les chiffons, coud les \u00eatres ensemble, reprise les hommes effiloch\u00e9s. Mais ce talent lui donne vite une r\u00e9putation de magicienne, ou de sorci\u00e8re. Jou\u00e9e et perdue par son mari lors d'un combat de coqs, elle est condamn\u00e9e \u00e0 l'errance \u00e0 travers une Andalousie que les r\u00e9voltes paysannes mettent \u00e0 feu et \u00e0 sang. Elle tra\u00eene avec elle sa caravane d'enfants, eux aussi pourvus - ou accabl\u00e9s - de dons surnaturels. Carole Martinez construit son roman en forme de conte: les sc\u00e8nes, cruelles ou cocasses, t\u00e9moignent du bonheur d'imaginer. Le merveilleux ici n'est jamais forc\u00e9: il s'inscrit naturellement dans le cycle de la vie.", "commentaire": "", "proprietaire": 7, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 213, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "L'Homme Qui Voulut \u00catre Roi", "auteur1": 92, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 4, "date": null, "numero": null, "resume": "l fouilla dans l'\u00e9paisseur des loques qui entouraient sa taille tordue, retira un sac de crin noir bord\u00e9 de fil d'argent, et en secoua sur la table la t\u00eate dess\u00e9ch\u00e9e et fl\u00e9trie de Daniel Davrot ! Le soleil matinal, car depuis longtemps les lampes avaient p\u00e2li, frappa la barbe rouge, les yeux aveugles dans les orbites creuses, de m\u00eame que le lourd cercle d'or incrust\u00e9 de turquoises brutes que Carnehan pla\u00e7a tendrement sur les tempes bl\u00eamies.\r\n- Vous contemplez maintenant l'empereur en son appareil ordinaire, comme il vivait - le roi du Kafiristan avec la couronne en t\u00eate. Pauvre vieux Daniel qui fut monarque une fois !", "commentaire": "", "proprietaire": 7, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 214, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "Le Roi Lear / King Lear", "auteur1": 93, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 15, "date": null, "numero": null, "resume": "Honte et mal\u00e9diction sur le royaume de Grande-Bretagne ! Folie, trahison, mensonge, cupidit\u00e9, orgueil d\u00e9mesur\u00e9 ! Tous les vices y grouillent comme autant de rats affam\u00e9s. Tous les crimes s'y pr\u00e9parent... Lear a voulu savoir ! \u00d4 ! Roi, ta sagesse n'a pas grandi au fil des ann\u00e9es... H\u00e9las ! Vanit\u00e9 stupide, insolence coupable, curiosit\u00e9 funeste : tu as voulu savoir et provoquer les dieux. La fille f\u00e9roce enfonce ses crocs ; l'autre se pr\u00e9pare \u00e0 la cur\u00e9e ; le fils, contre son fr\u00e8re, trame la ruine du p\u00e8re, la s\u0153ur contre la s\u0153ur, l'\u00e9pouse contre l'\u00e9poux. La bouche d\u00e9chire la main qui l'a nourrie, d\u00e9p\u00e8ce le flanc qui l'a port\u00e9e, vomit l'amour qui l'a \u00e9lev\u00e9e. \u00d4, Lear, seigneur infortun\u00e9, tu sauras donc de tes filles laquelle t'aimait le mieux...", "commentaire": "", "proprietaire": 7, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 215, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "Zadig Ou La Destin\u00e9e", "auteur1": 94, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 4, "date": null, "numero": null, "resume": "Zadig ou la Destin\u00e9e est un roman mais aussi un conte philosophique de Voltaire, publi\u00e9 pour la premi\u00e8re fois en 1747 sous le nom de Memnon. Allong\u00e9 de quelques chapitres, il fut publi\u00e9 une nouvelle fois en 1748 sous son titre actuel.", "commentaire": "", "proprietaire": 7, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 216, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "Candide", "auteur1": 94, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 36, "date": null, "numero": null, "resume": "Candide est un jeune gar\u00e7on vivant au ch\u00e2teau du baron de Thunder-ten-tronckh qui se trouve en Westphalien. Il a pour ma\u00eetre Pangloss, philosophe qui enseigne la \u00ab m\u00e9taphysico-th\u00e9ologo-cosmolonigologie \u00bb, et qui professait, \u00e0 l'instar de Leibniz, que l'on vit dans le meilleur des mondes possibles. Candide est chass\u00e9 de ce meilleur des mondes possibles \u00e0 la suite d'un baiser interdit \u00e9chang\u00e9 avec Cun\u00e9gonde, la fille du Baron. Candide d\u00e9couvre alors le monde, et va de d\u00e9convenue en d\u00e9convenue sur les chemins d'un long voyage initiatique.", "commentaire": "", "proprietaire": 7, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 217, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "Messagers De Lumi\u00e8re", "auteur1": 30, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 17, "date": null, "numero": null, "resume": "L'auteur de Conversations avec Dieu nous livre ici un message essentiel pour r\u00e9aliser le but de chaque \u00eatre humain : trouver un sens \u00e0 sa vie. Pour Neale Donald Walsch, nous sommes sur cette terre pour une raison pr\u00e9cise. La vie n'est pas le fruit d'un incident biologique ou celui du hasard. Au contraire, il y a un dessein pour chacun de nous : nous sommes tous des messagers de lumi\u00e8re. En nous ouvrant \u00e0 notre lumi\u00e8re int\u00e9rieure, nous devenons l'artisan de notre propre transformation et nous commentons \u00e0 illuminer l'existence des autres. A l'aide d'exercices et d'id\u00e9es qui favorisent la prise de conscience, Messagers de lumi\u00e8re nous fait p\u00e9n\u00e9trer au coeur de l'\u00eatre. pour une vie chaque jour plus \u00e9panouie.", "commentaire": "", "proprietaire": 7, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 218, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "Conversations Avec Dieu - 2: Un Dialogue Hors Du Commun", "auteur1": 30, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 17, "date": null, "numero": null, "resume": "Conversations avec Dieu est un dialogue extraordinaire. Neale Donald Walsch pose des questions \u00e0 Dieu et Dieu r\u00e9pond. Comme des millions de gens \u00e0 travers le monde, ne le croyez pas, mais lisez-le pour vous convaincre que si Dieu existe, il ne peut \u00eatre qu'un Dieu d'amour, de sagesse et de compassion ultime. Constitu\u00e9 de trois tomes indissociables, Conversations avec Dieu aborde des sujets essentiels comme l'amour, le bien et le mal, la sexualit\u00e9, la politique, les guerres, l'\u00e9ducation..., et \u00e9claire d'un jour nouveau les injustices, les in\u00e9galit\u00e9s et les jeux de pouvoir qui divisent les hommes depuis la nuit des temps. Dans ce deuxi\u00e8me tome, d\u00e9couvrez des id\u00e9es bouleversantes et passionnantes qui changeront radicalement votre fa\u00e7on de voir la vie et le monde qui vous entoure. Conversations avec Dieu est une trilogie dont le succ\u00e8s a eu un retentissement mondial", "commentaire": "", "proprietaire": 7, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 219, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "La Puce \u00c0 L'Oreille: Anthologie Des Expressions Populaires Avec Leur Origine", "auteur1": 95, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 7, "date": null, "numero": null, "resume": "Quelle est l'origine de la curieuse expression \u00e0 la mode : prendre son pied ?.\r\nPourquoi dit-on lorsqu'on ne sent pas bien, qu'on n'est pas dans son assiette, ou au contraire qu'on reprend du poil de la b\u00eate si l'on va mieux ? Pourquoi passer l'arme \u00e0 gauche veut-il dire \" mourir \" et mettre \u00e0 gauche \" faire des \u00e9conomies \" ?. Ce livre a pour objet de r\u00e9pondre \u00e0 toutes ces questions. Ce n'est pas un dictionnaire mais un r\u00e9cit, \u00e9crit \u00e0 la premi\u00e8re personne par un \u00e9crivain fouineur, sensible \u00e0 l'originalit\u00e9 du langage.\r\nUn r\u00e9cit alerte, souvent dr\u00f4le, qui m\u00eale l'\u00e9rudition au calembour, men\u00e9 \u00e0 la mani\u00e8re d'une enqu\u00eate polici\u00e8re et qui aiguillonne \u00e0 vif la curiosit\u00e9 du lecteur.", "commentaire": "", "proprietaire": 7, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 220, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "Les le\u00e7ons de vie de La proph\u00e9tie des Andes", "auteur1": 96, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 38, "date": 1997, "numero": null, "resume": "\" La plan\u00e8te Terre ne peut acqu\u00e9rir une conscience spirituelle plus \u00e9lev\u00e9e que gr\u00e2ce \u00e0 des individus comme vous, qui prennent du recul et d\u00e9cident que la vie est vraiment beaucoup plus myst\u00e9rieuse que nous ne le croyions ; ils devront ensuite rompre avec leurs habitudes de scepticisme et de n\u00e9gation... pour d\u00e9couvrir la nature de leur propre mission et trouver une mani\u00e8re intuitive de contribuer \u00e0 l'\u00e9l\u00e9vation spirituelle de ce monde. \" La proph\u00e9tie des Andes est un livre qui a chang\u00e9 la vie de millions de personnes dans le monde. Ceux qui ont lu ce formidable roman initiatique ont d\u00e9couvert des co\u00efncidences troublantes dans leur existence. Voici aujourd'hui le guide-compagnon du best-seller mondial de l'aventure spirituelle. A travers des explications pr\u00e9cises et des exercices, James Redfield vous apprend \u00e0 clarifier votre pass\u00e9 et vos id\u00e9es, \u00e0 am\u00e9liorer vos relations avec les autres et \u00e0 travailler avec les \u00e9nergies positives.", "commentaire": "", "proprietaire": 7, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 221, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "La Proph\u00e9tie Des Andes", "auteur1": 96, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 38, "date": null, "numero": null, "resume": "Un homme arriv\u00e9 vers ce qu'il sent \u00eatre comme un tournant de sa vie se trouve, \u00e0 la suite de rencontres plus que dues au hasard, embarqu\u00e9 dans une aventure \u00e0 l'autre bout du monde.\r\n\r\nSon chemin sera fait de d\u00e9couvertes surprenantes sur le monde, sur une nouvelle forme d'\u00e9nergie qui semblerait coordonner les choses bien au-del\u00e0 du visible ; tout cela par \u00e9tapes, en cherchant des r\u00e9v\u00e9lations dispers\u00e9es d'un myst\u00e9rieux texte ancien.\r\n\r\nCe r\u00e9cit initiatique d\u00e9crit les interactions entre le h\u00e9ros et son environnement (autres personnes, v\u00e9g\u00e9taux), enrichies par cette forme d'\u00e9nergie.", "commentaire": "", "proprietaire": 7, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 222, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "Meilleures Blagues Dalai Lama", "auteur1": 97, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 37, "date": null, "numero": null, "resume": "C'est de notori\u00e9t\u00e9 publique : le Dala\u00ef-Lama est un sacr\u00e9 farceur ! Rarement on a vu un chef spirituel aussi port\u00e9 sur la d\u00e9connade. \u00c0 la moindre occasion, Sa Saintet\u00e9 sait d\u00e9tendre l'atmosph\u00e8re avec un trait d'esprit, un proverbe hilarant, une saillie irr\u00e9sistible. Son naturel drolatique fait merveille dans toutes circonstances, et son rire si particulier marque \u00e0 jamais ceux qui ont eu la chance de l'approcher. \r\nC'est pourquoi Camille Saf\u00e9ris s'est attel\u00e9e avec bonheur \u00e0 cette r\u00e9jouissante compilation des meilleures blagues racont\u00e9es par la Dala\u00ef-Lama, celles qui font hurler de rire son entourage et que le onde ignorait encore. Durant de longs mois, il a suivi Sa Saintet\u00e9 dans ses voyages, assist\u00e9 \u00e0 ses conf\u00e9rences, pass\u00e9 des heures \u00e0 s'entretenir avec lui ... Devenus amis, le Dala\u00ef-Lama et Camille Saf\u00e9ris seraient m\u00eame parti faire du camping ensemble sur les hauts plateaux tib\u00e9tains ... \u00c0 moins, \u00e9videmment que ce dernier n'ait tout invent\u00e9. Nom d'un y\u00e9ti*\r\n\r\n\r\n* Lors de la mise sous presse, l'\u00e9diteur a r\u00e9alis\u00e9 avec consternation que le Dala\u00ef-Lama n'est pour rien dans ce recueil. Il prie donc Sa Saintet\u00e9 de bien vouloir faire preuve de compassion et de bienveillance en pardonnant cet acc\u00e8s d\u00e9lirant d\u00fb \u00e0 l'imagination fr\u00e9n\u00e9tique de l'auteur.", "commentaire": "", "proprietaire": 7, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 223, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "La R\u00e9volution De L'Amour", "auteur1": 40, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 18, "date": null, "numero": null, "resume": "Une r\u00e9flexion optimiste sur l'h\u00e9ritage du XXe si\u00e8cle, la fin du sacrifice collectif et la sacralisation de l'humain qui va enfin pouvoir r\u00e9enchanter le monde.C'est une \u00e9vidence qui cr\u00e8ve les yeux, qui traverse et bouleverse en permanence nos vies priv\u00e9es et dont, pourtant, nous osons \u00e0 peine parler en dehors de l'intimit\u00e9 : c'est l'amour qui met du sens dans nos vies. Tout le monde le sait, tout le monde le sent. Ce qui est moins \u00e9vident, et qui fait l'objet de ce livre, c'est que cette nouvelle puissance de l'amour r\u00e9volutionne les principes fondateurs de la philosophie et de la politique.  Le cosmos des Grecs, le dieu des monoth\u00e9ismes, la raison et les droits de l'humanisme r\u00e9publicain planaient tr\u00e8s au-dessus de la vie sentimentale. Tardivement, sous l'effet d'une histoire encore m\u00e9connue, celle des unions amoureuses librement choisies, la passion a peu \u00e0 peu remplac\u00e9 les traditionnels foyers de sens et les anciennes valeurs sacrificielles. Qui voudrait encore, du moins en Europe, mourir pour Dieu, pour la Patrie, pour la R\u00e9volution ? Personne ou presque, mais pour ceux que nous aimons, nous serions pr\u00eats \u00e0 tout. Par-del\u00e0 l'humanisme des Lumi\u00e8res et ses critiques, par-del\u00e0 Kant et Nietzsche, une nouvelle spiritualit\u00e9 la\u00efque na\u00eet de la sacralisation de l'humain par l'amour. Ce livre raconte son histoire. Il d\u00e9voile ses liens secrets avec une autre aventure, celle de la vie de boh\u00e8me. Surtout, il tente d'en tirer les cons\u00e9quences philosophiques sur les plans culturel, moral, politique et spirituel. Car elle va changer notre regard sur le monde comme notre capacit\u00e9 \u00e0 le transformer...  L.F.", "commentaire": "", "proprietaire": 7, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 224, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "Electre", "auteur1": 98, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 7, "date": null, "numero": null, "resume": "Puisant aux sources de la mythologie antique, avec en miroir la situation de l'Europe en 1937. Jean Giraudoux donne au personnage d'Electre une force dramatique incomparable. Pour venger le meurtre de son p\u00e8re Agamemnon, Electre arme le bras de son fr\u00e8re Oreste et va pr\u00e9f\u00e9rer le saccage de sa ville au sursis r\u00e9clam\u00e9 par Egisthe. Entre l'ordre et la justice, elle choisira la justice. Sur les cendres d'Argos, le jour se l\u00e8ve : \" Cela s'appelle l'aurore \", dit le mendiant, proph\u00e8te sublime et d\u00e9risoire.", "commentaire": "", "proprietaire": 2, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 225, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "Joyeux No\u00ebl, Tony !", "auteur1": 9, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 3, "date": null, "numero": null, "resume": "- Qu'avez-vous, TONY, qu'est-ce qu'il vous arrive. Je sortis de l'esp\u00e8ce d'h\u00e9b\u00e9tude o\u00f9 j'\u00e9tais plong\u00e9 depuis un moment pour d\u00e9signer du doigt, \u00e0 DANIELLE, l'article ayant trait au meurtre de BORDEAUX.\r\nUn certain Bernard TRIVIERS avait \u00e9t\u00e9 ramasse au matin sur le quai, pr\u00e8s de la place des Quinconces le front trou\u00e9 d'une balle.\r\nDANIELLE leva les yeux vers moi.\r\n- Et alors ? Vous connaissiez ce gar\u00e7on ?\r\n- Oui...\r\nElle eut un air d\u00e9gout\u00e9 :\r\n- D\u00e9cid\u00e9ment, il faudra qu'a l'avenir je surveille vos relations !\r\n- Pourquoi ?\r\n- Mais ce type-l\u00e0, d'apr\u00e8s ce qu'ils disent, \u00e9tait une sorte de flic !\r\n- Et... vous n'aimez pas les flics ?\r\n- Ils me r\u00e9pugnent tous tant qu'ils sont !\r\n- C'est emb\u00eatant \u00e7a DANIELLE...\r\nCe fut \u00e0 son tour de me demander pourquoi\r\n- Parce Que je suis un flic.", "commentaire": "", "proprietaire": 2, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 226, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "Avanti la musica", "auteur1": 9, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 3, "date": 1976, "numero": null, "resume": "1943. Le canon gronde dans les lointains. A Stramoletto, il y a ceux qui attendent les Anglais et ceux qui attendent les Allemands. Deux clans s'affrontent et s'engueulent \u00e0 qui mieux mieux : celui du maire, partisan des Alli\u00e9s, celui de l'ancien maire, partisan du Duce, qui ne pardonne pas au premier de lui avoir vol\u00e9 son \u00e9charpe tricolore. Le fait que le fils du Montaigu patriote ait le toupet de courtiser la fille du Capulet fasciste n'arrange pas les choses. On ne peut s'entendre que sur un point : pas question de laisser les \u00e9trangers au village se m\u00ealer de la querelle. Surtout pas Grippa, Shylock du village, que tout le monde d\u00e9teste et qui a \u00e9pous\u00e9 une jolie femme de 40 ans sa cadette. Or, un jour, on trouve le cadavre de Grippa sur le chemin de sa maison...", "commentaire": "", "proprietaire": 2, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 227, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "Un meurtre peu convenable", "auteur1": 99, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 3, "date": null, "numero": null, "resume": "Comment suis-je devenu Philip Fletcher ? Eh bien, \u00e0 vrai dire, je ne le sais pas moi-m\u00eame. J'ai toujours \u00e9t\u00e9 dot\u00e9 d'une pr\u00e9sence naturelle, presque magn\u00e9tique, atout incroyable pour le th\u00e9\u00e2tre. J'ai \u00e9tudi\u00e9 \u00e0 la Royal School de Londres, vous savez. Oh ! vous vouliez parler de mon succ\u00e8s tardif et si soudain, de tout ce chahut m\u00e9diatique autour de moi, Philip Fletcher.\r\n\r\n\u00c0 vrai dire, le grand public ne m'a d\u00e9couvert que r\u00e9cemment, apr\u00e8s que j'eus dans le plus grand secret assassin\u00e9 le c\u00e9l\u00e8bre Gordon Wilde, tacheron de la pire esp\u00e8ce et histrion notoire. Apr\u00e8s ce meurtre, ma vie a radicalement chang\u00e9, mais qu'importe, la fin justifie les moyens, et le spectacle doit continuer.", "commentaire": "", "proprietaire": 3, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 228, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "Le quintette de bergame", "auteur1": 9, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 3, "date": 1975, "numero": null, "resume": "Que faire lorsqu'un probl\u00e8me de cette envergure se pose \u00e0 la police ? Que faire lorsque tous les enqu\u00eateurs ont \u00e9chou\u00e9, et que deux hommes sont d\u00e9j\u00e0 morts ? Mais... appeler l'illustre Tarchinini \u00e0 la rescousse, bien s\u00fbr !\r\nC'est ainsi que le meilleur limier d'Italie se retrouve parachut\u00e9 \u00e0 Bergame, d\u00e9guis\u00e9 en inoffensif professeur. Se mettre dans la peau d'un expert en arch\u00e9ologie m\u00e9di\u00e9vale, ce n'est pas facile. Mais loger chez le Golfolina, le c\u00e9l\u00e8bre quintette sp\u00e9cialiste de musique du XVIIe si\u00e8cle, voil\u00e0 qui est encore plus p\u00e9rilleux. Sans compter que l'affaire confi\u00e9e \u00e0 Tarchinini est tr\u00e8s d\u00e9licate. Et il a beau chercher, il ne trouve rien. Sinon que quelqu'un joue faux, dans ce quintette...", "commentaire": "", "proprietaire": 2, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 229, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "Les vieilles filles de Wonsburry", "auteur1": 101, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 3, "date": 1962, "numero": null, "resume": "TOUT le monde sait que l'Angleterre est le pays o\u00f9 l'\u00e9tat de vieille fille - Spinster - est une position sociale. C'est aussi le pays o\u00f9 l'on rencontre les plus charmantes vieilles filles du monde, et plus sp\u00e9cialement encore - si j'en crois Michel Haupais - \u00e0 Wonsburry.\r\nEt je suis persuad\u00e9 que vous-m\u00eames \u00e9prouverez une sympathie affectueuse pour Ethel Rose Briant et ses tremblantes ouailles : Dorothy Mac Kenneth, Marjorie Russelle et Kathleen O'Meny sur la vertu desquelles veille un ancien officier de l'arm\u00e9e des Indes grand amateur de bicyclette, le Major Crown.\r\nPourtant nos innocentes demoiselles vont se trouver m\u00eal\u00e9es \u00e0 de bien graves \u00e9v\u00e9nements qui, s'ils risquent de mettre leur vie en danger, n'entament en rien leur belle na\u00efvet\u00e9.\r\n\r\nCharles EXBRAYAT.", "commentaire": "", "proprietaire": 2, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 230, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "Pecheur d'Islande", "auteur1": 102, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 7, "date": null, "numero": null, "resume": "Le roman est celui de la passion d'une jeune Bretonne issue d'un milieu ais\u00e9, Gaud M\u00e9vel, pour un marin-p\u00eacheur de Pors-Even, Yann Gaos1, de condition plus modeste, qui part r\u00e9guli\u00e8rement pour de longues campagnes de p\u00eache en Islande. Exil\u00e9e \u00e0 Paris avec son p\u00e8re, ancien p\u00eacheur enrichi, Gaud revient dans son pays natal de Paimpol et tombe amoureuse de Yann au cours d'une noce. Mais celui-ci doit repartir, comme chaque ann\u00e9e en Islande de f\u00e9vrier \u00e0 fin ao\u00fbt. \u00c0 son retour, Gaud ne parvient pas \u00e0 s'ouvrir \u00e0 Yann qui se comporte avec beaucoup de distance vis-\u00e0-vis d'elle et ce n'est que lors de la troisi\u00e8me ann\u00e9e qu'ils se marient, juste avant le d\u00e9part de Yann. Mais son bateau se perd en mer.", "commentaire": "", "proprietaire": null, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 231, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "Le th\u00e9atre d'\u00c9douard VII", "auteur1": 100, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 3, "date": null, "numero": null, "resume": "Le futur gendre de Jules d'Azincourt est assassin\u00e9 en plein Moulin-Rouge d'un coup de pistolet. Or, il \u00e9tait pr\u00e9vu que Jules d'Azincourt d\u00e9jeune quelque jours plus tard avec le Prince de Galles, de passage \u00e0 Paris. \r\nMis au courant de la situation par Sarah Bernhardt, leur amie commune, le futur Edouard VII se pose la question : peut-on vraiment faire confiance \u00e0 la S\u00fbret\u00e9 et \u00e0 son chef pour d\u00e9couvrir l'assassin ?  Sa r\u00e9ponse est claire : Jules d'Azincourt ne peut compter que sur une seule personne, Bertie, prince de Galles. Et Bertie d'enr\u00f4ler dans la foul\u00e9e Sarah Bernhardt - sur le point, pourtant, de partir pour sa tourn\u00e9e mondiale -, et d'interroger fermement tous les t\u00e9moins possibles, y compris Henri de Toulouse-Lautrec et Valentin-le-D\u00e9soss\u00e9 ... Et de parvenir \u00e0 une d\u00e9concertante conclusion !", "commentaire": "", "proprietaire": 3, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 232, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "Je Ne Suis Pas Jolie, Je Suis Pire", "auteur1": 103, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 7, "date": null, "numero": null, "resume": "La princesse Pauline de Metternich (1836-1921), femme de l'ambassadeur d'Autriche en France, sut faire oublier sa laideur (\"un nez en trompette et des l\u00e8vres en rebord de pot de chambre\") par son intelligence, son \u00e9l\u00e9gance et ses extravagances. Elle fut la vedette de la cour imp\u00e9riale et de la vie mondaine du Paris du second Empire. Ses souvenirs permettent d'observer ses contemporains et de dresser un portrait de cette p\u00e9riode dont elle fut l'une des \u00e9toiles.", "commentaire": "", "proprietaire": 3, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 233, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "Les douceurs provinciales", "auteur1": 9, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 3, "date": null, "numero": null, "resume": "Quelque chose ne tourne pas rond dans l'entourage du Pr Montanay. Ses recherches sont moins secr\u00e8tes qu'il ne l'imagine. Et on attache beaucoup d'importance \u00e0 ses travaux, en haut lieu. Alors, maintenais qu'il atteint les ultimes exp\u00e9riences, il faut trouve l'origine des fuites. \r\nPas question de proc\u00e9der \u00e0 des arrestations, bien s\u00fbr. Quant \u00e0 un proc\u00e8s, dans ce genre d'affaire, il ne faut m\u00eame pas y songer. Non, le coupable doit simplement... dispara\u00eetre. \r\nEt c'est pour cela que Guillaume Norrey a \u00e9t\u00e9 envoy\u00e9 \u00e0 Poitiers. Pour d\u00e9m\u00ealer le complot qui se trame \u00e0 l'abri des douceurs provinciales...", "commentaire": "", "proprietaire": 2, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 234, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "Une brune aux yeux bleus", "auteur1": 9, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 3, "date": null, "numero": null, "resume": "La premi\u00e8re impression que D\u00e9borah Puisserguier laisse aux fils d'Adam dont la route croise la sienne est qu'il n'existe pas sur terre plus jolie fille d'Eve.\r\nLa seconde est qu'il n'y en a pas aux poings plus durs, D\u00e9borah \u00e9tant une montagnarde huguenote muscl\u00e9e et s\u00e9v\u00e8re de m\u0153urs, aussi prompte \u00e0 ch\u00e2tier les entreprenants qu'\u00e0 citer les \u00c9critures. Donc capable d'avoir tu\u00e9 d'un coup de coupe-papier le salace J\u00e9r\u00f4me Manigod, vieil oncle des Nantilly qui viennent de l'engager comme femme de chambre en remplacement de Suzanne Nanteau, mais s\u00fbrement pas coupable d'avoir subtilis\u00e9 en m\u00eame temps la cassette de diamants dudit J\u00e9r\u00f4me Manigod.\r\nAinsi le d\u00e9duit l'inspecteur Girelle dont le c\u0153ur d'amadou s'est enflamm\u00e9 pour D\u00e9borah et dont l'ail a senti le poids de sa force de frappe. Son sup\u00e9rieur adopte cette th\u00e8se d'autant plus volontiers que les suspects ne manquent pas. A commencer par Suzanne, qui n'a pas la sagesse de son homonyme biblique comme le rappelle D\u00e9borah.\r\nMais on tue Suzanne... et ce ne sera pas le dernier meurtre de cette histoire o\u00f9 Charles Exbrayat allie avec ma\u00eetrise le frisson du suspense au rire de l'humour.", "commentaire": "", "proprietaire": 2, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 235, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "Imog\u00e8ne, vous \u00eates impossible", "auteur1": 9, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 3, "date": null, "numero": null, "resume": "A Callander \u2014 le pays o\u00f9 elle r\u00e8gne \u2014 Imog\u00e8ne va se trouver une nouvelle fois plong\u00e9e dans une histoire de meurtre\r\nqu'elle estimera pouvoir \u00e9lucider toute seule, parce qu'il lui a \u00e9t\u00e9 donn\u00e9 de surprendre un secret ne la regardant pas. L' \u00c9cossaise,\r\nemport\u00e9e par sa fi\u00e8vre nationaliste et sa pr\u00e9somption, b\u00e2tira une th\u00e9orie qui tournera \u00e0 sa plus grande confusion. Dans Callander, o\u00f9 l'on est prompt aux injures et aux coups, ses ennemis triompheront-ils ?", "commentaire": "", "proprietaire": 2, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 236, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "l'homme qui a sauv\u00e9 Londres", "auteur1": 104, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 38, "date": null, "numero": null, "resume": "C'est l'histoire d'un r\u00e9sistant hors du commun, Michel Hollard, reconnu en Angleterre et en Suisse, mais absent de notre m\u00e9moire collective.\r\nC est l'histoire d'un r\u00e9seau de renseignements d'une centaine d agents, recrut\u00e9s entre 1941 et 1944 par cet ing\u00e9nieur et p\u00e8re de famille, intr\u00e9pide et m\u00e9thodique, qui a travers\u00e9 98 fois clandestinement la fronti\u00e8re franco-suisse avant d \u00eatre d\u00e9nonc\u00e9, arr\u00eat\u00e9,\r\ntortur\u00e9, d\u00e9port\u00e9, puis lib\u00e9r\u00e9 \u00e0 la fin de la guerre.\r\nC est l'histoire de sa d\u00e9couverte des bases de lancement des missiles V1, la redoutable arme secr\u00e8te des Allemands pour d\u00e9truire Londres. Et le r\u00e9cit\r\naudacieux de l'une des plus incroyables op\u00e9rations de renseignement de la guerre.\r\nC est l'histoire d un livre miraculeux, \u00e9crit par un journaliste anglais en \u00e9troite collaboration avec ce h\u00e9ros m\u00e9connu. Publi\u00e9 \u00e0 une \u00e9poque o\u00f9 la m\u00e9moire des \u00e9v\u00e9nements \u00e9tait encore fra\u00eeche, ce texte plein de force est plus prenant qu'un roman d aventure.\r\nDepuis plus de 60 ans, il a connu une vie souterraine,circulant de main en main.\r\nLe voici.", "commentaire": "", "proprietaire": 3, "pretea": 2, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 237, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "Le meurtre de la falaise", "auteur1": 105, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 5, "date": null, "numero": null, "resume": "Le cadavre d'un jeune pakistanais homosexuel est d\u00e9couvert dans une paisible petite station thermale anglaise. Le sergent Barbara Havers, de Scotland Yard, y est justement en convalescence : elle se remet des blessures r\u00e9colt\u00e9es au cours de sa pr\u00e9c\u00e9dente enqu\u00eate (Le Visage de l'ennemi).\r\nCette fois, elle ne peut compter sur son c\u00e9l\u00e8bre acolyte Thomas Lynley, en voyage de noces. Mais elle est sur place et veut savoir.\r\nMalgr\u00e9 l'obstruction d'Emy Barlow, une de ses anciennes coll\u00e8gues de l'\u00e9cole de police, elle parvient \u00e0 s'imposer dans l'enqu\u00eate et plonge au coeur de la communaut\u00e9 immigr\u00e9e.\r\nCe n'est pas forc\u00e9ment une bonne id\u00e9e...", "commentaire": "", "proprietaire": 4, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 238, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "Uglies", "auteur1": 106, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 5, "date": null, "numero": 1, "resume": "Dans le monde de l'extr\u00eame beaut\u00e9, les gens normaux sont en danger. Tally aura bient\u00f4t 16 ans. Comme toutes les filles de son \u00e2ge, elle s'appr\u00eate \u00e0 subir l'op\u00e9ration chirurgicale de passage pour quitter le monde des Uglies et int\u00e9grer la caste des Pretties. Dans ce futur paradis promis par les Autorit\u00e9s, Tally n'aura plus qu'une pr\u00e9occupation, s'amuser... Mais la veille de son anniversaire, Tally se fait une nouvelle amie qui l'entra\u00eene dans le monde des rebelles. L\u00e0-bas, elle d\u00e9couvre que la beaut\u00e9 parfaite et le bonheur absolu cachent plus qu'un secret d'Etat : une manipulation. Que va-t-elle choisir ? Devenir rebelle et rester laide \u00e0 vie, ou succomber \u00e0 la perfection ?", "commentaire": "", "proprietaire": 2, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 239, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "La Parola Alla Difesa", "auteur1": 7, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 39, "date": null, "numero": null, "resume": "Una giovane donna, Elinor Carlisle, siede sul banco degli imputati, accusata di omicidio. Elinor ha un movemnte: la vittima, Mary Gerrard, dama di compagnia di una sua anziana e ricca zia, le aveva infatti sotratto una consistente eredit\u00e0; inoltre l'omicidio, per avvelenamento da morfina, era avvenuto durante una colazione alla quale avevano partecipato solo la vittima, Elinor e una vecchia, irreprensibile infermiera. Tutti sono convinti della sua colpevolezza. tutti tranne Poirot che riesce a risolvere il complicato puzzle giungendo ad una ricostruzione veramente inaspettata del caso.", "commentaire": "", "proprietaire": 2, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 240, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "Sahara", "auteur1": 107, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 7, "date": null, "numero": null, "resume": "D'o\u00f9 vient la terrible mar\u00e9e rouge surgie dans le delta du Niger, et grosse de menaces pour l'\u00e9cologie mondiale ? Quel rapport entre cette catastrophe et la disparition en - 1930, en plein Sahara, de l'aviatrice Kitty Manock ? Ou celle d'un bateau am\u00e9ricain, \u00e9vanoui dans la brume soixante-dix ans plus t\u00f4t ? Parti \u00e0 la recherche de la barque fun\u00e9raire d'un pharaon, le chasseur de tr\u00e9sors Dirk Pitt, bien connu des innombrables lecteurs de Panique \u00e0 la Maison-Blanche et de Cyclope, va \u00eatre entra\u00een\u00e9, en compagnie de la douce Eva, dans la plus \u00e9trange et la plus dangereuse de ses aventures. Un thriller \u00e9cologique o\u00f9 myst\u00e8re, humour et suspense composent le plus excitant des cocktails.", "commentaire": "", "proprietaire": 2, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 241, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "Une Bonne \u00c9pouse Indienne", "auteur1": 108, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 4, "date": null, "numero": null, "resume": "Neel a beau avoir \u00e9tudi\u00e9 aux Etats-Unis et \u00eatre devenu un brillant anesth\u00e9siste dans un grandh\u00f4pital de San Francisco, il n\u2019\u00e9chappera pas \u00e0 un mariage arrang\u00e9, une tradition presque immuable en Inde. Au cours d\u2019un bref voyage pour voir sa famille, le pi\u00e8ge se referme et le voil\u00e0 li\u00e9 \u00e0 Leila, qu\u2019il n\u2019a vu qu\u2019une seule fois. Certes, elle est belle, douce, cultiv\u00e9e, intelligente, mais il n'en veut pas. Il pr\u00e9f\u00e8re, de loin, son explosive ma\u00eetresse californienne. Ce qu'il ne sait pas, c'est que Leila va attendre son heure et, sans bruit, sans drames, sans sc\u00e8nes, r\u00e9server \u00e0 son \u00e9poux bien des surprises.Avec ce premier roman, Anne Cherian porte un regard surprenant sur les mariages arrang\u00e9s et nous offre, entre Orient et Occident, une histoire d\u2019amour comme une bouff\u00e9e d\u2019air pur.", "commentaire": "", "proprietaire": 2, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 242, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "La Venise Des Doges: Mille Ans D'Histoire", "auteur1": 109, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 40, "date": null, "numero": null, "resume": "Au fil d'une histoire longue de plus d'un mill\u00e9naire, cent-vingt doges ont activement contribu\u00e9 \u00e0 la gloire de Venise. Incarnation du pouvoir local, les doges ont fa\u00e7onn\u00e9 un syst\u00e8me politique jalous\u00e9 mais jamais \u00e9gal\u00e9. Si tous n'ont pas pes\u00e9 du m\u00eame poids sur cette illustre R\u00e9publique, quelques fortes personnalit\u00e9s l'ont port\u00e9e au fa\u00eete de son prestige. Prot\u00e9g\u00e9e par une situation g\u00e9ographique unique, sans cesse enrichie par ses tr\u00e9sors d'art et de culture, la S\u00e9r\u00e9nissime a su nous laisser intact, gr\u00e2ce au g\u00e9nie de ses capitaines et de ses diplomates, l'empreinte rayonnante de sa civilisation.    Ce livre conte le destin extraordinaire de seize doges qui ont le plus marqu\u00e9 leur \u00e9poque par leurs faits d'armes, leur habilet\u00e9 politique, leur ambition d\u00e9mesur\u00e9e et leurs sombres complots. \u00c0 travers le portrait de ces hommes hors du commun, c'est toute l'histoire de l'orgueilleuse R\u00e9publique du Lion qui est ici admirablement mise en lumi\u00e8re.    Journaliste et historien, v\u00e9nitien d'adoption, Amable de Fournoux est notamment l'auteur de Napol\u00e9on et Venise (1796-1814), Prix Chateaubriand 2002.", "commentaire": "", "proprietaire": 3, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 243, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "Pygmalion (The Shaw Library)", "auteur1": 110, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 41, "date": null, "numero": null, "resume": "Two old gentlemen meet in the rain one night at Covent Garden. Professor Higgins is a scientist of phonetics, and Colonel Pickering is a linguist of Indian dialects. The first bets the other that he can, with his knowledge of phonetics, convince high London society that, in a matter of months, he will be able to transform the cockney speaking Covent Garden flower girl, Eliza Doolittle, into a woman as poised and well-spoken as a duchess.", "commentaire": "", "proprietaire": 2, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 244, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "Ma\u00eetre Zacharius", "auteur1": 112, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 42, "date": null, "numero": null, "resume": "Serait-ce vrai ce qu'on murmure ? Ma\u00eetre Zacharius, l'orgueilleux horloger de Gen\u00e8ve, abandonnerait un peu de son \u00e2me dans chacune de ses g\u00e9niales cr\u00e9ations ?\r\nComment alors ne pas s'effrayer lorsque, les unes apr\u00e8s les autres, montres et horloges s'arr\u00eatent inexplicablement et demeurent rebelles \u00e0 toute r\u00e9paration ? Ce serait bien le diable s'il n'y avait pas l\u00e0-dessous quelque infernal ph\u00e9nom\u00e8ne...", "commentaire": "", "proprietaire": 3, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 245, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "Soie", "auteur1": 111, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 4, "date": 2009, "numero": null, "resume": "Vers 1860, pour sauver les \u00e9levages de vers \u00e0 soie contamin\u00e9s par une \u00e9pid\u00e9mie, Herv\u00e9 Joncour entreprend quatre exp\u00e9ditions au Japon pour acheter des \u0153ufs sains. Entre les monts du Vivarais et le Japon, c'est le choc de deux mondes, une histoire d'amour et de guerre, une alchimie merveilleuse qui tisse le roman de fils impalpables. Des voyages longs et dangereux, des amours impossibles qui se poursuivent sans jamais avoir commenc\u00e9, des personnages de d\u00e9sirs et de passions, le velours d'une voix, la sacralisation d'un tissu magnifique et sensuel, et la lenteur, la lenteur des saisons et du temps immuable.\r\nSoie, publi\u00e9 en Italie en 1996 et en France en 1997, est devenu en quelques mois un roman culte - succ\u00e8s m\u00e9rit\u00e9 pour le plus raffin\u00e9 des jeunes \u00e9crivains italiens.", "commentaire": "", "proprietaire": 2, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 246, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "The Moonstone (English Library)", "auteur1": 113, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 41, "date": null, "numero": null, "resume": "The Moonstone, a yellow diamond of unearthly beauty, originally stolen from a shrine in India, is given to Rachel Verinder as an eighteen birthday present and, on that same night, stolen again ...", "commentaire": "", "proprietaire": 3, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 247, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "Les Tribulations De Tiffany Trott", "auteur1": 49, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 5, "date": null, "numero": null, "resume": "Si la vie professionnelle de Tiffanny Trott est une ind\u00e9niable r\u00e9ussite, sa vie sentimentale, en revanche, est un v\u00e9ritable fiasco: \u00e0 trente-sept ans, elle est toujours c\u00e9libataire et court invariablement d'\u00e9chec en \u00e9chec. Mais, comme elle r\u00eave de mariage et d'enfants, elle d\u00e9cide de ne s'\u00e9pargner aucune peine pour trouver son homme id\u00e9al : petites annonces, agences de rencontres, soir\u00e9es pour c\u00e9libataires, vacances sont autant de sources d'espoir... et de d\u00e9sillusion. Ses ex, D\u00e9d\u00e9 Bauch\u00e9 et Alex? Des incapables. Piers, Paul, Eric, et tous les autres? Des catastrophes. Certes, il y a bien Super-Battant, class\u00e9 dans la cat\u00e9gorie des \"pas-mal-limite-acceptables\"... Et si, comme le pense son amie Lizzie, la raison de tous ces \u00e9checs sentimentaux \u00e9tait tout simplement la peur de s'engager et de renoncer \u00e0 la libert\u00e9?", "commentaire": "", "proprietaire": 7, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 248, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "L'Assommoir", "auteur1": 29, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 43, "date": null, "numero": null, "resume": "Dans le Paris ouvrier du Second Empire, la trag\u00e9die d'une jeune femme qui sombre peu \u00e0 peu dans l'alcoolisme...\" Le g\u00e9nie de Zola est de n'avoir jamais privil\u00e9gi\u00e9 l'observation scientifique au d\u00e9triment de l'invention po\u00e9tique. \"", "commentaire": "", "proprietaire": 7, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 249, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "La femme \u00e0 la veste verte. Contes extraordinaires du Pavillon du Loisir", "auteur1": 114, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 4, "date": 2015, "numero": null, "resume": "\u00c9tudiant au monast\u00e8re de la Source aux Eaux Savoureuses, Yu s\u2019est lev\u00e9 pour lire en pleine nuit. Mais il est interrompu par la soudaine apparition d\u2019une exquise jeune femme, v\u00eatue d\u2019une veste verte et d\u2019une tr\u00e8s longue jupe, qui le complimente pour son z\u00e8le nocturne. Pour Yu, en admiration devant sa taille de gu\u00eape, si fine que l\u2019on peut l\u2019enserrer des deux mains, c\u2019est le coup de foudre. Mais qui est cette irr\u00e9sistible cr\u00e9ature? Ou plut\u00f4t, qu\u2019est-elle vraiment?\r\n\r\nDans ces sept contes fantastiques peupl\u00e9s de fant\u00f4mes et de cr\u00e9atures magiques, les fronti\u00e8res s\u2019estompent entre les hommes et les animaux, entre les vivants et les morts\u2026", "commentaire": "", "proprietaire": 2, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 250, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "Les Indes Noires", "auteur1": 112, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 7, "date": null, "numero": null, "resume": "Chaudi\u00e8re \u00e9ventr\u00e9e, pistons tordus, passerelles bris\u00e9es...\r\nLes vieilles houill\u00e8res d'Aberfoyle, en \u00c9cosse, sont bien mortes. De myst\u00e9rieux \u00e9v\u00e9nements continuent pourtant de s'y d\u00e9rouler... Un terrible myst\u00e8re semble dissimul\u00e9 au fond de la mine ! Dans l'\u00e9paisse obscurit\u00e9, les galeries r\u00e9sonnent encore de coups de pic. Les souvenirs, sans doute ! Mais ces lueurs \u00e9ph\u00e9m\u00e8res s'\u00e9loignant sans bruit... Les f\u00e9es mal\u00e9fiques des l\u00e9gendes \u00e9cossaises ? Une vo\u00fbte qui s'\u00e9croule, le lac Katrine qui se vide...\r\nEt cette enfant terroris\u00e9e... Par quoi ? Par qui ? Pas de doute, un esprit malveillant hante les lieux ! Contre rumeurs et superstitions, James Starr, l'ancien ing\u00e9nieur, viendra-t-il \u00e0 bout de tous les secrets que referme la vieille mine d'Aberfoyle ?", "commentaire": "", "proprietaire": 2, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 251, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "L'Affaire William Smith", "auteur1": 115, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 31, "date": 2015, "numero": null, "resume": "Depuis la fin de la seconde guerre mondiale, William Smith est un modeste artisan dans un atelier de jouets. Mais, pendant le conflit, il fut intern\u00e9 dans un camp de concentration allemand. Devenu amn\u00e9sique apr\u00e8s avoir re\u00e7u un coup \u00e0 la t\u00eate, il doit en partie sa survie \u00e0 un r\u00eave o\u00f9 il \u00e9tait heureux, autrefois, dans une vaste demeure. Retrouv\u00e9 avec un m\u00e9daillon o\u00f9 figurait le nom William Smith, il a adopt\u00e9 ce nom et tente maintenant de redevenir un simple citoyen. Mais le sort s'acharne sur lui et il est bient\u00f4t victime d'une s\u00e9rie de dangereux accidents. Pourtant, il aspire tant \u00e0 vivre en paix depuis qu'il a rencontr\u00e9 une myst\u00e9rieuse inconnue qui s'int\u00e9resse \u00e0 lui. Miss Silver trouvera l\u00e0 une enqu\u00eate fort difficile \u00e0 d\u00e9m\u00ealer.", "commentaire": "", "proprietaire": 2, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 252, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "Le Premier Cercle", "auteur1": 116, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 11, "date": null, "numero": null, "resume": "Le Premier Cercle se d\u00e9roule en quatre jours, du 24 au 28 d\u00e9cembre 1949. Quatre jours pour brosser une immense fresque de la Russie sous le joug de Staline.Comme dans L'Enferde Dante, il y a plusieurs cercles dans l'enfer du syst\u00e8me p\u00e9nitentiaire sovi\u00e9tique. Le premier cercle, pour Soljenitsyne, ce sont les \" charachkas \", prisons sp\u00e9ciales o\u00f9 le r\u00e9gime enfermait des prisonniers politiques, pour la plupart savants et techniciens. \u00c0 la charachka de Mavrino les prisonniers s'occupent de mettre au point un t\u00e9l\u00e9phone assurant le secret absolu des communications et, accessoirement, d'\u00e9laborer un syst\u00e8me de codification de la voix analogue \u00e0 celui des empreintes digitales. Soljenitsyne \u00e9voque aussi bien la vie des d\u00e9tenus, que celle de leurs femmes soumises \u00e0 toute sorte de pressions et d'humiliations ; il d\u00e9crit le monde obscur de la police secr\u00e8te et le drame d'un jeune diplomate sovi\u00e9tique que va broyer l'appareil policier. Roman passionnant, Le Premier Cercle est aussi un impitoyable r\u00e9quisitoire, le cri de rage, d'un homme qui, depuis des ann\u00e9es, et peut-\u00eatre au p\u00e9ril de sa vie, ne cesse de lutter pour la libert\u00e9 des hommes.", "commentaire": "", "proprietaire": 3, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 253, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "Deux Ans De Vacances", "auteur1": 112, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 7, "date": null, "numero": null, "resume": "Dans le Pacifique, un yacht, le Sloughi, est en perdition. A bord, quinze enfants de huit \u00e0 quatorze ans. Pas un adulte avec eux ; le bateau a rompu myst\u00e9rieusement ses amarres dans un port de la Nouvelle-Z\u00e9lande alors que les enfants s'appr\u00eataient \u00e0 entreprendre une croisi\u00e8re, et que tout l'\u00e9quipage se trouvait \u00e0 terre. La temp\u00eate pr\u00e9cipite le Sloughi sur des \u00e9cueils et les enfants, non sans peine, arrivent sur une \u00eele d\u00e9serte. Les longues \" vacances \" commencent... Pour subsister, les enfants n'ont rien, que leur courage : ils chassent, p\u00eachent, inventent des pi\u00e8ges, dressent des animaux, cultivent. H\u00e9las ! des rivalit\u00e9s divisent la petite colonie, les caract\u00e8res se heurtent, la scission est accomplie quand de redoutables bandits abordent le rivage. Une lutte implacable s'engage : enfants contre hommes sans foi ni loi... De multiples aventures, l'intelligence et la force de caract\u00e8re des jeunes h\u00e9ros font de Deux ans de vacances un beau roman, tr\u00e8s attachant.", "commentaire": "", "proprietaire": 2, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 254, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "An Inspector Calls", "auteur1": 117, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 16, "date": null, "numero": null, "resume": "", "commentaire": "", "proprietaire": 3, "pretea": 2, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 255, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "Topaze", "auteur1": 118, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 7, "date": null, "numero": null, "resume": "Un modeste professeur, honn\u00eate, na\u00eff et m\u00e9pris\u00e9, se trouve embauch\u00e9 par un conseiller municipal v\u00e9reux qui veut l'utiliser comme pr\u00eate-nom... Topaze, cr\u00e9\u00e9 en 1928, est le premier succ\u00e8s th\u00e9\u00e2tral de Pagnol. C'est sa grande com\u00e9die de caract\u00e8res, la plus classique, la plus moli\u00e9resque de ses pi\u00e8ces. Le personnage de Topaze devient aussit\u00f4t une figure arch\u00e9typale du th\u00e9\u00e2tre fran\u00e7ais", "commentaire": "", "proprietaire": 2, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 256, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "Les jeunes filles - Les jeunes filles", "auteur1": 119, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 7, "date": null, "numero": 1, "resume": "En se penchant un peu en arri\u00e8re, il voyait, derri\u00e8re le dos de Solange, la jeune femme qui \u00e9tait assise \u00e0 c\u00f4t\u00e9 d'elle; adoss\u00e9e dans son fauteuil, elle \u00e9coutait, bouche entrouverte et les yeux clos. Elle n'\u00e9tait pas jolie; mais Costals la d\u00e9sirait : 1\u00b0 parce qu'il trouvait convenable que, dans la m\u00eame minute ou il caressait pour la premi\u00e8re fois une jeune personne, il en d\u00e9sir\u00e2t une autre; 2\u00b0 parce que, donnant l'apparence du sommeil, il \u00e9tait impossible qu'elle ne lev\u00e2t pas en lui la pens\u00e9e d'abuser de ce sommeil; 3\u00b0 parce qu'il lui semblait que, pour \u00e9prouver une telle extase d'un ph\u00e9nom\u00e8ne aussi insipide que cette musique, il fallait qu'elle f\u00fbt d\u00e9traqu\u00e9e ; or, il n'aimait que les filles saines et simples, comme Solange, c'est pourquoi cela lui \u00e9tait agr\u00e9able d'avoir envie d'une femme d\u00e9traqu\u00e9e.", "commentaire": "", "proprietaire": 3, "pretea": 2, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 257, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "La com\u00e9die humaine", "auteur1": 120, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 44, "date": null, "numero": null, "resume": "", "commentaire": "", "proprietaire": 2, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 258, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "Les chouans", "auteur1": 120, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 45, "date": null, "numero": null, "resume": "Dans les premiers jours de l'an VIII, au Commencement de Vend\u00e9miaire, ou, pour se conformer au calendrier actuel, vers la fin du mois de septembre 1799, une centaine de paysans et un assez grand nombre de bourgeois, partis le matin de Foug\u00e8res pour se rendre \u00e0 Mayenne, gravissaient la montagne de la P\u00e8lerine, situ\u00e9e \u00e0 mi-chemin environ de Foug\u00e8res \u00e0 Ern\u00e9e, petite ville o\u00f9 les voyageurs ont coutume de se reposer.", "commentaire": "", "proprietaire": 2, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 259, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "Les Fourberies De Scapin", "auteur1": 77, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 21, "date": null, "numero": null, "resume": "Fin 1671, Moli\u00e8re est au sommet de sa gloire d'auteur et d'acteur. Mais il est d\u00e9courag\u00e9, \u00e9puis\u00e9 par les soucis, les cabales, la maladie. Il ne lui reste plus que deux ann\u00e9es \u00e0 vivre. Compos\u00e9es \u00e0 la h\u00e2te comme un simple interm\u00e8de, Les Fourberies de Scapin franchiront les si\u00e8cles comme une de ses \u0153uvres les plus \u00e9tourdissantes. Veut-il, avant de s'en aller, nous dire que la vie n'est qu'une farce et une tromperie ? Il endosse lui-m\u00eame l'habit du valet napolitain, de ce g\u00e9nie de l'embrouille et de l'impudence, ivre de ruses et d'insolence, acharn\u00e9 \u00e0 ridiculiser les vieillards et la soci\u00e9t\u00e9. \" C'est un r\u00f4le ext\u00e9nuant. J'y laisserai ma peau mais ils en auront pour leur argent. \" Plus de trois si\u00e8cles apr\u00e8s, Moli\u00e8re nous parle encore \u00e0 travers ce marginal prodigieux, pour nous contraindre au rire et au plaisir.", "commentaire": "", "proprietaire": 1, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 260, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "Les jeunes filles - Piti\u00e9 pour les femmes", "auteur1": 119, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 7, "date": null, "numero": 2, "resume": "Quand Mlle Dandillot venait, le soir, avenue Henri-Martin, son premier geste \u00e9tait d'\u00e9teindre l'\u00e9lectricit\u00e9. Et il s'\u00e9tait fait une sorte de rite. Il la d\u00e9shabillait peu \u00e0 peu tandis qu'elle restait debout et petite devant lui, dans sa pose famili\u00e8re, le front un peu baiss\u00e9, le regardant sans la moindre fausse honte, avec ses yeux bleu sombre, plus grands et plus sombres - presque noirs - dans l'obscurit\u00e9 de la pi\u00e8ce, comme s'ils avaient bu en partie les t\u00e9n\u00e8bres de la nuit (c'\u00e9tait pour cela que cette nuit \u00e9tait si claire au-dessus du monde).", "commentaire": "", "proprietaire": 3, "pretea": 2, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 261, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "Les jeunes filles - Le d\u00e9mon du bien", "auteur1": 119, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 7, "date": null, "numero": 3, "resume": "- L'amour est g\u00e2ch\u00e9 non seulement par le mariage, mais par la seule possibilit\u00e9 du mariage. Le spectre du mariage, agitant ses cha\u00eenes - les cha\u00eenes du mariage, il va sans dire !\r\n\r\n- empoisonne tout amour avec une jeune fille. A l'instant o\u00f9 je me dis que je pourrais... non, je ne veux m\u00eame pas prononcer ces mots... mon amour pour vous s'affaiblit, comme sous l'effet mal\u00e9fique d'un charme. Si je chasse cette id\u00e9e funeste, aussit\u00f4t il se redresse et p\u00e8te le feu.", "commentaire": "", "proprietaire": 3, "pretea": 2, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 262, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "Les derniers jours des reines", "auteur1": 121, "auteur2": 122, "auteur3": null, "editeur": 5, "date": null, "numero": null, "resume": "Comment sont mortes les souveraines les plus c\u00e9l\u00e8bres de l'Histoire ? Du suicide de Cl\u00e9op\u00e2tre au dramatique accident d'Astrid de Belgique en passant par la d\u00e9capitation de Marie Stuart et de Marie-Antoinette, l'assassinat d'Agrippine, de Sissi et d'Alexandra de Russie, ou l'agonie \u00e9difiante de Catherine de M\u00e9dicis, Anne d'Autriche, Catherine II, la reine Victoria ou l'imp\u00e9ratrice Eug\u00e9nie, les meilleurs historiens et \u00e9crivains d'histoire racontent leurs derniers jours dans des textes incisifs o\u00f9 la limpidit\u00e9 du r\u00e9cit s'appuie sur des enqu\u00eates puis\u00e9es aux meilleures sources. Toujours tragiques, souvent brutales, parfois spectaculaires, inattendues ou interminables, leurs fins se ressemblent par une m\u00eame dignit\u00e9, une civilit\u00e9 monarchique de l'adieu exalt\u00e9e par la conscience que ces reines avaient de leur rang, et leur volont\u00e9 commune d'\u00e9difier la post\u00e9rit\u00e9 apr\u00e8s avoir marqu\u00e9 leur temps. Comme si toutes se retrouvaient dans la fi\u00e8re devise de Marie Stuart : \" En ma fin est mon commencement. \" \" Une fresque du pouvoir supr\u00eame au f\u00e9minin, de l'Antiquit\u00e9 au XX e si\u00e8cle \" : c'est ainsi que Jean-Christophe Buisson et Jean S\u00e9villia d\u00e9finissent cet ouvrage collectif de prestige qu'ils ont dirig\u00e9 et qui fera date, autant par ses qualit\u00e9s litt\u00e9raires que par le regard innovant qu'il porte sur les ultimes instants de ces femmes dont les r\u00e8gnes ont chang\u00e9 le monde \u00e0 tout jamais.", "commentaire": "", "proprietaire": 2, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 263, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "Les jeunes filles - Les l\u00e9preuses", "auteur1": 119, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 7, "date": null, "numero": 4, "resume": "-... Il y a trois cents l\u00e9preux dans Paris, dont vingt seulement sont hospitalis\u00e9s, et dans la salle commune, encore. Les autres se prom\u00e8nent la canne \u00e0 la main. Peut-\u00eatre le gar\u00e7on qui nous a servis... Il y a des femmes qui ont v\u00e9cu trente ans avec un mari l\u00e9preux et n'ont pas \u00e9t\u00e9 contamin\u00e9es. Tout ce que je vous dis, ce ne sont pas des boniments qu'on m'a racont\u00e9s pour me rassurer. On me l'a dit, mais je l'ai lu aussi dans un livre de m\u00e9decine. Vous n'avez qu'\u00e0 en acheter un.-Mais comment avez-vous attrap\u00e9 cela ? Si vous l'avez attrap\u00e9, car je ne peux pas y croire.- Avec une femme.", "commentaire": "", "proprietaire": 3, "pretea": 2, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 264, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "H\u00f4pital souterrain", "auteur1": 123, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 4, "date": null, "numero": null, "resume": "Une petite fille, Angeline, a disparu lors d'une visite avec ses parents du fameux h\u00f4pital souterrain construit par les prisonniers russes \u00e0 Jersey pendant la Seconde Guerre mondiale.\r\nMais Jersey n'est pas qu'un symbole de la hantise de Hitler d'un d\u00e9barquement anglais sur l'\u00eele; Jersey fut aussi terre de sorci\u00e8res \u2014 des familles enti\u00e8res ont m\u00eame \u00e9migr\u00e9 \u00e0 Salem au XVIIe si\u00e8cle. Et si l'on ajoute que le p\u00e8re et la m\u00e8re de l'enfant ne s'entendaient pas, que la m\u00e8re retourne en France alors que le p\u00e8re reste sur place pour participer aux recherches, on voit que l'accident ou l'enl\u00e8vement d'Angeline peut \u00eatre facilement, et dangereusement, inclus dans la cat\u00e9gorie des mal\u00e9fices.\r\nHerv\u00e9 Jaouen, Breton et auteur de romans noirs, nous livre avec H\u00f4pital souterrain son roman le plus \u00e9mouvant.", "commentaire": "", "proprietaire": 3, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 265, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "Les Chroniques D'Edimbourg", "auteur1": 124, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 31, "date": null, "numero": null, "resume": "Au 44 Scotland Street, dans le quartier Boh\u00e8me d\u2019Edimbourg, la vie fr\u00e9mit \u00e0 tous les \u00e9tages. Entre Bruce, jeune Apollon aussi narcissique que s\u00e9duisant, la vieille Macdonald, une excentrique en mal de ragots et le petit Bertie, enfant prodige, Pat, d\u00e9couvre sa nouvelle famille. Des chroniques inoubliables empreintes de tendresse et d\u2019humour so british !\u00a0 Edimbourg express  La vie poursuit son cours au 44 Scotland Street. Si Pat Macgregor partage toujours son appartement avec l\u2019insupportable Bruce, les sentiments qu\u2019elle avait pour lui appartiennent bel et bien au pass\u00e9 ! Un \u00e9tage plus bas, Bertie, six ans et toujours aussi intelligent, tente par tous les moyens de s\u2019affranchir de l\u2019implacable programme \u00e9tabli par sa m\u00e8re qui, outre le yoga et le saxophone, comprend d\u00e9sormais une th\u00e9rapie avec le terrifiant Dr Fairbairn. \u00c9tonnamment, c\u2019est peut-\u00eatre en la personne de son p\u00e8re qu\u2019il trouvera un alli\u00e9 de taille\u2026  L\u2019amour en kilt\u00a0 Le 44 Scotland Street semble d\u00e9sormais bien vide apr\u00e8s les d\u00e9parts de Bruce pour Londres et de Domenica pour le d\u00e9troit de Malacca et ses pirates. Heureusement, les solos de saxophone continuent de r\u00e9sonner \u00e0 travers les \u00e9tages de l\u2019immeuble, d\u2019autant plus r\u00e9guli\u00e8rement qu\u2019Irene a r\u00e9ussi \u00e0 faire entrer Bertie (au grand dam de celui-ci) dans l\u2019Orchestre d\u2019Adolescents d\u2019\u00c9dimbourg\u2026 Chroniqueur hors pair, Alexander McCall Smith nous r\u00e9gale une fois de plus des aventures de sa dr\u00f4le de tribu.", "commentaire": "", "proprietaire": 3, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 266, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "Le sang du Christ", "auteur1": 125, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 28, "date": 2010, "numero": null, "resume": "Dans une ferme situ\u00e9e \u00e0 proximit\u00e9 de J\u00e9rusalem, un homme est sacrifi\u00e9 selon le rituel r\u00e9serv\u00e9 \u00e0 l'agneau pascal par les pr\u00eatres du Temple. Mais sur son front, on peut voir un triangle marqu\u00e9 au fer et, \u00e0 c\u00f4t\u00e9 du cadavre calcin\u00e9, une poterie \u00e9gyptienne. Ce supplici\u00e9, c'est Jean de Gamala, h\u00e9ritier l\u00e9gitime du tr\u00f4ne de David Un homme qui avait disparu depuis plus de vingt ans. Soup\u00e7onn\u00e9 du crime, son fr\u00e8re Jacques - le scribe - tente de d\u00e9masquer par lui-m\u00eame le meurtrier. Aid\u00e9 de sa ni\u00e8ce Sara, il piste l'assassin qui ensanglante la Jud\u00e9e, alors qu'un autre aspirant au titre de roi des Juifs provoque les autorit\u00e9s juives et romaines : un certain J\u00e9sus de Nazareth. De Qumran \u00e0 Tib\u00e9riade, d'initiation en d\u00e9couvertes, de codes en \u00e9nigmes, Jacques et Sara vont pourchasser jusqu'au pied de la Croix celui qui se r\u00e9v\u00e9lera \u00eatre le premier tueur en s\u00e9rie de l'humanit\u00e9...", "commentaire": "", "proprietaire": 7, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 267, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "La premi\u00e8re seconde", "auteur1": 126, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 10, "date": null, "numero": null, "resume": "\u00ab L'univers est un vaste laboratoire ouvert au champ de l'analyse scientifique. La physique et l'astrophysique se joignent pour l'explorer. \u00c0 des temp\u00e9ratures de milliards de degr\u00e9s, la mati\u00e8re et l'antimati\u00e8re, les quarks et les gluons \u2014 ainsi que d'autres particules dont la nature nous \u00e9chappe encore \u2014 ont jou\u00e9 des r\u00f4les essentiels dans l'\u00e9laboration de notre univers. Des ph\u00e9nom\u00e8nes subatomiques, qui se sont d\u00e9roul\u00e9s au cours de la \u201cpremi\u00e8re\u201d seconde, se r\u00e9percutent sur les plus grandes structures actuelles de l'univers. L'acc\u00e9l\u00e9rateur nous permet d'en simuler le comportement pass\u00e9, tandis que le t\u00e9lescope nous en montre l'aboutissement.\r\n\r\n\u00c0 mi-chemin entre ces \u201cinfinis\u201d, l'esprit humain cherche \u00e0 comprendre d'o\u00f9 il vient. Ses milliards de neurones, n\u00e9s de l'\u00e9volution cosmique, se mettent en \u0153uvre pour reconstituer sa propre histoire. Des chercheurs, joignant leurs savoirs, creusent toujours plus loin les myst\u00e8res du cosmos. Les r\u00e9sultats les plus r\u00e9cents de cette qu\u00eate sont pr\u00e9sent\u00e9s dans ce livre. \u00bb", "commentaire": "", "proprietaire": 2, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 268, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "Un Avion Sans Elle - Prix Maison De La Presse 2012", "auteur1": 127, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 37, "date": null, "numero": null, "resume": "Qui est \" Libellule \", ce nourrisson unique rescap\u00e9 d'un crash d'avion ? Seul un d\u00e9tective trouvera dix-huit ans plus tard la v\u00e9rit\u00e9 mais au prix de sa vie... Un thriller contemporain sur le th\u00e8me de la qu\u00eate d'identit\u00e9 d'un enfant, avant l'\u00e8re des analyses ADN et autres expertises.Lyse-Rose ou Emilie ? Quelle est l'identit\u00e9 de l'unique rescap\u00e9 d'un crash d'avion, un b\u00e9b\u00e9 de trois mois ? Deux familles, l'une riche, l'autre pas, se d\u00e9chirent pour que leur soit reconnue la paternit\u00e9 de celle que les m\u00e9dias, ont baptis\u00e9e Libellule. Dix-huit ans plus tard, un d\u00e9tective priv\u00e9 pr\u00e9tend avoir d\u00e9couvert le fin mot de l'affaire, avant d'\u00eatre assassin\u00e9, laissant derri\u00e8re lui un cahier contenant tous les d\u00e9tails de son enqu\u00eate. Du quartier parisien de la Butte-aux-Cailles jusqu'\u00e0 Dieppe, du Val-de-Marne aux pentes jurassiennes du mont Terrible, le lecteur est entra\u00een\u00e9 dans une course haletante, jusqu'\u00e0 ce que les masques tombent. Hasards et co\u00efncidences ne sont-ils que les ricochets du destin ? Ou bien quelqu'un, depuis le d\u00e9but, manipule-t-il tous les acteurs de ce drame ?  2012, prix Maison de la Presse  2012, prix du polar francophone de Montigny-l\u00e8s-Cormeilles  2012, prix du roman populaire (Elven)  2012, prix \" \u00e0 chacun son histoire \", (Estampuis, Belgique)  2012, finaliste du Grand Prix de litt\u00e9rature polici\u00e8re, finaliste du prix Polar de Cognac  2013, prix polar des lecteurs, Noir du Val Noir (Vaugneray)  2014, prix Dupuy (lyc\u00e9e Dupuy de L\u00f4me)  2017, prix du meilleur polar traduit (Oslo, Norv\u00e8ge)", "commentaire": "", "proprietaire": 4, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 269, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "Louise ou la vie de Louise de Vilmorin", "auteur1": 129, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 46, "date": 1993, "numero": null, "resume": "Ecrivain, celle qu'on avait surnomm\u00e9e Madame de\" connut un succ\u00e8s qui ne se limita pas \u00e0 la seule litt\u00e9rature : on lui doit, par exemple, le sc\u00e9nario original des Amants que tourna Louis Malle. Femme du monde, elle re\u00e7ut dans son ch\u00e2teau de Verri\u00e8res le Tout-Paris de l'apr\u00e8s-guerre, artistes, \u00e9crivains, patrons d'industrie, hommes politiques... S\u00e9ductrice, de Gaston Gallimard \u00e0 Andr\u00e9 Malraux, Jules Roy ou Saint-Exup\u00e9ry, ses amiti\u00e9s amoureuses furent toujours formidablement riches. Et c'est avec Andr\u00e9 Malraux qu'elle v\u00e9cut les derni\u00e8res ann\u00e9es de sa vie.\"", "commentaire": "", "proprietaire": 7, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 270, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "Sur les \u00e9paules de Darwin", "auteur1": 128, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 47, "date": null, "numero": null, "resume": "Ce livre est un voyage.\r\nUn voyage \u00e0 la d\u00e9couverte d'un Univers toujours plus riche et myst\u00e9rieux, un Univers qui nous fait na\u00eetre, et que nous n'aurons jamais fini d'explorer. Un voyage \u00e0 la d\u00e9couverte de nos cousins, les oiseaux et les fleurs, et de nos lointaines parentes, les \u00e9toiles.\r\nUn voyage \u00e0 la rencontre de nous-m\u00eames. A la d\u00e9couverte de la mani\u00e8re dont nous d\u00e9chiffrons le monde et r\u00eavons le monde. A la recherche de notre m\u00e9moire, cette persistance, en nous, de ce qui a disparu.\r\nLes sciences bouleversent le regard que nous portons sur le monde. Mais elles peuvent, \u00e0 elles seules, rendre compte de la splendeur de ce que nous appelons r\u00e9alit\u00e9.\r\nIl nous faut \u00e0 la fois comprendre et ressentir. M\u00ealer l'\u00e9motion et la raison. Les arts et les sciences. Monter sur les \u00e9paules des savants, des penseurs et des po\u00e8tes. Sur les \u00e9paules des g\u00e9ants. Pour voir plus loin.\r\nEt d\u00e9couvrir, ensemble, notre commune humanit\u00e9.\r\nJean Claude Ameisen est l'auteur de l'\u00e9mission hebdomadaire de France Inter, \u00ab Sur les \u00e9paules de Darwin, \u00e0 l'origine de ce livre, qui reprend, sous une autre forme, une quinzaine d'\u00e9pisodes.", "commentaire": "", "proprietaire": 4, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 271, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "Je Dirai Malgr\u00e9 Tout Que Cette Vie Fut Belle", "auteur1": 131, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 4, "date": null, "numero": null, "resume": "Pour se d\u00e9fendre dans un proc\u00e8s qu\u2019il s\u2019intente \u00e0 lui-m\u00eame, l\u2019auteur fait d\u00e9filer au galop un pass\u00e9 \u00e9vanoui. Il va de l\u2019\u00e2ge d\u2019or d\u2019un classicisme qui r\u00e8gne sur l\u2019Europe \u00e0 l\u2019effondrement de ce \u00ab monde d\u2019hier \u00bb si cher \u00e0 Stefan Zweig. De Colbert, Fouquet, Bossuet ou Racine \u00e0 Fran\u00e7ois Mitterrand, Raymond Aron, Paul Morand et Aragon. Mais les charmes d\u2019une vie et les tourbillons de l\u2019histoire ne suffisent pas \u00e0 l\u2019accus\u00e9 : \u00ab Vous n\u2019imaginiez tout de m\u00eame pas, que j\u2019allais me contenter de vous d\u00e9biter des souvenirs d\u2019enfance et de jeunesse ? Je ne me mets pas tr\u00e8s haut, mais je ne suis pas tomb\u00e9 assez bas pour vous livrer ce qu\u2019on appelle des M\u00e9moires \u00bb. Les aventures d\u2019un \u00e9crivain qui a aim\u00e9 le bonheur et le plaisir en d\u00e9pit de tant de malheurs c\u00e8dent peu \u00e0 peu la place \u00e0 un regard plus grave sur le drame qui ne cesse jamais de se jouer entre le temps et l\u2019\u00e9ternit\u00e9, et qui nous emportera.", "commentaire": "", "proprietaire": 2, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 272, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "Les Filles Et Les P\u00e8res", "auteur1": 130, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 48, "date": 2007, "numero": null, "resume": "Les p\u00e8res aimeraient-ils parfois trop leurs filles ? Savent-ils les aimer comme il le faudrait ? Les p\u00e8res ont une influence d\u00e9cisive sur l'avenir de leur fille, sur la femme qu'elle sera, sur les choix de vie qu'elle fera. Pour les filles, la relation qui les unit \u00e0 leur p\u00e8re est d\u00e9terminante, et elle le restera quand, de jeunes filles, elles deviendront m\u00e8res, amantes, \u00e9pouses. Pour que p\u00e8res et filles se rencontrent et se comprennent, il leur faut souvent toute une vie. Les aider \u00e0 mieux se conna\u00eetre, \u00e0 \u00eatre plus \u00e0 l'\u00e9coute les uns des autres, telle est la tr\u00e8s belle qu\u00eate \u00e0 laquelle nous convie ici Main Braconnier. \" Ce livre est issu de tout ce que les filles qui se sont confi\u00e9es \u00e0 moi m'ont racont\u00e9 sur leur p\u00e8re, \u00e0 moi qui suis un homme, mais aussi un th\u00e9rapeute et qui joue, pour cette raison, un r\u00f4le particulier. J'ai souhait\u00e9 transmettre ce que, j'ai ainsi appris, dans l'espoir que les filles d'aujourd'hui et de demain ne se sentent plus seules face aux questions qu'elles se posent sur leur p\u00e8re. \" (A. B.)", "commentaire": "", "proprietaire": 7, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 273, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "Une f\u00eate en larmes", "auteur1": 131, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 5, "date": null, "numero": null, "resume": "Cet homme, qui parle \u00e0 une jeune femme, a beaucoup re\u00e7u : la naissance, la fortune, le talent et le charme. Il a toujours plac\u00e9 au-dessus de tout la litt\u00e9rature, qui exige solitude et travail. Et c'est ainsi qu'il est devenu l'un des \u00e9crivains pr\u00e9f\u00e9r\u00e9s des Fran\u00e7ais ...\r\nLa vie du narrateur, ressemblant parfois \u00e0 celle de l'auteur, n'a jamais cess\u00e9 d'\u00eatre une f\u00eate de l'esprit et du plaisir. Le temps de ce voyage m\u00e9lancolique et enchanteur \u00e0 travers ses souvenirs, il se fait professeur de beaut\u00e9, d'intelligence et de bonheur, ma\u00eetre d'une certaine philosophie de l'existence.", "commentaire": "", "proprietaire": 2, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 274, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "Comme Un Chant D'Esp\u00e9rance", "auteur1": 131, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 4, "date": null, "numero": null, "resume": "\" Il y a quatorze milliards d'ann\u00e9es, une explosion se produit. En naissent les \u00e9toiles, les galaxies, le Soleil et la Lune, la Terre, la guerre du feu, l'acropole d'Ath\u00e8nes, la Grande Muraille de Chine, les Confessions de saint Augustin, Le Songe de sainte Ursule par Carpaccio et Le Songe de Constantin par Piero Della Francesca, La Cantate du caf\u00e9 de Bach et La Vie parisienne d'Offenbach. J'\u00e9cris ces mots. Et vous les lisez. Le monde s'est mis en marche. Que s'est-il donc pass\u00e9 ? \" Jean d'Ormesson tente avec gaiet\u00e9 de percer le myst\u00e8re du rien, c'est-\u00e0-dire du tout. Ravissements et surprises sont au rendez-vous de son \u00e9patante entreprise.", "commentaire": "", "proprietaire": 2, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 275, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "Un jour je m'en irai sans en avoir tout dit", "auteur1": 131, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 5, "date": null, "numero": null, "resume": "\" Tu t'es donn\u00e9 beaucoup de mal, mon cher amour, pour aboutir \u00e0 bien peu de chose. J'ai \u00e9t\u00e9 enchant\u00e9e d'apprendre que la lumi\u00e8re transportait du pass\u00e9 \u00e0 la vitesse record de trois cent mille kilom\u00e8tres \u00e0 la seconde, que cette vie que nous avons tant aim\u00e9e nous venait des \u00e9toiles, que notre vieux Soleil qui nous \u00e9claire et nous chauffe \u00e9tait parvenu \u00e0 peu pr\u00e8s au milieu de son \u00e2ge et que, capables de choses si grandes, si charmantes et si gaies, les hommes n'\u00e9taient pas l\u00e0 pour toujours. Tout \u00e7a me fait une belle jambe. Tout \u00e7a, franchement, m'est un peu \u00e9gal. Ce que je voulais savoir, je ne le sais toujours pas. Ce qui va nous arriver, et \u00e0 toi et \u00e0 moi, dans quelques ann\u00e9es \u00e0 peine, ou peut-\u00eatre m\u00eame demain, quand le temps sera \u00e9coul\u00e9 de notre passage sur cette Terre, m'est toujours aussi obscur. Je t'ai souvent entendu dire que tu souhaitais \u00e9crire des livres qui changent la vie des gens. Tu n'as pas chang\u00e9 grand-chose \u00e0 la fragilit\u00e9 passag\u00e8re et si affreusement menac\u00e9e de mon amour pour toi. \"  Cette histoire universelle tient \u00e0 peu pr\u00e8s debout et se laisse lire sans trop d'ennui.   J. O. \" Une histoire tellement belle que chacun r\u00eavera qu'elle soit la sienne. \"  Nicolas Ungemuth \u2013 Le Figaro Magazine", "commentaire": "", "proprietaire": 2, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 276, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "Les merveilles du palais d'\u00e9t\u00e9", "auteur1": 46, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 49, "date": 2006, "numero": null, "resume": "Un voyage, guid\u00e9 par Jos\u00e9 Fr\u00e8ches, \u00e0 travers l'histoire de cet extraordinaire palais d'\u00e9t\u00e9, proche de P\u00e9kin, o\u00f9 toute la cour imp\u00e9riale se transportait pour passer la belle saison.", "commentaire": "", "proprietaire": 7, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 277, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "Le Pavillon Rouge", "auteur1": 132, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 31, "date": null, "numero": null, "resume": "Sur le chemin de son district, le hasard conduit le juge Ti jusqu'\u00e0 l'\u00eele du Paradis, lieu de plaisirs et de d\u00e9bauche. Tandis que la F\u00eate des Morts bat son plein, l'atmosph\u00e8re se fait oppressante : le suicide d'un jeune homme de l'Acad\u00e9mie Imp\u00e9riale, la mort de la plus belle courtisane de l'\u00cele jette le trouble. Au Pavillon Rouge, le sang n'a pas fini de couler...  Un nouveau casse-t\u00eate chinois pour le sagace juge Ti Jen-Tsie qui enqu\u00eate tambour battant dans l'Empire Fleuri du VIIe si\u00e8cle.", "commentaire": "", "proprietaire": 2, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 278, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "Miserere", "auteur1": 48, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 23, "date": 2008, "numero": null, "resume": "\"Ce sont des enfants.Ils ont la puret\u00e9 des diamants les plus parfaits.Aucune ombre. Aucune inclusion. Aucune faille.Mais leur puret\u00e9 est celle du Mal.\"Etrange assassinat d un chef de chorale d origine chilienne dans l \u00e9glise arm\u00e9nienne de Paris. Disparitions de plusieurs enfants de ch ur. S\u00e9rie de meurtres op\u00e9r\u00e9e selon un protocole macabre : perforation inexplicable des tympans, inscriptions tir\u00e9es du Miserere d Allegri, myst\u00e9rieuses traces de pas autour des cadavres : pointure 36...Pour mener l enqu\u00eate, deux flics border line comme les aime Grang\u00e9 : Kasdan, le vieux briscard \u00e0 la retraite, et Volo le toxico, beau comme une rock star. Origines arm\u00e9nienne et russe. Deux hommes intelligents, acharn\u00e9s, hant\u00e9s par leur pass\u00e9.Du pur Grang\u00e9, complexe, tourment\u00e9, baroque. Un de ses meilleurs thrillers, peut-\u00eatre le plus inqui\u00e9tant, qui m\u00eale enfance, torture (des bourreaux nazis aux bourreaux chiliens), exp\u00e9rimentations scientifiques ultimes et musique...", "commentaire": "", "proprietaire": 7, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 279, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "La Derni\u00e8re Fugitive", "auteur1": 133, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 4, "date": null, "numero": null, "resume": "1850. Apr\u00e8s un revers sentimental, Honor fuit les regards compatissants des membres de sa communaut\u00e9 quaker. Elle s'embarque pour les Etats-Unis avec sa soeur, Grace, qui doit rejoindre son fianc\u00e9. A l'\u00e9prouvante travers\u00e9e s'ajoute bient\u00f4t une autre \u00e9preuve : la mort de Grace, emport\u00e9e par la fi\u00e8vre jaune. Honor d\u00e9cide n\u00e9anmoins de poursuivre son voyage jusqu'\u00e0 Faithwell, une petite bourgade de l'Ohio. C'est dans cette Am\u00e9rique encore sauvage et soumise aux lois esclavagistes, contre lesquelles les quakers s'insurgent, qu'elle va essayer de se reconstruire. Portrait intime de l'\u00e9closion d'une jeune femme, t\u00e9moignage pr\u00e9cieux sur la vie des quakers et le \"chemin de fer clandestin\" ce r\u00e9seau de routes secr\u00e8tes des esclaves en fuite, La derni\u00e8re fugitive confirme la ma\u00eetrise romanesque de l'auteur du best-seller La jeune fille \u00e0 la perle.", "commentaire": "", "proprietaire": 4, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 280, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "Don Camillo et ses ouailles", "auteur1": 134, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 38, "date": null, "numero": null, "resume": "Dans cette deuxi\u00e8me chronique de la lutte acharn\u00e9e qui oppose Don Camillo, pr\u00eatre ing\u00e9nu et malin, \u00e0 Peppone, ce bourru au coeur d'or on verra par quel subterfuge le petit Lolli oblige le forgeron communiste \u00e0 lui confectionner une croix, pourquoi Don Camillo vote pour Peppone quitte \u00e0 s'en repentir ensuite, comment l'honn\u00eate cur\u00e9 sillonne les routes de sa paroisse sur une bicyclette vol\u00e9e et \u00e0 la suite de quelle s\u00e9rie d\u2019\u00e9pisodes les uns dr\u00f4les, les autres \u00e9mouvants, les deux ennemis se r\u00e9concilient finalement pour sauver une petite orpheline.", "commentaire": "", "proprietaire": 2, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 281, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "Paradis sur mesure", "auteur1": 52, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 23, "date": 2008, "numero": null, "resume": "Imaginez un monde uniquement peupl\u00e9 de femmes, o\u00f9 les hommes ne sont plus qu'une l\u00e9gende... Imaginez un monde o\u00f9 il est interdit de se souvenir du pass\u00e9, o\u00f9 les gens n'ont qu'un seul int\u00e9r\u00eat : le cin\u00e9ma... Imaginez un humoriste qui partirait \u00e0 la recherche du lieu o\u00f9 naissent les blagues anonymes... 17 histoires sous forme de contes, l\u00e9gendes ou fables. 17 histoires fantastiques pour fr\u00e9mir, r\u00eaver ou sourire.", "commentaire": "", "proprietaire": 7, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 282, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "Mes Amis Mes Amours", "auteur1": 27, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 11, "date": null, "numero": null, "resume": "Quand deux p\u00e8res trentenaires r\u00e9inventent la vie en s'installant sous un m\u00eame toit, ils s'imposent deux r\u00e8gles, pas de baby-sitter et pas de pr\u00e9sence f\u00e9minine dans la maison... Dans le village fran\u00e7ais, au c\u0153ur de Londres, une histoire d'amiti\u00e9, des histoires d'amour, les destins crois\u00e9s des personnages d'une com\u00e9die dr\u00f4le et tendre.", "commentaire": "", "proprietaire": 7, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 283, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "L'Arbre des possibles et autres histoires", "auteur1": 52, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 23, "date": 2002, "numero": null, "resume": "Vingt petites histoires sous forme de contes, de l\u00e9gendes, de mini polars. Bernard Werber nous offre avec L'Arbre des possibles des r\u00e9cits fantastiques o\u00f9 les dieux vont \u00e0 l'\u00e9cole pour apprendre \u00e0 gouverner les peuples, o\u00f9 les objets sont soudainement remplac\u00e9s par leurs noms, o\u00f9 les gens ne savent compter que jusqu'\u00e0 20, o\u00f9 l'on part en vacances au XVIIe si\u00e8cle sans oublier de se faire vacciner contre la peste...", "commentaire": "", "proprietaire": 7, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 284, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "Le Fran\u00e7ais Est Un Jeu", "auteur1": 135, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 17, "date": null, "numero": null, "resume": "La s\u00e9rie M\u00e9mo propose des ouvrages de r\u00e9f\u00e9rence in\u00e9dits, complets et accessibles, pour apprendre, comprendre ou se perfectionner dans les grands domaines du savoir. R\u00e9dig\u00e9s par des sp\u00e9cialistes, ils permettent de m\u00e9moriser les r\u00e8gles et formules essentielles... et parfois de s'amuser aussi ! Aff\u00fbtez vos crayons ! Si vous aimez la langue fran\u00e7aise, ce livre est fait pour vous ! Un soup\u00e7on de m\u00e9moire, un zeste de raisonnement et une dose d'intuition : voici plus de 200 questions pi\u00e8ges class\u00e9es par th\u00e8me et destin\u00e9es \u00e0 am\u00e9liorer vos connaissances. Des r\u00e9ponses claires, \u00e9tay\u00e9es de nombreux exemples et de citations litt\u00e9raires, vous aideront \u00e0 parfaire votre orthographe, \u00e0 utiliser les constructions grammaticales ad\u00e9quates, \u00e0 user d'un mot avec pr\u00e9cision. Ludique et instructif, Le fran\u00e7ais est un jeu est aussi un voyage \u00e0 travers l'histoire des mots et des usages.", "commentaire": "", "proprietaire": 7, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 285, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "Muchachas 2", "auteur1": 58, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 23, "date": null, "numero": null, "resume": "Ces filles-l\u00e0 sont intr\u00e9pides.Elles ne demandent rien aux autres.Tout \u00e0 elles-m\u00eames.Cachent leur peur sous un sourire.C est le plus s\u00fbr moyen pour avancer, inventer, s inventer.Elles se sentent pousser des ailes, s envolent,tombent et repartent de plus belle.Il y a des secrets, des myst\u00e8res, des trahisons.Des obstacles \u00e0 surmonter.Des mots d amour lanc\u00e9s \u00e0 la vol\u00e9e.La vie, quoi !", "commentaire": "", "proprietaire": 7, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 286, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "Cyrano De Bergerac", "auteur1": 87, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 7, "date": null, "numero": null, "resume": "Le nez de Cyrano s'est mis en travers de son coeur. La belle Roxane aime ailleurs, en l'esp\u00e8ce un cadet sans esprit mais de belle apparence, Christian de Neuvillette. La pi\u00e8ce de Rostand met en sc\u00e8ne la tragique complicit\u00e9 entre deux moiti\u00e9s d'homme, et s'ach\u00e8ve sur une \u00e9vidence en forme d'esp\u00e9rance : sous les traits de Christian, ce n'\u00e9tait pas moins que l'\u00e2me de Cyrano qu'aimait Roxane. Avec ce drame en cinq actes, au travers des reprises ou des adaptations cin\u00e9matographiques, Rostand a connu et conna\u00eet un succ\u00e8s ininterrompu et plan\u00e9taire. Pourquoi ? A cause des qualit\u00e9s d'\u00e9criture, des vertus dramatiques ou de la r\u00e9ussite du personnage principal de la pi\u00e8ce ? Sans doute, pour une part. Mais la raison profonde tient \u00e0 son art de caresser l'un de nos plus anciens mythes : il n'est pas de justice ici-bas, ni d'amour heureux. Presque pas. Et tout est dans cette mani\u00e8re de nous camper sur cette fronti\u00e8re, entre r\u00eave et r\u00e9alit\u00e9, entre lune et terre.", "commentaire": "", "proprietaire": 2, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 287, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "Indignez-vous !", "auteur1": 68, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 50, "date": 2010, "numero": null, "resume": "Dans cet essai, St\u00e9phane Hessel appelle, en s'appuyant sur l'id\u00e9e \u00ab sartrienne \u00bb d'engagement personnel, \u00e0 ne pas accepter le creusement des in\u00e9galit\u00e9s de richesse, critique la politique d'immigration des gouvernements Fillon, regrette le poids du monde financier dans les choix politiques et d\u00e9nonce l'affaiblissement de l'h\u00e9ritage social du Conseil national de la R\u00e9sistance (s\u00e9curit\u00e9 sociale et r\u00e9gime de retraite). Sous le titre \u00ab Mon indignation \u00e0 propos de la Palestine \u00bb, un d\u00e9veloppement est consacr\u00e9 \u00e0 la situation impos\u00e9e par l'\u00c9tat d'Isra\u00ebl \u00e0 la Palestine, et notamment \u00e0 la Bande de Gaza.", "commentaire": "", "proprietaire": 7, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 288, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "Bas Les Voiles !", "auteur1": 136, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 34, "date": null, "numero": null, "resume": "J'ai port\u00e9 dix ans le voile. C'\u00e9tait le voile ou la mort. Je sais de quoi je parle", "commentaire": "", "proprietaire": 7, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 289, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "Cyrano de Bergerac", "auteur1": 87, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 36, "date": null, "numero": null, "resume": "\"C'est un roc ! ... C'est un pic ! C'est un cap ! Que dis-je c'est un cap ? C'est une p\u00e9ninsule !\" Cette sc\u00e8ne se passe en 1640. Provoqu\u00e9 par un f\u00e2cheux, Cyrano se moque. De lui-m\u00eame et de son nez, objet de sa disgr\u00e2ce. S\u00e9duire Roxane ? Il n'ose y songer. Mais puisqu'elle aime Christian, un cadet de Gascogne qui brille plus par son apparence que par ses r\u00e9parties, pourquoi ne pas tenter une exp\u00e9rience ? \r\n\"Je serai ton esprit, tu seras ma beaut\u00e9, dit Cyrano \u00e0 son rival. Tu marcheras, j'irai dans l'ombre \u00e0 ton c\u00f4t\u00e9\" Jeu \u00e9trange et dangereux. Christian ne s'y trompe pas. \u00c0 travers lui, la belle en aime en fait un autre ... Mais Cyrano, s'il entrevoit le bonheur un instant, ne peut oublier son physique ingrat ...\r\nUn drame qui tourne au tragique ... Et pourtant quel panache dans cet impossible amour !", "commentaire": "", "proprietaire": 2, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 290, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "Au plaisir de Dieu", "auteur1": 131, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 4, "date": null, "numero": null, "resume": "En hommage \u00e0 la m\u00e9moire de son grand-p\u00e8re, symbole de la tradition, contraint de s'\u00e9loigner \u00e0 jamais de la terre de ses anc\u00eatres, le cadet d'une vieille famille fran\u00e7aise enferm\u00e9e dans l'image du pass\u00e9 raconte ce qui a \u00e9t\u00e9 et qui ach\u00e8ve de s'effondrer. Le berceau de la tribu, le ch\u00e2teau de Plessis-lez-Vaudreuil, est au centre de cette longue chronique qui embrasse, depuis les croisades jusqu'\u00e0 nos jours, l'histoire du monde, du pays, du clan de tout ce que la lign\u00e9e a incarn\u00e9 et en quoi elle a cru, et qui s'est peu \u00e0 peu effrit\u00e9. Un mariage d'amour et d'argent, les id\u00e9es contemporaines et subversives, les livres, les m\u0153urs nouvelles ouvrent successivement des br\u00e8ches dans la forteresse de la tradition.\r\nL'histoire du XXe si\u00e8cle, avec ses situations paradoxales, pr\u00e9cipite la mutation et la d\u00e9cadence d'une famille qui avait su, \u00e0 travers tous les cataclysmes, maintenir ses privil\u00e8ges et conserver son charme.", "commentaire": "", "proprietaire": 3, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 291, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "Une partie de campagne: et autres nouvelles", "auteur1": 78, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 36, "date": 1994, "numero": null, "resume": "Le printemps, un d\u00e9jeuner sur l'herbe, une promenade en canot en compagnie de beaux jeunes gens : pour Henriette Dufour et Henri, le canotier, cet apr\u00e8s-midi est inoubliable. Mais la r\u00e9alit\u00e9 se rappelle bien vite \u00e0 eux?Une jeune bourgeoise d\u00e9voy\u00e9e, une fille de ferme enceinte, un vieil homme agonisant, un ivrogne tromp\u00e9, une fianc\u00e9e lesbienne : Maupassant expose des sc\u00e8nes de vie dans une parfaite ma\u00eetrise stylistique.Charg\u00e9e de sensualit\u00e9, et de satire sociale, Une partie de campagne a \u00e9t\u00e9 adapt\u00e9e au cin\u00e9ma par Jean Renoir en 1946. Cette nouvelle est suivie de \u00ab Sur l'eau \u00bb, \u00ab Histoire d'une fille de ferme \u00bb, \u00ab La femme de Paul \u00bb, \u00ab La roche aux Guillemots \u00bb, \u00ab Le vieux \u00bb, \u00ab L'ivrogne \u00bb, \u00ab Coco \u00bb, \u00ab Au printemps \u00bb, \u00ab Le gueux \u00bb et \u00ab Histoire vraie \u00bb.", "commentaire": "", "proprietaire": 7, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 292, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "L'eau des collines - Jean de Florette", "auteur1": 118, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 7, "date": null, "numero": 1, "resume": "Au village des Bastides Blanches, on hait ceux de Crespin. C'est pourquoi lorsque Jean Cadoret, le Bossu, s'installe \u00e0 la ferme des Romarins, on ne lui parle pas de la source cach\u00e9e.\r\n\r\nCe qui facilite les man\u0153uvres des Soubeyran, le Papet et son neveu Ugolin. qui veulent lui racheter son domaine \u00e0 bas prix...", "commentaire": "", "proprietaire": 2, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 293, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "Double assassinat dans la rue Morgue / Le myst\u00e8re de Marie Roget", "auteur1": 137, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 36, "date": null, "numero": 1999, "resume": "Marie Roget ? Oh ! une jeune fille bien sage ! Comment ? Sauvagement assassin\u00e9e, dites-vous ? Mais par qui et pourquoi ? Et Mme L'Espanaye et sa fille, la discr\u00e9tion m\u00eame ! Jamais une histoire...\r\njusqu'\u00e0 ce qu'elles soient retrouv\u00e9es mutil\u00e9es par un atroce meurtrier. Quelle terrifiante id\u00e9e ! On a tent\u00e9 de cacher le pauvre corps de Mlle L'Espanaye dans le conduit d'une chemin\u00e9e. Comment un \u00eatre humain peut-il brusquement devenir une b\u00eate sanguinaire ? Pour seuls indices cris, ombres et v\u00eatements tach\u00e9s de sang. Des meurtres qui vont donner du fil \u00e0 retordre \u00e0 M. Dupin et \u00e0 son compagnon ! Edgar Allan Poe nous entra\u00eene dans des enqu\u00eates \u00e0 faire p\u00e2lir d'horreur.\r\nUn conseil, ce soir, n'\u00e9teignez pas la lumi\u00e8re... on ne sait jamais.", "commentaire": "", "proprietaire": 7, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 294, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "Cyrano De Bergerac", "auteur1": 87, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 7, "date": null, "numero": null, "resume": "Cyrano, d\u00e9cembre 1897 : un triomphe. Cyrano, aujourd'hui : un triomphe. \u00c0 chaque reprise et dans le monde entier : un triomphe. \r\n\"Si Cyrano touche infailliblement la sensibilit\u00e9 de chacun, c'est parce que, psychiquement ou physiquement, qu'on l'exhibe ou qu'on le dissimule, nous portons avec plus ou moins de panache ce nez l\u00e0.\"\r\nLe lecteur s'identifie \u00e0 Cyrano, \u00e0 Christian, \u00e0 Roxane. Il d\u00e9guste les pi\u00e8ces mont\u00e9es de Ragueneau, il vibre d'\u00e9motion amoureuse sous le balcon de Roxane puis d\u00e9couvre l'h\u00e9ro\u00efsme des cadets de Gascogne au si\u00e8ge d'Arras. \r\nCyrano, c'est l'intelligence mise au service de la g\u00e9n\u00e9rosit\u00e9 et c'est toujours avec panache qu'Edmond Rostand nous fait d\u00e9couvrir qu'en tout homme il y a un po\u00e8te amoureux de la gloire ... et de l'amour. C'est l\u00e0 le secret de son g\u00e9nie. \r\n\r\nCyrano ou le triomphe perp\u00e9tuel.", "commentaire": "", "proprietaire": 2, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 295, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "C'est une chose \u00e9trange \u00e0 la fin que le monde", "auteur1": 131, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 5, "date": null, "numero": null, "resume": "\" Un beau matin de juillet, je me suis demand\u00e9 d'o\u00f9 nous venions, o\u00f9 nous allions et ce que nous faisions sur cette terre ? Pourquoi y a-t-il quelque chose au lieu de rien ? \" Jean d'Ormesson aime les voyages, les bains de mer, les livres, tous les plaisirs de l'existence. Il s'interroge aussi sur le myst\u00e8re de nos destin\u00e9es et il esquisse le roman de la vie, de l'Histoire, de l'id\u00e9e de Dieu. Il nous parle avec simplicit\u00e9 et gaiet\u00e9 et il nous propose quelques recettes d'esp\u00e9rance et de bonheur. \r\n\" Si la culture est ce qui reste quand on a tout oubli\u00e9, alors il s'agit l\u00e0 d'un monument \u00e0 sa gloire. \"", "commentaire": "", "proprietaire": 2, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 296, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "Carmen / Les \u00c2mes du purgatoire", "auteur1": 138, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 36, "date": 1994, "numero": null, "resume": "Sauvage, effront\u00e9e, une fleur de cassis \u00e0 la bouche, telle appara\u00eet Carmen, fille de l'amour et de la libert\u00e9, toujours pr\u00eate \u00e0 mettre la rage au c\u0153ur, \u00e0 pousser au crime.\r\nDe ce jeu cruel elle est bient\u00f4t la victime, mais la mise \u00e0 mort, ici, n'a pas lieu dans l'ar\u00e8ne. Elle se tient \u00e0 huis clos, pacte secret entre don Jos\u00e9 et sa gitane maudite. Maudit aussi don Juan de Marana qui, apr\u00e8s une vie de scandales, ose, un soir, provoquer Dieu et lui soustraire une de ses nonnes. A l'heure du rapt, il croise un long cort\u00e8ge d'\u00e2mes du purgatoire qui accompagnent sa d\u00e9pouille mortelle \u00e0 l'\u00e9glise.\r\nSon imagination lui joue-t-elle un tour ou est-ce un signe du Ciel ?", "commentaire": "", "proprietaire": 7, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 297, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "Le Marchand de Venise / Beaucoup de bruit pour rien / Comme il vous plaira", "auteur1": 93, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 15, "date": null, "numero": null, "resume": "Le fond de l'aventure qui fait le sujet du Marchand de Venise se retrouve dans les chroniques ou dans la litt\u00e9rature de tous les pays, tant\u00f4t en entier, tant\u00f4t d\u00e9pouill\u00e9 de l'\u00e9pisode tr\u00e8s-piquant qu'y ajoutent les amours de Bassanio et de Portia. Un jugement pareil \u00e0 celui de Portia a \u00e9t\u00e9 attribu\u00e9 \u00e0 Sixte V qui, plus s\u00e9v\u00e8re, condamna, dit-on, \u00e0 l'amende les deux contractants, pour les punir de l'immoralit\u00e9 d'un pareil march\u00e9. En cette occasion il s'agissait d'un pari, et le juif \u00e9tait le perdant. Un recueil de nouvelles fran\u00e7aises, intitul\u00e9 Roger-Bontemps en belle humeur, raconte la m\u00eame aventure, mais \u00e0 l'avantage du chr\u00e9tien, et c'est le sultan Saladin qui est le juge. Dans un manuscrit persan qui rapporte le m\u00eame fait, il s'agit d'un pauvre musulman de Syrie avec qui un riche juif fait ce march\u00e9 pour avoir les moyens de le perdre et parvenir ainsi \u00e0 poss\u00e9der sa femme dont il est amoureux; le cas est d\u00e9cid\u00e9 par un cadi d'\u00c9m\u00e8se. Mais l'aventure tout enti\u00e8re se trouve consign\u00e9e, avec quelques diff\u00e9rences, dans un tr\u00e8s-ancien ouvrage \u00e9crit en latin et intitul\u00e9: Gesta Romanorum, et dans le Pecorone de ser Giovanni, recueil de nouvelles compos\u00e9 avant la fin du quatorzi\u00e8me si\u00e8cle et par cons\u00e9quent tr\u00e8s-ant\u00e9rieur \u00e0 Sixte V, ce qui rend tout \u00e0 fait improbable l'anecdote rapport\u00e9e sur ce pape par Gr\u00e9goire L\u00e9ti.", "commentaire": "", "proprietaire": 3, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 298, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "Et on tuera tous les affreux", "auteur1": 139, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 7, "date": null, "numero": null, "resume": "Se r\u00e9veiller tout nu dans une chambre de clinique, o\u00f9 l'on veut vous forcer \u00e0 faire l'amour avec une tr\u00e8s belle fille? L'aventure n'est pas banale. Surtout quand on s'appelle Rocky, que l'on est la coqueluche des demoiselles et qu'on voudrait se garder vierge jusqu'\u00e0 vingt ans.Un homme assassin\u00e9 dans une cabine t\u00e9l\u00e9phonique, des photos d'op\u00e9rations chirurgicales abominables, des courses poursuites, des coups de poing, et, au d\u00e9sespoir de Rocky, des filles partout : tel est le cocktail mis au point par Boris Vian (alias Vernon Sullivan) dans ce polar men\u00e9 \u00e0 un train d'enfer, tour \u00e0 tour angoissant et hilarant.A la clef, la clinique o\u00f9 le diabolique Dr Schutz s\u00e9lectionne des reproducteurs humains et bricole des embryons, prototypes quelquefois rat\u00e9s d'une race \u00absup\u00e9rieure\u00bb. Cinquante ans apr\u00e8s la premi\u00e8re publication, on est conduit \u00e0 penser que l'anticipation n'\u00e9tait pas si fantaisiste.", "commentaire": "", "proprietaire": 2, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 299, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "Les Aventures De Guilhem D'Ussel, Chevalier Troubadour: Londres, 1200", "auteur1": 141, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 38, "date": null, "numero": null, "resume": "Apr\u00e8s la mort de Richard Coeur de Lion, son fr\u00e8re Jean lui succ\u00e8de. Mais le roi de France, Philippe Auguste, apprend qu'un testament de Richard d\u00e9signant son neveu Arthur de Bretagne est dissimul\u00e9 \u00e0 Londres, dans la grande tour blanche construite par Guillaume le Conqu\u00e9rant. Il charge donc Guilhem d'Ussel, qui lui avait d\u00e9j\u00e0 sauv\u00e9 la vie, de le ramener...", "commentaire": "", "proprietaire": 2, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 300, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "L'\u00c9quation Du N\u00e9nuphar", "auteur1": 143, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 7, "date": null, "numero": null, "resume": "Non, il ne faut pas aller \u00e0 l'\u00e9cole pour ingurgiter le programme, s'enterrer sous les devoirs et les le\u00e7ons, entasser les dipl\u00f4mes ! Apprendre, c'est d'abord s'interroger. Formuler ses questions. Chercher les r\u00e9ponses. Critiquer ses propres raisonnements. Suivre son chemin. Apprendre, c'est d\u00e9velopper en soi l'irr\u00e9v\u00e9rence, l'initiative, la libert\u00e9 de l'esprit. C'est construire son intelligence. Apr\u00e8s l'immense succ\u00e8s de sa Petite Philosophie \u00e0 l'usage des non-philosophes, le grand g\u00e9n\u00e9ticien, r\u00e9solument engag\u00e9 en faveur de la justice sociale, aborde ici la d\u00e9couverte des sciences, de leur \u00e9volution, de leurs enjeux. Emaillant son propos d'\u00e9nigmes et de probl\u00e8mes ludiques (au nombre desquels la fameuse \u00ab \u00e9quation du n\u00e9nuphar \u00bb), il nous montre que la science est un plaisir. Et aussi quel est son apport \u00e0 la vie citoyenne, \u00e0 l'av\u00e8nement d'une soci\u00e9t\u00e9 plus libre et plus juste.", "commentaire": "", "proprietaire": 2, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 301, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "Paroles De Poilus: Lettres Et Carnets Du Front, 1914-1918", "auteur1": 140, "auteur2": 142, "auteur3": null, "editeur": 17, "date": 1998, "numero": null, "resume": "Ils avaient dix-sept ou vingt-cinq ans.\r\nSe pr\u00e9nommaient Gaston, Louis, Ren\u00e9.\r\nIls \u00e9taient palefreniers, boulangers, colporteurs, bourgeois ou ouvriers.\r\nIls devinrent soudainement artilleurs, fantassins, brancardiers...\r\nVoyageurs sans bagage, ils durent quitter leurs femmes et leurs enfants et rev\u00eatir l'uniforme mal coup\u00e9, chausser les godillots clout\u00e9s...\r\n\r\nSur huit millions de mobilis\u00e9s entre 1914 et 1918, plus de deux millions de jeunes hommes ne revirent jamais le clocher de leur village natal.\r\nPlus de quatre millions subirent de graves blessures..\r\n\r\nHuit mille personnes ont r\u00e9pondu \u00e0 l'appel de Radio France visant \u00e0 collecter les lettres, jusqu'ici \u00e9parpill\u00e9es, de ces Poilus.\r\nCet ouvrage en pr\u00e9sente une centaine.\r\nDes mots \u00e9crits dans la boue et qui n'ont pas vieilli d'un jour.\r\nDes mots d\u00e9chirants, qui devraient inciter les g\u00e9n\u00e9rations futures au devoir de m\u00e9moire, au devoir de vigilance comme au devoir d'humanit\u00e9...", "commentaire": "", "proprietaire": 7, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 302, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "Histoires \u00e9pouvantables", "auteur1": 144, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 5, "date": null, "numero": null, "resume": "Un chat qui est peut-\u00eatre la r\u00e9incarnation d'un grand musicien.\r\nUn \u00e9crivain mort qui ne supporte plus le silence ni la solitude de sa tombe.\r\nUn homme d'affaires en vue qui recourt \u00e0 un stratag\u00e8me in\u00e9dit pour se d\u00e9faire d'une ma\u00eetresse trop encombrante.\r\nUne nouvelle version du myst\u00e8re de la chambre close. Le divertissement macabre d'un fou, la nuit, dans un mus\u00e9e de cire.\r\nUn mari qui se venge avec l'aide d'un vampire.\r\nVoici quelques-unes des Histoires \u00e9pouvantables choisies pour vous par le Ma\u00eetre incontest\u00e9 du suspense.", "commentaire": "", "proprietaire": 2, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 303, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "Grammaire Fran\u00e7aise", "auteur1": 146, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 36, "date": 2002, "numero": null, "resume": "Quels sont les diff\u00e9rents types de phrases ? de pronoms, d'adjectifs ? Comment les identifier ? Comment distinguer les divers compl\u00e9ments ? Simple et complet, ce guide, \u00e0 la port\u00e9e de tous, r\u00e9pondra \u00e0 toutes vos questions en mati\u00e8re de grammaire fran\u00e7aise. Divis\u00e9 en trois parties et con\u00e7u comme un dictionnaire, ce manuel traite des diff\u00e9rentes natures des mots, de leurs fonctions, puis propose une \u00e9tude g\u00e9n\u00e9rale de la phrase. Une le\u00e7on de grammaire pratique, \u00e9tay\u00e9e par de nombreux exemples, \u00e0 consulter sans mod\u00e9ration.", "commentaire": "", "proprietaire": 7, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 304, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "Ravage", "auteur1": 145, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 4, "date": null, "numero": null, "resume": "De l'autre c\u00f4t\u00e9 de la Seine une coul\u00e9e de quintessence enflamm\u00e9e atteint, dans les sous-sols de la caserne de Chaillot, ancien Trocad\u00e9ro, le d\u00e9p\u00f4t de munitions et le laboratoire de recherches des poudres.\r\n\r\nUne formidable explosion entrouvre la colline.\r\n\r\nDes pans de murs, des colonnes, des rochers, des tonnes de d\u00e9bris montent au-dessus du fleuve, retombent sur la foule agenouill\u00e9e qui r\u00e2le son adoration et sa peur, fendent les cr\u00e2nes, arrachent les membres, brisent les os.\r\n\r\nUn \u00e9norme bloc de terre et de ciment aplatit d'un seul coup la moiti\u00e9 des fid\u00e8les de la paroisse du Gros-Caillou.\r\n\r\nEn haut de la Tour, un jet de flammes arrache l'ostensoir des mains du pr\u00eatre \u00e9pouvant\u00e9.", "commentaire": "", "proprietaire": 2, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 305, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "Histoires vraies tome 5", "auteur1": 147, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 7, "date": null, "numero": null, "resume": "Des histoires criminelles, tragiques ou dr\u00f4les, des histoires d'enfants ou d'animaux, des histoires de viol, d'amiti\u00e9 ou d'amour. Des histoires vraies, o\u00f9 le crime et la folie rencontrent l'humour et la tendresse, par Pierre Bellemare et Jacques Antoine, les plus c\u00e9l\u00e8bres conteurs fran\u00e7ais.", "commentaire": "", "proprietaire": 2, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 306, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "Les Caract\u00e8res", "auteur1": 148, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 36, "date": 2007, "numero": null, "resume": "Les caract\u00e8res se donne \u00e0 lire comme le reflet du grand travestissement burlesque qu'est la soci\u00e9t\u00e9. Si l'on peut s'\u00e9tonner du succ\u00e8s d'une \u0153uvre si corrosive en son temps, c'est s\u00fbrement qu'il est ais\u00e9 de rire des autres pour ne pas m\u00eame soup\u00e7onner qu'on puisse rire de soi ; le Figaro de Beaumarchais le dira autrement : il s'agit d'apprendre \u00e0 rire de tout pour ne pas en pleurer. Carole Benz, professeur de lettres, nous propose une s\u00e9lection des plus truculents Caract\u00e8res de La Bruy\u00e8re et nous invite \u00e0 revisiter l'univers de l'auteur et la soci\u00e9t\u00e9 du XVIIe si\u00e8cle.", "commentaire": "", "proprietaire": 7, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 307, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "L'heureux stratag\u00e8me", "auteur1": 149, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 7, "date": null, "numero": null, "resume": "La comtesse porte \u00e0 Dorante des sentiments qui ne sont pas pay\u00e9s de retour. Lorsque survient un chevalier gascon, son bavardage de fat amuse la comtesse. Se voyant d\u00e9sormais n\u00e9glig\u00e9, Dorante s\u2019en plaint, mais la comtesse ne fait que l\u2019en railler. Il se tourne alors vers la marquise. Lorsque la comtesse lui \u00e9crit pour le rappeler, il refuse de revenir. La comtesse est alors au d\u00e9sespoir. Le Gascon lui devient odieux, mais Dorante est tout entier \u00e0 son nouvel amour. On a m\u00eame dress\u00e9 un contrat de mariage, qu\u2019on invite la comtesse \u00e0 signer comme t\u00e9moin. Elle signe, la mort dans l\u2019\u00e2me. Dorante se jette alors \u00e0 ses pieds, et lui apprend qu\u2019il n\u2019aime pas la marquise, et que le contrat qu\u2019elle vient de signer est son propre contrat de mariage, \u00e0 elle, avec celui qui n\u2019a jamais cess\u00e9 de l\u2019aimer.", "commentaire": "", "proprietaire": 2, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 308, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "Le mariage de Figaro", "auteur1": 150, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 36, "date": null, "numero": null, "resume": "\" \u00d4 bizarre suite d'\u00e9v\u00e9nements ! Comment cela m'est-il arriv\u00e9 ? Pourquoi ces choses et non pas d'autres ? Qui les a fix\u00e9es sur ma t\u00eate ? Forc\u00e9 de parcourir la route o\u00f9 je suis entr\u00e9 sans le savoir, comme j'en sortirai sans le vouloir, je l'ai jonch\u00e9e d'autant de fleurs que ma gaiet\u00e9 me l'a permis ; encore je dis ma gaiet\u00e9, sans savoir si elle est \u00e0 moi plus que le reste, ni m\u00eame quel est ce Moi dont je m'occupe : un assemblage informe de parties inconnues ; puis un ch\u00e9tif \u00eatre imb\u00e9cile ; un petit animal fol\u00e2tre ; un jeune homme ardent au plaisir, ayant tous les go\u00fbts pour jouir, faisant tous les m\u00e9tiers pour vivre ; ma\u00eetre ici, valet l\u00e0, et selon qu'il pla\u00eet \u00e0 ma fortune ! ambitieux par vanit\u00e9, laborieux par n\u00e9cessit\u00e9 ; mais paresseux... avec d\u00e9lices ! orateur selon le danger ; po\u00e8te par d\u00e9lassement ; musicien par occasion ; amoureux par folles bouff\u00e9es ; j'ai tout vu, tout fait, tout us\u00e9. \"", "commentaire": "", "proprietaire": null, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 309, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "ruy blas", "auteur1": 151, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 7, "date": null, "numero": null, "resume": "C'est au XVIIe si\u00e8cle, \u00e0 la cour d'Espagne, dans les ruines d'un empire qui s'\u00e9croule. Pour se venger de sa disgr\u00e2ce, un ministre incite son valet \u00e0 s\u00e9duire la reine. Et nul n'ignore que le \u00abver de terre\u00bb va tomber amoureux de \u00abl'\u00e9toile\u00bb, que celle-ci va l'aimer follement et faire de lui un Premier ministre se prenant au jeu avec un courage et une droiture exemplaires.", "commentaire": "", "proprietaire": 2, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 310, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "Souvenirs d'enfance - La gloire de mon p\u00e8re", "auteur1": 118, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 7, "date": null, "numero": 1, "resume": "Le petit Marcel Pagnol nait en 1895. Sa m\u00e8re, Augustine, est couturi\u00e8re. Lorsqu\u2019elle doit s\u2019absenter, elle confie la garde de l\u2019enfant \u00e0 Son p\u00e8re, instituteur, qui le place au fond de la classe pendant les cours. Ainsi Marcel sait-il lire et \u00e9crire tr\u00e8s t\u00f4t. La soeur d\u2019Augustine, Rose, \u00e9pouse \u00ab le propri\u00e9taire du parc Boraly \u00bb \u00e0 Marseille, de dix ans plus \u00e2g\u00e9 qu\u2019elle. Malgr\u00e9 leurs diff\u00e9rences Joseph Pagnol et l\u2019oncle Jules,\r\nle bon vin aidant, vont apprendre \u00e0 s\u2019appr\u00e9cier.", "commentaire": "", "proprietaire": 2, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 311, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "M\u00e9d\u00e9e", "auteur1": 152, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 36, "date": 2002, "numero": null, "resume": "Apr\u00e8s le fabuleux voyage des Argonautes, Jason prend pour femme celle qui l'a tant aid\u00e9 dans la conqu\u00eate de la Toison d'or : M\u00e9d\u00e9e. De sang royal mais d'origine barbare, elle restera toujours l'Etrang\u00e8re \u00e0 Corinthe. Est-ce la raison qui pousse Jason, dix ans plus tard, \u00e0 rompre leur alliance pour une autre bien plus avantageuse Le roi Cr\u00e9on lui offre sa fille... Outrag\u00e9e, d\u00e9laiss\u00e9e avec ses deux fils, M\u00e9d\u00e9e est pr\u00eate \u00e0 tout. Rien n'arr\u00eatera sa violence, et son intelligence redoutable sera au service de la pire cruaut\u00e9... Premi\u00e8re \u0153uvre enti\u00e8rement consacr\u00e9e \u00e0 M\u00e9d\u00e9e, la trag\u00e9die d'Euripide a donn\u00e9 \u00e0 ce personnage mythologique une dimension telle qu'il ne cesse, encore aujourd'hui d'inspirer les plus grands \u00e9crivains.", "commentaire": "", "proprietaire": 7, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 312, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "Gargantua", "auteur1": 153, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 29, "date": null, "numero": null, "resume": "Le troisi\u00e8me jour de f\u00e9vrier ? Gargantua na\u00eet de l'oreille de sa m\u00e8re. Imm\u00e9diatement, le nouveau-n\u00e9 assoiff\u00e9 r\u00e9clame \u00e0 boire. Fils de Grandgousier et p\u00e8re de Pantagruel, le g\u00e9ant Gargantua est \u00e9lev\u00e9 librement. Il d\u00e9veloppe sa connaissance des textes anciens et de la nature. Puis vient la guerre avec Picrochole, Gargantua doit \u00e0 tout prix prot\u00e9ger le royaume...", "commentaire": "", "proprietaire": 2, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 313, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "L'\u00c9nigme J\u00e9sus", "auteur1": 146, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 51, "date": 2006, "numero": null, "resume": "Apr\u00e8s le succ\u00e8s international de L'\u00c9nigme sacr\u00e9e, dans lequel il \u00e9voquait le premier la descendance possible de J\u00e9sus et de Marie-Madeleine, Michael Baigent soul\u00e8ve une fois encore la controverse avec L'\u00c9nigme J\u00e9sus, r\u00e9cit d\u00e9taill\u00e9 de vingt-cinq ann\u00e9es de recherche passionn\u00e9e et d'enqu\u00eate autour de la figure de J\u00e9sus-Christ.Arpentant \u00e0 nouveau la face cach\u00e9e de notre histoire, Michael Baigent nous entra\u00eene dans un voyage \u00e9rudit au c\u0153ur de la civilisation jud\u00e9o-chr\u00e9tienne, pointant les incoh\u00e9rences des textes bibliques et r\u00e9v\u00e9lant des aspects de la vie de J\u00e9sus que les autorit\u00e9s religieuses se sont depuis toujours employ\u00e9es \u00e0 dissimuler. Explications in\u00e9dites, r\u00e9v\u00e9lations sur la relation de J\u00e9sus et de Marie-Madeleine, sur les \u00e9vangiles gnostiques, les myst\u00e8res des cathares, des Templiers et de Rennes-le-Ch\u00e2teau font de cet ouvrage un remarquable document.\u00c0 la mani\u00e8re d'un roman \u00e0 suspense, ses investigations nous emm\u00e8nent dans un monde souterrain o\u00f9 s'affrontent, pour la possession de textes sacr\u00e9s encore dans l'ombre, trafiquants d'antiquit\u00e9s, marchands d'art, historiens, soci\u00e9t\u00e9s secr\u00e8tes et hommes d'\u00c9glise. L'enqu\u00eate culmine avec la d\u00e9couverte de fragments inconnus des manuscrits de la mer Morte, dans les mains d'un myst\u00e9rieux collectionneur, qui remettent en question bien des certitudes et donnent aux th\u00e8ses d\u00e9velopp\u00e9es par Michael Baigent un \u00e9clairage inattendu.Alors que tout semblait \u00eatre connu, cet ouvrage passionnant, num\u00e9ro un des ventes d\u00e8s sa sortie aux \u00c9tats-Unis, nous convainc qu'il existe encore certaines perspectives historiques insoup\u00e7onn\u00e9es, avec des documents capables de faire vaciller les certitudes les plus anciennes et de susciter les controverses les plus vives...", "commentaire": "", "proprietaire": 7, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 314, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "Souvenirs d'enfance - Le ch\u00e2teau de ma m\u00e8re", "auteur1": 118, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 52, "date": null, "numero": 2, "resume": "Le plus beau livre sur l'amiti\u00e9 enfantine : un matin de chasse dans les collines, Marcel rencontre le petit paysan., Lili des Bellons. Ses vacances et sa vie enti\u00e8re en seront illumin\u00e9es.Un an apr\u00e8s La Gloire de mon p\u00e8re, Marcel Pagnol pensait conclure ses Souvenirs d'enfance avec ce Ch\u00e2teau de ma m\u00e8re (1958), deuxi\u00e8me volet de ce qu il consid\u00e9rait comme un diptyque, s'achevant sur la sc\u00e8ne c\u00e9l\u00e8bre du f\u00e9roce gardien effrayant la timide Augustine. Le petit Marcel., apr\u00e8s la tendresse familiale, a d\u00e9couvert l'amiti\u00e9 avec le merveilleux Lili., sans doute le plus attachant de ses personnages. Le livre se cl\u00f4t sur un \u00e9pilogue m\u00e9lancolique., poignante \u00e9l\u00e9gie au temps qui a pass\u00e9. Pagnol y fait vibrer les cordes d'une gravit\u00e9 \u00e0 laquelle il a rarement habitu\u00e9 ses lecteurs.\u00ab \"H\u00e9 ! l'ami ! \" Je vis un gar\u00e7on de mon \u00e2ge qui me regardait s\u00e9v\u00e8rement. \"Il ne faut pas toucher les pi\u00e8ges des autres. dit-il. Un pi\u00e8ge, c'est sacr\u00e9 ! - Je n'allais pas le prendre, dis-je. Je voulais voir l'oiseau. II s'approcha : c '\u00e9tait un petit paysan. Il \u00e9tait, brun, avec un fin visage proven\u00e7al, des yeux noirs et de longs cils de fille. \u00bb", "commentaire": "", "proprietaire": 2, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 315, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "L'Empire Des Larmes - La Guerre De L'Opium", "auteur1": 46, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 53, "date": null, "numero": 1, "resume": "Quand l'Occident asservissait l'empire du Milieu... Sensualit\u00e9, aventure et magie de la Chine sont au rendez-vous de cette extraordinaire saga.    P\u00e9kin, 1847. La Chine, cet empire sublime et myst\u00e9rieux, est en train de mourir.  Pour l'asservir, Fran\u00e7ais et Anglais d\u00e9versent sur elle un poison funeste, l'opium, par cargaisons enti\u00e8res. Et tout en affamant son peuple, ils pillent ses merveilles ancestrales.  Un enfant, un fils secret de l'empereur Daoguang, peut changer le destin de l'empire. Il s'appelle La Pierre de Lune, et il est menac\u00e9 de mort, poursuivi par le clan des tr\u00e8s puissants eunuques. \u00c0 travers toute la Chine, une traque impitoyable commence, o\u00f9 l'on rencontrera une danseuse contorsionniste, un chambellan corrompu, une jeune Londonienne, un prince Tang rebelle...  Les destins des h\u00e9ros de Jos\u00e9 Fr\u00e8ches vont tisser la toile d'une histoire magnifique men\u00e9e tambour battant, dans une Chine inconnue et absolument fascinante, \u00e9branl\u00e9e par l'Occident, mais qui ne demande qu'\u00e0 s'adapter pour survivre et triompher !    Jos\u00e9 Fr\u00e8ches est notamment l'auteur du Disque de Jade et de L'Imp\u00e9ratrice de la soie qui ont conquis le public avec un million d'exemplaires vendus en France, et de Il \u00e9tait une fois la Chine (2005). Ecrivain autant qu'historien, il sait admirablement faire vivre l'histoire de la Chine ancienne \u00e0 travers le roman.", "commentaire": "", "proprietaire": 7, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 316, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "Souvenirs d'enfance - Le temps des secrets", "auteur1": 118, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 52, "date": null, "numero": 3, "resume": "Les vacances \u00e0 La Treille se poursuivent. mais ne se ressemblent plus: Lili doit travailler aux champs avec son p\u00e8re, et Marcel rencontre Isabelle, la fille du po\u00e8te Lo\u00efs de Montmajour. Puis ce sera l'arriv\u00e9e eu classe de sixi\u00e8me et l'entr\u00e9e en sc\u00e8ne de l'in\u00e9narrable Lagneau... \r\nPouss\u00e9 par ses lecteurs, et pour son propre plaisir, Pagnol d\u00e9cide de transformer son diptyque en t\u00e9tralogie, et ses Souvenirs d'enfance en authentique roman de formation, du c\u00f4t\u00e9 de Kim ou du Livre de la jungle. \r\n\r\nDans \"Le Temps des secrets\" (1960), le jeune Marcel trahit - provisoirement - l'amiti\u00e9 de Lili pour l'illusion de l'amour, et Pagnol l'\u00e9crivain prouve, lorsqu'il croque le po\u00e8te alcoolique et sa grotesque \u00e9pouse, qu'il n'a rien perdu de sa vis comica. Le projet prend de l'ampleur, et le livre se termine sans s'achever, dans l'attente du Temps des amours. \" La reine, naturellement, c'\u00e9tait elle, et le chevalier, c'\u00e9tait moi. Vous commen\u00e7\u00e2mes par la fabrication de nos costumes, car comme toutes les filles, elle adorait se guignoliser. \"", "commentaire": "", "proprietaire": 2, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 317, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "Dictionnaire des mots savants employ\u00e9s \u00e0 tort et \u00e0 travers", "auteur1": 156, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 54, "date": null, "numero": null, "resume": "", "commentaire": "", "proprietaire": 7, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 318, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "Troisi\u00e8me Humanit\u00e9", "auteur1": 52, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 23, "date": 2012, "numero": null, "resume": "Nous sommes \u00e0 l\u2019\u00e8re de la deuxi\u00e8me humanit\u00e9.Il y en a eu une avant.Il y en aura une... apr\u00e8s.En Antarctique, le pal\u00e9ontologue Charles Wells et son exp\u00e9dition d\u00e9couvrent, tout au fond d\u2019un lac souterrain, les restes de squelettes humains d\u2019environ 17 m\u00e8tres de long.A Paris, le projet d\u2019\u00e9tude de son fils David sur le rapetissement humain est s\u00e9lectionn\u00e9 par un tout nouveau programme de recherches, consacr\u00e9 \u00e0 \u00ab l \u00e9volution de notre esp\u00e8ce \u00bb.Wells p\u00e8re a retrouv\u00e9 l\u2019ancienne humanit\u00e9, Wells fils entrevoit la prochaine humanit\u00e9, mais ils sont loin encore de savoir la v\u00e9rit\u00e9.C\u2019est gr\u00e2ce au soutien et \u00e0 la passion amoureuse d\u2019une femme, Aurore Kammerer, sp\u00e9cialiste dans la connaissance des Amazones, que sera r\u00e9v\u00e9l\u00e9 le plus surprenant des secrets et r\u00e9alis\u00e9e la plus folle des exp\u00e9riences, modifiant \u00e0 jamais l\u2019avenir des g\u00e9n\u00e9rations futures.", "commentaire": "", "proprietaire": 7, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 319, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "La V\u00e9rit\u00e9 sur l'Affaire Harry Quebert", "auteur1": 157, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 52, "date": null, "numero": null, "resume": "\u00c0 New York, au printemps 2008, alors que l\u2019Am\u00e9rique bruisse des pr\u00e9mices de l\u2019\u00e9lection pr\u00e9sidentielle, Marcus Goldman, jeune \u00e9crivain \u00e0 succ\u00e8s, est dans la tourmente : il est incapable d\u2019\u00e9crire le nouveau roman qu\u2019il doit remettre \u00e0 son \u00e9diteur d\u2019ici quelques mois. Le d\u00e9lai est pr\u00e8s d\u2019expirer quand soudain tout bascule pour lui : son ami et ancien professeur d\u2019universit\u00e9, Harry Quebert, l\u2019un des \u00e9crivains les plus respect\u00e9s du pays, est rattrap\u00e9 par son pass\u00e9 et se retrouve accus\u00e9 d\u2019avoir assassin\u00e9, en 1975, Nola Kellergan, une jeune fille de 15 ans, avec qui il aurait eu une liaison. Convaincu de l\u2019innocence de Harry, Marcus abandonne tout pour se rendre dans le New Hampshire et mener son enqu\u00eate. Il est rapidement d\u00e9pass\u00e9 par les \u00e9v\u00e9nements : l\u2019enqu\u00eate s\u2019enfonce et il fait l\u2019objet de menaces. Pour innocenter Harry et sauver sa carri\u00e8re d\u2019\u00e9crivain, il doit absolument r\u00e9pondre \u00e0 trois questions : Qui a tu\u00e9 Nola Kellergan ? Que s\u2019est-il pass\u00e9 dans le New Hampshire \u00e0 l\u2019\u00e9t\u00e9 1975 ? Et comment \u00e9crit-on un roman \u00e0 succ\u00e8s ? Sous ses airs de thriller \u00e0 l\u2019am\u00e9ricaine, La V\u00e9rit\u00e9 sur l\u2019Affaire Harry Quebert est une r\u00e9flexion sur l\u2019Am\u00e9rique, sur les travers de la soci\u00e9t\u00e9 moderne, sur la litt\u00e9rature, sur la justice et sur les m\u00e9dias.", "commentaire": "Prix Goncourt Des Lyc\u00e9ens 2012\r\nGrand Prix Du Roman De L'Acad\u00e9mie Fran\u00e7aise 2012", "proprietaire": 7, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 320, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "L'Ultime Secret", "auteur1": 52, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 23, "date": 2001, "numero": null, "resume": "Qu'est-ce qui nous motive? La question passionne Samuel Fincher. Explorateur des fonctionnements de l'esprit, ce m\u00e9decin a d\u00e9cid\u00e9 de repousser ses propres limites. Son ascension dans le monde des \u00e9checs est alors fulgurantes, il affronte le c\u00e9l\u00e8bre ordinateur Deep Blue IV, pour le titre de champion du monde et le bat. Un \u00e9v\u00e9nement sans pr\u00e9c\u00e9dent. Mais le soir m\u00eame, cet homme en parfaite sant\u00e9 d\u00e9c\u00e8de dans les bras de sa ma\u00eetresse. En l'apprenant, un journaliste scientifique et sa coll\u00e8gue pensent que l'affaire m\u00e9rite une enqu\u00eate. A l'h\u00f4pital psychiatrique o\u00f9 travaillait Samuel Fincher ils d\u00e9couvrent un v\u00e9ritable petit \u00e9tat ind\u00e9pendant pris en main par les malades eux-m\u00eames, puis l'existence d'un club, dont le m\u00e9decin \u00e9tait membre, vou\u00e9 exclusivement \u00e0 la recherche du plaisir sous toutes ses formes.", "commentaire": "", "proprietaire": 7, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 321, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "Le Miroir De Cassandre", "auteur1": 52, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 23, "date": null, "numero": null, "resume": "Et vous, que feriez-vous si vous vouliez voir le futur et que personne ne vous croie ?", "commentaire": "", "proprietaire": 7, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 322, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "L'Oeil De La Lune", "auteur1": 61, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 25, "date": null, "numero": null, "resume": "Vous avez aim\u00e9  Le Livre sans nom ? Vous allez adorer  L'\u0152il de la lune ! Personne n'a oubli\u00e9 le Bourbon Kid, myst\u00e9rieux tueur en s\u00e9rie aux innombrables victimes. Ni les lecteurs du Livre sans nom, ni les habitants de Santa Mondega, l'\u00e9trange cit\u00e9 d'Am\u00e9rique du Sud, o\u00f9 sommeillent toujours de terribles secrets. Alors que la ville s'appr\u00eate \u00e0 f\u00eater Halloween, le Bourbon Kid c\u00e9l\u00e8bre, lui, le dix-huiti\u00e8me anniversaire de son premier homicide. Il est alors loin de se douter qu'il est devenu la proie d'une agence tr\u00e8s sp\u00e9ciale. Une proie particuli\u00e8rement coriace, de celles qu'il ne faut pas rater, sous peine d'une impitoyable vengeance. Mais cela n'est rien \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de ce qui attend Santa Mondega lorsqu'une myst\u00e9rieuse momie dispara\u00eet du mus\u00e9e local...", "commentaire": "", "proprietaire": 7, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 323, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "Les Filles et Leurs M\u00e8res", "auteur1": 158, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 48, "date": 2001, "numero": null, "resume": "\"C'est par centaines que je les ai vues se succ\u00e9der devant moi. De tous \u00e2ges, de toutes origines, de toutes humeurs. Elles ont ri, elles ont pleur\u00e9, elles se sont parfois tues et elles ont souvent parl\u00e9. Je n'en ai jamais rencontr\u00e9 qui n'e\u00fbt avec son enfant, en toutes circonstances et \u00e0 tous les \u00e2ges de la vie, de relation passionnelle. C'est par l'observation de leurs exploits sans nombre que j'en ai appris le plus sur elles, comme sur moi-m\u00eame. C'est par le recueil de leur parole que j'ai r\u00e9ussi \u00e0 m'interroger sur les points communs de leurs comportements. Ce sont elles qui, se confiant, m'ont amen\u00e9 \u00e0 me pencher sur le fond de leur condition.\" A. N. Mais l'amour maternel a aussi son envers : le pouvoir que, par-del\u00e0 les ann\u00e9es, les m\u00e8res gardent sur leurs filles, influant ainsi sur leur vie tout enti\u00e8re. C'est ce monde des relations m\u00e8res-filles qu'Aldo Naouri a choisi d'explorer, livrant ainsi, pas \u00e0 pas, ses r\u00e9flexions et ses exp\u00e9riences de praticien. P\u00e9diatre, sp\u00e9cialiste des relations intrafamiliales, Aldo Naouri a notamment publi\u00e9, aux \u00c9ditions Odile Jacob, Le Couple et l'Enfant.", "commentaire": "", "proprietaire": 7, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 324, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "M\u00e9moire du Christianisme", "auteur1": 159, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 55, "date": null, "numero": null, "resume": "Livre d'histoire religieuse, d'histoire culturelle mais aussi livre d'histoire tout court, M\u00e9moire du christianisme rend compte de 2 000 ans de civilisation chr\u00e9tienne, de la naissance du Christ au jubil\u00e9 de cette fin de si\u00e8cle. Il offre un panorama complet et vivant du christianisme sous ses aspects les plus vari\u00e9s : religieux et spirituel bien s\u00fbr, mais \u00e9galement culturel et politique. Divis\u00e9 en 7 chapitres, ouverts chacun par une introduction g\u00e9n\u00e9rale et une chronologie d\u00e9taill\u00e9e, l'ouvrage suit un d\u00e9roulement chronologique simple \u00e0 chaque page correspond une date. En marge du texte principal, des biographies sur les personnages cl\u00e9s, des extraits de textes, de nombreux encadr\u00e9s sur des notions fondamentales offrent des r\u00e9ponses pr\u00e9cises et rapides aux interrogations les plus vari\u00e9es. Adoptant une perspective internationale et oecum\u00e9nique, M\u00e9moire du christianisme d\u00e9crit les diff\u00e9rentes confessions chr\u00e9tiennes - orthodoxe, catholique, protestante, anglicane -, mais \u00e9galement les rapports des chr\u00e9tiens avec les antres religions du monde. M\u00e9moire du christianisme montre continent l'Europe et une grande partie du monde ont \u00e9t\u00e9 marqu\u00e9es par la chr\u00e9tient\u00e9, et cela dans tous les domaines. Ainsi, outre l'aspect proprement religieux du christianisme - les doctrines, les saints, les mystiques, les querelles th\u00e9ologiques -, l'ouvrage examine \u00e9galement son existence institutionnelle et politique, d\u00e9veloppant notamment l'importance, durant des si\u00e8cles, des relations entre l'\u00c9tat et l'\u00c9glise. En outre, le livre fait une tr\u00e8s large part \u00e0 la peinture - des ic\u00f4nes aux symbolistes du XXe si\u00e8cle, en passant par la Renaissance allemande ou les primitifs italiens - et \u00e0 l'architecture, marqu\u00e9e par l'\u00e9mergence du roman et du gothique, ou encore \u00e0 la musique. Une riche iconographie (900 documents) illustre les principaux \u00e9v\u00e9nements relat\u00e9s dans l'ouvrage.", "commentaire": "", "proprietaire": 7, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 325, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "Henri IV : Le roi de la paix", "auteur1": 160, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 56, "date": null, "numero": null, "resume": "\u00c0 travers ce tr\u00e8s bel ouvrage, Janine Garrisson, sp\u00e9cialiste de l'histoire religieuse et politique du XVIe si\u00e8cle, rend hommage aux multiples facettes du \"bon roi Henri\". D'abord, aux images d'\u00c9pinal qui lui sont attach\u00e9es : l'inventeur de la poule au pot, le Vert Galant \u00e0 la vie amoureuse franche et all\u00e8gre, l'homme aux 51 femmes. Mais aussi \u00e0 ses vertus : son sens politique, qui le m\u00e8ne, lui, le protestant issu d'une province recul\u00e9e, jusqu'au tr\u00f4ne de France, malgr\u00e9 les emb\u00fbches des guerres civiles et religieuses ; son esprit de pacificateur, qui l'am\u00e8ne en 1598 \u00e0 concilier catholiques et protestants gr\u00e2ce \u00e0 l'\u00e9dit de Nantes. Tout le plaisir que procure ce magnifique album vient de sa riche iconographie, abondante en photos et reproductions couleurs, ainsi que d'une mise en page claire et agr\u00e9able. Outre la biographie du roi proprement dite, l'ouvrage contient de nombreux encarts, index, glossaires et g\u00e9n\u00e9alogies, qui permettent de cerner l'esprit tumultueux d'une \u00e9poque ravag\u00e9e par les guerres religieuses. Une r\u00e9ussite.", "commentaire": "", "proprietaire": 7, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 326, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "Catherine de M\u00e9dicis et Henri III : la passion du pouvoir", "auteur1": 161, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 56, "date": null, "numero": null, "resume": "", "commentaire": "", "proprietaire": 7, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 327, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "L'Histoire Sans Fin", "auteur1": 162, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 7, "date": null, "numero": null, "resume": "Bastien Balthasar Bux a douze ans. Orphelin de m\u00e8re, \u00e9lev\u00e9 par un p\u00e8re absent, il s'\u00e9vade de son quotidien gr\u00e2ce \u00e0 sa passion pour la lecture. Un matin, il entre dans une librairie et d\u00e9robe un livre ancien. Un livre pas comme les autres, qui d\u00e9crit un monde peupl\u00e9 d'elfes et de monstres. Mais le Pays Fantastique est rong\u00e9 par un mal \u00e9trange et vit une lente agonie. Un h\u00e9ros, Atr\u00e9ju, est nomm\u00e9 par la Petite Imp\u00e9ratrice, souveraine incontest\u00e9e, pour accomplir une grande qu\u00eate: trouver un rem\u00e8de afin de sauver leur monde. Et voil\u00e0 que Bastien, irr\u00e9sistiblement, passe de l'autre c\u00f4t\u00e9 du miroir et entre dans l'histoire, l'histoire sans fin.", "commentaire": "", "proprietaire": 3, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 328, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "Encore vous Imog\u00e8ne", "auteur1": 9, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 3, "date": null, "numero": null, "resume": "\u2014 Sir... avez-vous entendu parler d'Imog\u00e8ne McCarthery ?\r\n\u2014 Imog\u00e8ne McCarthery ?... Ce nom me dit quelque chose... Ah ! n'est-ce pas cette \u00e9tonnante personne qui, il y a un an ou deux, a aid\u00e9 la police criminelle de Glasgow \u00e0 \u00e9lucider un crime demeur\u00e9 impuni jusqu'alors ?\r\n\u2014 Exactement, Sir... C'est une rouquine infernale ! D\u00e8s qu'elle appara\u00eet dans notre paisible Callander, il y a des cadavres et tout le\r\nmonde est en \u00e9moi. Mon adjoint Tyler vieillit \u00e0 chaque fois de plusieurs ann\u00e9es et, moi, je fr\u00f4le les limites de la d\u00e9mence !\r\nStup\u00e9fait, Andrew se rendit compte de la sinc\u00e9rit\u00e9 de son vis-\u00e0-vis ; ce g\u00e9ant \u00e9tait litt\u00e9ralement secou\u00e9 par la seule \u00e9vocation du nom de Miss McCarthery...\r\nEncore vous, Imog\u00e8ne ?, un roman policier d'un humour irr\u00e9sistible", "commentaire": "", "proprietaire": 2, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 329, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "Tu Me Trouveras Au Bout Du Monde", "auteur1": 11, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 7, "date": null, "numero": null, "resume": "Lorsque Jean-Luc Champollion, jeune galeriste de talent et don Juan \u00e0 ses heures, re\u00e7oit la lettre d'une \u00e9nigmatique correspondante, ce ne sont que les pr\u00e9mices d'un irr\u00e9sistible jeu de piste amoureux. Que d\u00e9sire cette femme qui distille savamment les indices et tarde \u00e0 se d\u00e9voiler\u00a0? Comment la convaincre de tomber le masque\u00a0? Jean-Luc devra-t-il aller jusqu'au bout du monde pour la tenir enfin dans ses bras\u00a0?Apr\u00e8s l\u2019immense succ\u00e8s du Sourire des femmes, Nicolas Barreau nous offre un savoureux marivaudage contemporain servi par une langue galante et inventive. Un pur moment de bonheur\u00a0!\u00a0Un roman intemporel, presque d\u00e9suet, d\u00e9licieux.\u00a0Isabelle Potel, Figaro Madame.Envie d\u2019une com\u00e9die romantique\u00a0? Laissez-vous prendre \u00e0 ce jeu de piste amoureux.\u00a0Elsa Margot, Avantages.", "commentaire": "", "proprietaire": 4, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 330, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "Historiquement Incorrect", "auteur1": 121, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 7, "date": null, "numero": null, "resume": "En France, plus que jamais, le pass\u00e9 s'invite dans le d\u00e9bat d'id\u00e9es, mais sur le mode pol\u00e9mique. Qu'il s'agisse de d\u00e9finir l'identit\u00e9 nationale ou de s'interroger sur la place de la religion dans l'espace public, que la controverse porte sur l'h\u00e9ritage de l'Occupation ou sur les s\u00e9quelles de la d\u00e9colonisation, qu'il soit question de la r\u00e9forme des programmes d'histoire \u00e0 l'\u00e9cole ou de la cr\u00e9ation d'une Maison de l'histoire de France, tout est mati\u00e8re \u00e0 division. Mais la discussion est biais\u00e9e au d\u00e9part, car les pr\u00e9jug\u00e9s id\u00e9ologiques, les tabous du moment et les int\u00e9r\u00eats partisans interf\u00e8rent dans le d\u00e9bat. En dix chapitres, du J\u00e9sus de l\u2019Histoire \u00e0 la place de l\u2019islam dans notre histoire nationale, avec la m\u00eame libert\u00e9 de ton et la s\u00fbret\u00e9 d'information qui avaient contribu\u00e9 \u00e0 l'exceptionnel succ\u00e8s d'Historiquement correct, Jean S\u00e9villia sort des chemins balis\u00e9s par le politiquement correct.", "commentaire": "", "proprietaire": 2, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 331, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "Le manoir \u00e9carlate", "auteur1": 164, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 1, "date": null, "numero": null, "resume": "Il y a au c\u0153ur de l'Argoat, \u2013 la Bretagne des bois par opposition \u00e0 l'Armor, celle de la mer \u2013, un \u00e9trange ch\u00e2teau de briques rouges qui semble avoir \u00e9t\u00e9 construit au prix d'un pacte avec le Diable.\r\nC'est dans ces Montagnes Noires que Mary Lester vient enqu\u00eater sur la mort violente d'un conf\u00e9rencier du ch\u00e2teau.\r\nCrime rituel ? La mise en sc\u00e8ne du cadavre pourrait le laisser croire, si une seconde mort ne venait endeuiller l'illustre assembl\u00e9e des \u00e9crivains qui y font salon.", "commentaire": "", "proprietaire": 2, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 332, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "Mandolines et barbouzes", "auteur1": 9, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 3, "date": null, "numero": null, "resume": "Les espions russes et fran\u00e7ais, les savants atomistes et leurs d\u00e9couvertes sinistres... on n'en veut plus \u00e0 Mod\u00e8ne ! Ces gens-l\u00e0 sont des brutes qui s'entretuent pour s'emparer d'une arme de mort... Pouah ! les mauvaises mani\u00e8res !\r\nMais Annibale della Comana et sa poign\u00e9e de fid\u00e8le veillent au grain. Et malgr\u00e9 leur \u00e2ge canonique, leurs rhumatismes et leurs bouches \u00e9dent\u00e9es, ils ne laisseront pas ces bandits mettre leur ch\u00e8re ville \u00e0 feu et sang.\r\nCar enfin, tout croulants qu'ils soient, il n'en reste pas moins qu'entre deux concerts nostalgiques de mandoline, ils peuvent aussi jouer du colt et du poignard...", "commentaire": "", "proprietaire": 2, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 333, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "Homicides multiples dans un h\u00f4tel miteux des bords de Loire", "auteur1": 165, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 5, "date": null, "numero": null, "resume": "Ethelred Tressider, obscur auteur de polars, ne fait rien comme tout le monde. Sa crise de la quarantaine, par exemple. Quand un homme ordinaire s\u2019ach\u00e8te une Harley-Davidson, fonde un groupe de heavy metal ou trouve le chemin de Dieu, Ethelred, lui, a pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 dispara\u00eetre en abandonnant tout derri\u00e8re lui. C\u2019\u00e9tait compter sans son agent, la terrible Elsie Thirkettle, qui, lanc\u00e9e sur ses traces, ne tarde pas \u00e0 le retrouver dans une auberge miteuse des bords de Loire, peupl\u00e9e de quelques philat\u00e9listes r\u00e9unis pour la foire aux timbres du village. Alors que tous deux s\u2019appr\u00eatent \u00e0 repartir pour l\u2019Angleterre, un de ces collectionneurs obsessionnels a la mauvaise id\u00e9e de se faire assassiner. Tous les h\u00f4tes \u00e9tant assign\u00e9s \u00e0 r\u00e9sidence, nos protagonistes vont en profiter, faute de mieux, pour mettre leur sagacit\u00e9 \u00e0 l\u2019\u00e9preuve. Lorsque deux autres clients sont retrouv\u00e9s morts, Elsie et Ethelred, dont le s\u00e9jour commence dangereusement \u00e0 ressembler \u00e0 un roman de leur auteur favori, Agatha Christie, vont redoubler d\u2019enthousiasme. Auront-ils enfin l\u2019opportunit\u00e9 dont ils r\u00eavent depuis toujours de r\u00e9unir tous les suspects d'une affaire dans un grand salon afin de leur r\u00e9v\u00e9ler le nom du coupable?", "commentaire": "", "proprietaire": 3, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 334, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "Le fou des \u00e9checs", "auteur1": 166, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 7, "date": null, "numero": null, "resume": "\"D\u00e9tective amateur comme Auguste Dupin et Sherlock Holmes, Philo Vance de S.S. Van Dine a, dans le plaisir qu'il prend \u00e0 ses enqu\u00eates, quelque chose de plus que les autres: un certain sens du morbide, comme si le jeu de la rationalit\u00e9 se d\u00e9roulait aux confins de l'irrationnel et que lui-m\u00eame f\u00fbt capable, quelquefois, d'outrepasser ces limites.\"", "commentaire": "", "proprietaire": 3, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 335, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "Dieu, Les Affaires Et Nous", "auteur1": 131, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 5, "date": null, "numero": null, "resume": "Observateur engag\u00e9, Jean d'Ormesson n'a cess\u00e9 d'\u00eatre fascin\u00e9 par le spectacle de la politique, le combat des id\u00e9es et la marche du monde. \u0152uvre litt\u00e9raire \u00e0 part enti\u00e8re, cette chronique, jalonn\u00e9e de portraits, de reportages, de commentaires, de prises de position, t\u00e9moigne de sa pr\u00e9sence constante dans les grands d\u00e9bats de notre \u00e9poque et du regard \u00e0 la fois lucide et passionn\u00e9 qu'il porte sur ses contemporains.  Ce parcours d'un homme de fid\u00e9lit\u00e9 et d'esp\u00e9rance nous \u00e9claire \u00e0 chaque pas sur les enjeux du pr\u00e9sent.  \" L'impression d'accomplir un cavalcadant voyage dans le temps et la conviction renforc\u00e9e que ce qui importe dans les voyages, ce n'est pas la destination mais l'accompagnateur. \"  Le Point \" Cela se lit comme un r\u00e9cit historique brillant, touchant et dr\u00f4le. \"  Les \u00c9chos", "commentaire": "", "proprietaire": 2, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 336, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "Le grand n'importe quoi", "auteur1": 21, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 5, "date": null, "numero": null, "resume": "L'action se d\u00e9roule le samedi 7 juin 2042, \u00e0 20h42. Durant cette minute qui n'en finit jamais, de nombreux personnages vont se croiser dans les rues d'un petit village de la campagne fran\u00e7aise apr\u00e8s l'apparition d'une soucoupe volante et la tentative d'enl\u00e8vement d'un villageois par des extraterrestres. Parmi eux, on suivra notamment le destin de : Lucas, un r\u00e9fugi\u00e9 mon\u00e9gasque qui n'aurait jamais d\u00fb se rendre avec sa future ex-fianc\u00e9e \u00e0 une soir\u00e9e costum\u00e9e pleine de culturistes ; Alex, un auteur de science-fiction en panne d'inspiration qui n'aurait jamais d\u00fb ouvrir sa porte \u00e0 Marilyn Monroe ; le Grand Jo\u00ebl, auteur de L'Incroyable R\u00e9v\u00e9lation, un modeste essai qui apporte une r\u00e9ponse d\u00e9finitive aux plus grands myst\u00e8res de l'univers ; Madeleine, maire du village et conceptrice d'une technique imparable pour \u00e9chapper aux angoisses existentielles ; Bob et Douglas, les philosophes du bar local, qui commentent l'action avec l'ampleur lyrique d'un choeur antique (ou presque) ; et, en guest star, Alain Delon, dans un r\u00f4le in\u00e9dit.", "commentaire": "", "proprietaire": 2, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 337, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "D-Day Et La Bataille De Normandie", "auteur1": 167, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 7, "date": null, "numero": null, "resume": "Le d\u00e9barquement alli\u00e9 en Normandie, le 6 juin 1944, passe \u00e0 juste titre pour un des grands tournants de la Seconde Guerre mondiale \u2013 \u00e0 tel point que, dans l\u2019esprit de nombreux Fran\u00e7ais, le reste de la guerre ne fut qu\u2019une formalit\u00e9. Or il n\u2019en est rien. La bataille de Normandie fut longue, difficile, \u00e9maill\u00e9e d\u2019atrocit\u00e9s \u2013 et d\u00e9cisive. D-Day et la bataille de Normandie est le premier livre d\u2019historical narrative \u00e0 l\u2019anglo-saxonne sur ces trois mois de guerre totale publi\u00e9 en France depuis Le Jour le plus long de Cornelius Ryan. Antony Beevor a pu consulter des archives r\u00e9cemment ouvertes aux \u00c9tats-Unis et en Angleterre, mais aussi des documents in\u00e9dits allemands, fran\u00e7ais et canadiens, et retrouver des enregistrements originaux, dont les debriefings des soldats am\u00e9ricains sur le terrain, nous offrant ainsi une reconstitution enti\u00e8rement nouvelle et \u00e0 rebours des mythes dominants.Un travail monumental, parcouru d\u2019\u00e9motion et d\u2019intelligence, servi par une \u00e9criture limpide. Christian Makarian, L\u2019Express.", "commentaire": "", "proprietaire": 2, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 338, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "De l'importance d'avoir sept ans", "auteur1": 124, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 31, "date": null, "numero": null, "resume": "A l'approche de ses 7 ans, Bertie, un petit g\u00e9nie, aspire \u00e0 se lib\u00e9rer du programme \u00e9ducatif impos\u00e9 par sa m\u00e8re pour \u00eatre un petit gar\u00e7on comme les autres. Matthew se lance dans la recherche d'un toit dans les beaux quartiers d'Edimbourg, Big Lou se r\u00e9pand en conseils dans son caf\u00e9, tandis qu'Angus et Domenica se pr\u00e9parent pour un grand voyage.", "commentaire": "", "proprietaire": 2, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 339, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "The Guernsey Literary And Potato Peel Pie Society", "auteur1": 168, "auteur2": 169, "auteur3": null, "editeur": 58, "date": null, "numero": null, "resume": "#1 NEW YORK TIMES BESTSELLER\u201cI wonder how the book got to Guernsey? Perhaps there is some sort of secret homing  instinct in books that brings them to their perfect readers.\u201d January 1946: London  is emerging from the shadow of the Second World War, and writer Juliet Ashton is  looking for her next book subject. Who could imagine that she would find it in a  letter from a man she\u2019s never met, a native of the island of Guernsey, who has come  across her name written inside a book by Charles Lamb\u2026.  As Juliet and her new correspondent  exchange letters, Juliet is drawn into the world of this man and his friends\u2014and  what a wonderfully eccentric world it is. The Guernsey Literary and Potato Peel Pie  Society\u2014born as a spur-of-the-moment alibi when its members were discovered breaking  curfew by the Germans occupying their island\u2014boasts a charming, funny, deeply human  cast of characters, from pig farmers to phrenologists, literature lovers all.  Juliet  begins a remarkable correspondence with the society\u2019s members, learning about their  island, their taste in books, and the impact the recent German occupation has had  on their lives. Captivated by their stories, she sets sail for Guernsey, and what  she finds will change her forever.  Written with warmth and humor as a series of  letters, this novel is a celebration of the written word in all its guises, and of  finding connection in the most surprising ways.From the Hardcover edition.", "commentaire": "", "proprietaire": 2, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 340, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "Das Geheimnis von Greenshore Garden", "auteur1": 7, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": null, "date": null, "numero": null, "resume": "Tout a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9vu dans les moindres d\u00e9tails. Oh ! bien s\u00fbr, le choix des protagonistes n'a rien de follement original. On n'\u00e9chappera ni \u00e0 la somptueuse idiote aux d\u00e9collet\u00e9s vertigineux ni au ma\u00eetre d'h\u00f4tel sinistre et compass\u00e9.\r\nMais apr\u00e8s tout, les vieilles recettes ont fait leurs preuves. Munis d'un premier \u00e9l\u00e9ment de solution, les concurrents devront se d\u00e9brouiller pour trouver victime, arme du crime, assassin et mobile.\r\nEt le gagnant se verra remettre un prix des mains m\u00eames de l'illustre Hercule Poirot. Joli programme, non ? Pourvu que les talents du meilleur d\u00e9tective du monde ne soient pas requis pour une t\u00e2che moins anodine...", "commentaire": "Achet\u00e9 de la conf\u00e9rence de G\u00f6ttingen (2014)", "proprietaire": 2, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 341, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "Jaz Parks - Jaz Parks s'en mord les doigts", "auteur1": 170, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 2, "date": null, "numero": 1, "resume": "Je m'appelle Jaz Parks. Mon patron, Vayl, est n\u00e9 en 1744 en Roumanie, o\u00f9 il est... mort. Entre les mains de son \u00e9pouse, qui plus est. Une vampire. Mais c'est de l'histoire ancienne. Pour l'heure, Vayl travaille \u00e0 la CIA, o\u00f9 il exerce son plus grand talent... celui d'assassin. Moi? Je l'aide. Evitez de me traiter d'assistante, ou je vous en colle une. Vayl et moi devons \u00e9liminer un chirurgien esth\u00e9tique de Miami li\u00e9 au terrorisme. Mais notre mission se complique lorsqu'on d\u00e9couvre qu'il est de m\u00e8che avec un salopard aux pouvoirs surnaturels capables de mettre l'Am\u00e9rique \u00e0 genoux...", "commentaire": "", "proprietaire": null, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 342, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "Le Club Dumas, Ou, L'Ombre De Richelieu", "auteur1": 47, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 7, "date": null, "numero": null, "resume": "A-t-on r\u00e9ellement d\u00e9couvert un chapitre manuscrit des Trois Mousquetaires ? Et quel rapport y a-t-il entre le chef-d\u2019\u0153uvre de Dumas et ces Neuf Portes du royaume des ombres, livre diabolique dont l\u2019auteur fut br\u00fbl\u00e9 l\u2019ann\u00e9e m\u00eame de la mort de D\u2019Artagnan ?Telles sont les questions auxquelles Corso, chercheur de livres rares pour collectionneurs fortun\u00e9s, tente de r\u00e9pondre en butant sur des cadavres, de Tol\u00e8de \u00e0 Cintra, puis chez les bouquinistes de Paris et au bord de la Loire, suivi par d\u2019\u00e9tranges sosies de Milady ou de Rochefort\u2026Comme il l\u2019a fait avec Le Tableau du ma\u00eetre flamand, Grand Prix de Litt\u00e9rature polici\u00e8re 1993, Arturo P\u00e9rez-Reverte nous entra\u00eene ici, avec une \u00e9rudition et un brio qui laissent pantois, dans une aventure o\u00f9 la r\u00e9alit\u00e9 semble n\u2019\u00eatre qu\u2019une des versions possibles de la fiction.", "commentaire": "", "proprietaire": 7, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 343, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "Ps: I Love You", "auteur1": 171, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 17, "date": null, "numero": null, "resume": "\" D\u00e8s que Holly tenait une enveloppe dans sa main, elle sentait son lien avec lui. Les deux fois o\u00f9 elle en avait ouvert une, elle avait le sentiment qu'il \u00e9tait assis \u00e0 c\u00f4t\u00e9 d'elle et s'amusait de ses r\u00e9actions. \" Quand on trouve l'\u00e2me s\u0153ur, on croit que le bonheur durera toujours. C'est ce que pensait Holly jusqu'\u00e0 ce que son Gerry ne meure d'une terrible maladie. A trente ans, Holly se retrouve seule, d\u00e9munie, sans espoir. Mais Gerry lui r\u00e9serve une ultime surprise. Il lui a laiss\u00e9 dix lettres qui forment une \" liste \" de choses \u00e0 accomplir pour r\u00e9apprendre \u00e0 vivre. Par-del\u00e0 la mort, Gerry lui adresse un message d'amour et de courage : elle doit apprendre \u00e0 \u00eatre heureuse sans lui, malgr\u00e9 le lien fort qui les unissait. Holly va affronter sa douleur pour r\u00e9aliser, entre rires et larmes, que la vie vaut malgr\u00e9 tout la peine d'\u00eatre v\u00e9cue. Une com\u00e9die romantique, dr\u00f4le et poignante, qui d\u00e9peint la vie telle qu'elle est : belle et triste \u00e0 la fois.", "commentaire": "", "proprietaire": 7, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 344, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "Sauve-Moi", "auteur1": 26, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 5, "date": null, "numero": null, "resume": "Lorsque, par une froide soir\u00e9e d'hiver, Juliette et Sam se croisent en plein c\u0153ur de Broadway, c'est le coup de foudre instantan\u00e9. Elle, jolie Fran\u00e7aise de 28 ans, multiplie les petits boulots en nourrissant des r\u00eaves d'actrice. Lui, la trentaine, est un jeune p\u00e9diatre new-yorkais d\u00e9vou\u00e9 corps et \u00e2me \u00e0 son travail depuis le suicide de sa femme. Persuad\u00e9s d'avoir enfin trouv\u00e9 un sens \u00e0 leur vie, ils vont s'aimer le temps d'un week-end intense, aussi magique qu'inoubliable. Mais Juliette doit retourner \u00e0 Paris. Quant \u00e0 Sam, il ne sait trouver les mots pour la garder \u00e0 ses c\u00f4t\u00e9s. Du moins, pas assez vite. Car \u00e0 peine l'avion de la jeune femme a-t-il d\u00e9coll\u00e9 qu'il explose en plein vol...", "commentaire": "", "proprietaire": 7, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 345, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "L'all\u00e9e du roi", "auteur1": 172, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 5, "date": null, "numero": null, "resume": "De sa naissance dans une prison de Niort \u00e0 sa mort dans le doux asile de Saint-Cyr, de l'obscure pauvret\u00e9 de son enfance antillaise \u00e0 la magnificence de la Cour, de la couche d'un po\u00e8te infirme et libertin \u00e0 celle du Roi-Soleil, de la compagnie joyeuse de Ninon de Lenclos au parti pris de d\u00e9votion de l'\u00e2ge m\u00fbr, quel roman que cette vie !\r\n\r\nDans le personnage et le destin de Fran\u00e7oise d'Aubign\u00e9, marquise de Maintenon, qu'on surnomma \u00ab la belle Indienne \u00bb, se refl\u00e8tent les aspects contradictoires du \u00ab Grand Si\u00e8cle \u00bb, dissimul\u00e9s sous l'apparence immuable de la majest\u00e9 royale.\r\n\r\n\u00c0 partir d'une documentation consid\u00e9rable et en recourant aux nombreux \u00e9crits, souvent in\u00e9dits, de Mme de Maintenon, Fran\u00e7oise Chandernagor a voulu restituer le vrai visage de ce t\u00e9moin intelligent et sensible.\r\n\r\nC'est \u00e0 la d\u00e9couverte d'une femme belle avec esprit, ambitieuse avec dignit\u00e9, secr\u00e8te avec sinc\u00e9rit\u00e9, raisonnable avec passion, que nous entra\u00eene L'All\u00e9e du Roi.\r\n\r\nLaissons-nous guider par les confidences de celle qui fut presque reine, tout au long de la fabuleuse ascension qui la m\u00e8ne de la Marie-Galante \u00e0 Versailles et de Versailles jusqu'\u00e0 Dieu.", "commentaire": "", "proprietaire": 7, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 346, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "Ne Le Dis \u00c0 Personne", "auteur1": 173, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 5, "date": null, "numero": null, "resume": "Imaginez... Votre femme a \u00e9t\u00e9 tu\u00e9e par un serial killer. Huit ans plus tard, vous recevez un e-mail anonyme. Vous cliquez : une image... C'est son visage, au milieu d'une foule, film\u00e9 en temps r\u00e9el. Impossible, pensez-vous ? Et si vous lisiez \"Ne le dis \u00e0 personne...\" ?", "commentaire": "", "proprietaire": 7, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 347, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "Le ch\u00e2teau des araign\u00e9es", "auteur1": 174, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 3, "date": null, "numero": null, "resume": "", "commentaire": "", "proprietaire": 7, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 348, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "Les Fourmis", "auteur1": 52, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 7, "date": null, "numero": null, "resume": "Le temps que vous lisiez ces lignes, sept cents millions de fourmis seront n\u00e9es sur la plan\u00e8te. Sept cents millions d'individus dans une communaut\u00e9 estim\u00e9e \u00e0 un milliard de milliards, et qui a ses villes, sa hi\u00e9rarchie, ses colonies, son langage, sa production industrielle, ses esclaves, ses mercenaires... Ses armes aussi. Terriblement destructrices.Lorsqu'il entre dans la cave de la maison l\u00e9gu\u00e9e par un vieil oncle entomologiste, Jonathan Wells est loin de se douter qu'il va \u00e0 leur rencontre.A sa suite, nous allons d\u00e9couvrir le monde fabuleusement riche, monstrueux et fascinant de ces \u00abinfraterrestres\u00bb, au fil d'un thriller unique en son genre, o\u00f9 le suspense et l'horreur reposent \u00e0 chaque page sur les donn\u00e9es scientifiques les plus rigoureuses.Voici pour la premi\u00e8re fois un roman dont les h\u00e9ros sont des... fourmis !", "commentaire": "", "proprietaire": 7, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 349, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "Le P\u00e8re de nos P\u00e8res", "auteur1": 52, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 7, "date": null, "numero": null, "resume": "Vos articles vus r\u00e9cemment et vos recommandations en vedette", "commentaire": "", "proprietaire": 7, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 350, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "Les Enfants De La Libert\u00e9", "auteur1": 27, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 5, "date": null, "numero": null, "resume": "Jeannot, Tu leur diras de raconter notre histoire, dans leur monde libre. Que nous nous sommes battus pour eux. Tu leur apprendras que rien ne compte plus sur cette terre que cette putain de libert\u00e9 capable de se soumettre au plus offrant. Tu leur diras aussi que cette grande salope aime l'amour des hommes, et que toujours elle \u00e9chappera \u00e0 ceux qui veulent l'emprisonner, qu'elle ira toujours donner la victoire \u00e0 celui qui la respecte sans jamais esp\u00e9rer la garder dans son lit. Dis-leur Jeannot, dis-leur de raconter tout cela de ma part, avec leurs mots \u00e0 eux, ceux de leur \u00e9poque. Les miens ne sont faits que des accents de mon pays, du sang que j'ai dans la bouche et sur les mains.", "commentaire": "", "proprietaire": 7, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 351, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "Divergente - 1", "auteur1": 175, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 59, "date": null, "numero": 1, "resume": "Tris vit dans un monde post-apocalyptique o\u00f9 la soci\u00e9t\u00e9 est divis\u00e9e en cinq factions. \u00c0 16 ans elle doit choisir sa nouvelle appartenance pour le reste de sa vie. Cas rarissime, son test d'aptitudes n'est pas concluant. Elle est divergente. Ce secret peut la sauver... ou la tuer. ATTENTION : Ce produit est livr\u00e9 par le fabricant sous forme d'un assortiment al\u00e9atoire de 2 couvertures. Il nous est donc impossible de vous proposer une couverture en particulier. En validant votre commande, vous recevrez donc un exemplaire avec l\u2019une des couvertures figurant sur l'image en fonction du stock disponible. Nous vous remercions pour votre compr\u00e9hension.", "commentaire": "", "proprietaire": 7, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 352, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "Divergente - L'Insurrection", "auteur1": 175, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 59, "date": null, "numero": 2, "resume": "Diff\u00e9rente. D\u00e9termin\u00e9e. Dangereuse. DIVERGENTEAbandonnant une ville \u00e0 feu et \u00e0 sang, Tris est en fuite. Gr\u00e2ce \u00e0 ses facult\u00e9s de Divergente, elle a r\u00e9ussi \u00e0 \u00e9chapper au programme des \u00c9rudits qui a manipul\u00e9 et lanc\u00e9 les soldats Audacieux \u00e0 l'assaut des Altruistes. En trois jours, Tris a perdu sa faction, ses amis, ses parents. Pourtant, elle n'a pas le droit de baisser les bras. Elle seule peut se dresser face aux \u00c9rudits. Les combats ont repris, et le temps presse....", "commentaire": "", "proprietaire": 7, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 353, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "Moi, Bouddha", "auteur1": 46, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 53, "date": null, "numero": null, "resume": "Son nom est universellement c\u00e9l\u00e8bre, mais il reste un inconnu : par le talent de Jos\u00e9 Fr\u00e8ches, pour la premi\u00e8re fois, il nous raconte sa vie... On croit conna\u00eetre Bouddha, mais on conna\u00eet surtout le bouddhisme. Or, \u00e0 l'origine de ce courant de pens\u00e9e adopt\u00e9 par des centaines de millions d'individus, il y a un homme. Un petit Indien choy\u00e9, h\u00e9ritier d'une illustre famille de guerriers, n\u00e9 au VIe si\u00e8cle avant J\u00e9sus-Christ, qui grandit entour\u00e9 de tendresse et de luxe, qui apprend \u00e0 chasser, qui d\u00e9couvre l'amour. Il s'appelle Siddharta Gautama. Mais bient\u00f4t, Siddharta prend conscience de la r\u00e9alit\u00e9 de la vie en Inde : les castes, la mis\u00e8re, l'injustice... Et il se rebelle contre son existence dor\u00e9e, si \u00e9loign\u00e9e de la condition de ses semblables. Alors il quitte tout, famille. fortune, domestiques. V\u00eatu comme un mendiant, il part \u00e0 la rencontre des autres hommes. De jour en jour il vit rebuffades et aventures, d'abord seul puis rejoint par les disciples les plus inattendus, progressant peu \u00e0 peu sur la Voie de la Connaissance. Son charisme et son discours \u00e0 la fois exigeant et g\u00e9n\u00e9reux bouleversent ceux qui le croisent. Et tout d'un coup, de cet homme seul na\u00eet le bouddhisme. Avec ces M\u00e9moires imaginaires, Jos\u00e9 Fr\u00e8ches nous fait d\u00e9couvrir la vraie vie et la vraie parole de Bouddha, un \u00eatre passionnant, \u00e9mouvant et finalement tr\u00e8s proche de nous.", "commentaire": "", "proprietaire": 7, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 354, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "Alias Caracalla", "auteur1": 173, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 4, "date": null, "numero": null, "resume": "Voici donc, au jour le jour, trois ann\u00e9es de cette vie singuli\u00e8re qui commen\u00e7a pour moi le 17 juin 1940, avec le refus du discours de P\u00e9tain puis l'embarquement \u00e0 Bayonne sur le L\u00e9opold II. J'avais 19 ans. Apr\u00e8s deux ann\u00e9es de formation en Angleterre dans les Forces fran\u00e7aises libres du g\u00e9n\u00e9ral de Gaulle, j'ai \u00e9t\u00e9 parachut\u00e9 \u00e0 Montlu\u00e7on le 25 juillet 1942. Destin\u00e9 \u00e0 \u00eatre le radio de Georges Bidault, je fus choisi par Jean Moulin pour devenir son secr\u00e9taire. J'ai travaill\u00e9 avec lui jusqu'\u00e0 son arrestation, le 21 juin 1943. Ces ann\u00e9es, je les raconte telles que je les ai v\u00e9cues, dans l'ignorance du lendemain et la solitude de l'exil. J'ai choisi pour cela la forme d'un \" journal \", qui oblige \u00e0 d\u00e9plier le temps et \u00e0 fouiller dans les souvenirs. Les conversations que je relate ont pris spontan\u00e9ment la forme de dialogues. Qu'en penser apr\u00e8s tant d'ann\u00e9es ? J'ai trop critiqu\u00e9 les souvenirs des autres pour \u00eatre dupe de mes certitudes : l\u00e0 o\u00f9 finissent les documents, commence le no man's land du pass\u00e9, aux rep\u00e8res incertains. Mais s'il est dans la nature d'un t\u00e9moignage d'\u00eatre limit\u00e9, il n'en est pas moins incomparable : instantan\u00e9 du pass\u00e9, il permet de faire revivre les passions disparues. J'ai consacr\u00e9 beaucoup de temps et de soins \u00e0 traquer la v\u00e9rit\u00e9 - elle seule donne un sens \u00e0 une telle entreprise - pour \u00e9voquer le parcours du jeune gar\u00e7on d'extr\u00eame droite que j'\u00e9tais, qui, sous l'\u00e9treinte des circonstances, devient un homme de gauche. La v\u00e9rit\u00e9 est parfois atroce.", "commentaire": "", "proprietaire": 7, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 355, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "Les X-Wings - L'Escadron Rogue", "auteur1": 6, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 60, "date": null, "numero": 1, "resume": "REJOIGNEZ LA MEILLEURE ESCADRILLE DE L'ESPACE ET ENVOLEZ-VOUS COMME SI VOUS ETIEZ DANS LE COCKPIT D'UNE AILE X ! Ces bolides profit\u00e9s sont mortellement dangereux.\r\nCe sont les chasseurs de l'espace, les X Wings ou ailes X ! Quand la bataille fait rage dans l'infini, les hommes et les femmes qui les pilotent risquent \u00e0 chaque instant leur vie et leurs appareils. Leur mission ? D\u00e9fendre l'Alliance Rebelle contre des imp\u00e9riaux encore puissants, endurcis par la guerre et pr\u00eats \u00e0 tout pour contr\u00f4ler les \u00e9toiles. Son nom seul s\u00e8me la panique chez l'ennemi. Alors, quand Wedge Antilles, un h\u00e9ros de la R\u00e9bellion, reconstitue le l\u00e9gendaire Escadron Rogue, il choisit les pilotes les plus dou\u00e9s, les plus audacieux.\r\nAu cours d'un entra\u00eenement rigoureux, il s\u00e9pare les forts des faibles et forme un groupe de durs \u00e0 cuire avides de se battre et dispos\u00e9s \u00e0 mourir. Mais quand l'Escadron Rogue doit attaquer Lunenoire avec sa base imp\u00e9riale puissamment d\u00e9fendue, chaque homme, m\u00eame les plus braves, se demandent si un seul en reviendra...", "commentaire": "", "proprietaire": 1, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 356, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "Les X-Wings - Le jeu de la mort", "auteur1": 6, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 60, "date": null, "numero": 2, "resume": "REJOIGNEZ LA MEILLEURE ESCADRILLE DE L'ESPACE ET ENVOLEZ-VOUS COMME SI VOUS ETIEZ DANS LE COCKPIT D'UNE AILE X ! Ces bolides profil\u00e9s sont mortellement dangereux, Ce sont les chasseurs de l'espace, les X Wings ou ailes X ! Quand la bataille fait rage dans l'infini, les hommes et les femmes qui les pilotent risquent \u00e0 chaque instant leur vie et leurs appareils.\r\nLeur mission ? D\u00e9fendre l'Alliance Rebelle contre des imp\u00e9riaux encore puissants, endurcis par la guerre et pr\u00eats \u00e0 tout pour contr\u00f4ler les \u00e9toiles. C\u0153ur mal\u00e9fique d'un ennemi meurtri et chancelant... Coruscant, la cit\u00e9-monde aux tours g\u00e9antes o\u00f9 le Commandement Imp\u00e9rial supervise la guerre. Pour mettre leurs ennemis \u00e0 genoux, les Rebelles veulent investir le Palais Imp\u00e9rial. Wedge Antilles et ses pilotes sont charg\u00e9s de s'infiltrer sur la plan\u00e8te pour recueillir des informations vitales.\r\nTout prisonnier est un homme mort, ou pire, un esclave sous le joug d'Ysanne Isard, dite C\u0153ur de Glace, qui a tout d'un nouvel Empereur, except\u00e9 le titre. Un pilote de l'Escadron Rogue est d\u00e9j\u00e0 sa marionnette. F\u00e9lon dissimul\u00e9 derri\u00e8re un masque d'innocence, il se pr\u00e9pare \u00e0 trahir ses camarades... et la R\u00e9bellion.", "commentaire": "", "proprietaire": 1, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 357, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "Les X-Wings - Un pi\u00e8ge nomm\u00e9 Krytos", "auteur1": 6, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 60, "date": null, "numero": 3, "resume": "Les Rebelles ont pris Coruscant, mais leurs probl\u00e8mes sont loin d'\u00eatre r\u00e9solus.\r\nUn virus tueur, le Krytos, frappe la population non-humaine ; le proc\u00e8s du capitaine Tycho Celchu, un h\u00e9ros de la R\u00e9bellion accus\u00e9 de trahison, ajoute \u00e0 la tension ; une contre-r\u00e9volution semble in\u00e9vitable. Alors que les agents provocateurs multiplient les actions terroristes, seul l'Escadron Rogue, par son courage et Par son sang, peut sauver la cit\u00e9-monde. Pendant que ses camarades combattent et souffrent, Corran Horn, donn\u00e9 pour mort mais toujours prisonnier dans les ge\u00f4les d'Ysanne Isard, d\u00e9couvre qu'il est seul \u00e0 d\u00e9tenir la cl\u00e9 qui lib\u00e9rera Coruscant du joug de l'Empire.", "commentaire": "", "proprietaire": 1, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 358, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "Les X-Wings - La guerre du Bacta", "auteur1": 6, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 60, "date": null, "numero": 4, "resume": "Pendant que la Flotte de l'Alliance faisait campagne contre un redoutable seigneur de la guerre, Ysanne Isard a envahi Thyferra.\r\nSon but ? Utiliser les pr\u00e9cieuses r\u00e9serves de bacta de la plan\u00e8te pour d\u00e9stabiliser et d\u00e9truire la Nouvelle R\u00e9publique. L'escadron Rogue - priv\u00e9 de pilotes, du soutien de l'Alliance et m\u00eame d'armements - est charg\u00e9 de ruiner les plans d'Isard, d'\u00e9craser ses destroyers et de lib\u00e9rer Thyferra. Quand Isard d\u00e9couvre la base secr\u00e8te des ailes X, une lutte \u00e0 mort s'engage. Une poign\u00e9e de pilotes mal \u00e9quip\u00e9s parviendront-ils \u00e0 vaincre les forces d\u00e9vastatrices de la nouvelle ma\u00eetresse de l'Empire ?", "commentaire": "", "proprietaire": 1, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 359, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "La fabuleuse historie du sport - Athl\u00e9tisme", "auteur1": 178, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 61, "date": null, "numero": null, "resume": "Ce livre est l'aboutissement de nombreuses ann\u00e9es de recherches et de reportages \u00e0 travers le monde par deux grands sp\u00e9cialistes du sport, Robert Parient\u00e9 et Alain Billouin. Ils d\u00e9taillent toutes les \u00e9preuves, prennent en compte leur aspect humain, technique, sociologique, mettent en sc\u00e8ne les champions de l\u00e9gende : Nurmi, Owens, Zatopek, Mimoun, Clarke, Jazy, Smith, Beamon, Moses, Drut, Coe, Lewis, Bubka, Marie-Jo Perec, Kipketer, Gebreselassie, Marion Jones, El Guerroui, Eunice Barber, Bekele... et tous les h\u00e9ros du Mondial 2003 au Stade de France. Il en r\u00e9sulte un ouvrage de r\u00e9f\u00e9rence qui retrace la passionnante histoire du premier sport olympique. En annexe sont indiqu\u00e9s les records du monde et les records de France, les r\u00e9sultats des Jeux olympiques et des championnats du monde.", "commentaire": "", "proprietaire": 7, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 360, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "L'Accus\u00e9", "auteur1": 179, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 11, "date": null, "numero": null, "resume": "Par passion de la v\u00e9rit\u00e9, un des romanciers les plus c\u00e9l\u00e8bres de la plan\u00e8te s'engage dans la lutte contre la peine de mort et prend la plume du journaliste d'investigation pour rechercher comment un scandaleux d\u00e9ni de justice a pu \u00eatre commis \u00e0 Ada, petite ville d'Oklahoma... Le 7 d\u00e9cembre 1982, une jeune femme de vingt et un ans, Debbie Carter, est sauvagement viol\u00e9e et assassin\u00e9e. L'enqu\u00eate pi\u00e9tine malgr\u00e9 des indices qui conduisent \u00e0 un ancien ami de lyc\u00e9e avec qui elle a \u00e9t\u00e9 vue le soir du crime. Cinq ans plus tard, c'est un ancien joueur de base-ball devenu alcoolique, Williamson, qui est arr\u00eat\u00e9 par les policiers charg\u00e9s de l'enqu\u00eate ; il est condamn\u00e9 \u00e0 mort au terme d'une mascarade de proc\u00e8s... Mais l'appel entra\u00eene un autre proc\u00e8s, en 1999. Entre-temps, l'usage des tests d'ADN s'est r\u00e9pandu. L'ami de lyc\u00e9e est inculp\u00e9 et Williamson innocent\u00e9. Douze ann\u00e9es se sont \u00e9coul\u00e9es depuis son arrestation... \" L'histoire de Ron Williamson est plus poignante qu'aucun des romans que je pourrais \u00e9crire \", avoue Grisham lui-m\u00eame. Il fallait cependant le talent du romancier pour mettre en sc\u00e8ne l'authentique trag\u00e9die du h\u00e9ros d\u00e9chu Williamson, et d\u00e9crire comment le pi\u00e8ge, inexorablement, s'est referm\u00e9 sur lui. C'est pourquoi L'Accus\u00e9 est bien plus qu'une enqu\u00eate et bien plus qu'un manifeste : un r\u00e9cit qui vous laisse en \u00e9tat de choc.", "commentaire": "", "proprietaire": 7, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 361, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "Les brillants", "auteur1": 180, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 34, "date": null, "numero": null, "resume": "Dans le Wyoming, une petite fille per\u00e7oit en un clin d\u2019\u0153il les secrets les plus sombres de tout un chacun. \u00c0 New York, un homme d\u00e9crypte les fluctuations des march\u00e9s financiers. \u00c0 Chicago, une femme ma\u00eetrise le don d\u2019invisibilit\u00e9 en sachant d\u2019instinct se placer l\u00e0 o\u00f9 personne ne regarde. On les appelle les \u00abBrillants\u00bb. Depuis les ann\u00e9es 1980, 1 % de la population na\u00eet avec ces capacit\u00e9s aussi exceptionnelles qu\u2019inexplicables.\r\nNick Cooper est l\u2019un d\u2019eux : agent f\u00e9d\u00e9ral, il a un don hors du commun pour traquer les terroristes. Sa nouvelle cible est l\u2019homme le plus dangereux d\u2019Am\u00e9rique, un Brillant qui fait couler le sang et tente de provoquer une guerre civile entre surdou\u00e9s et normaux. Mais pour l\u2019arr\u00eater, Cooper va devoir remettre en cause tout ce en quoi il croit, quitte \u00e0 trahir les siens.", "commentaire": "", "proprietaire": 7, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 362, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "Les divins secrets des petites ya-ya", "auteur1": 181, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 44, "date": null, "numero": null, "resume": "\"Une danseuse de claquettes maltraite ses enfants\". Lorsque Vivi Walker, la soixantaine, d\u00e9couvre dans le prestigieux New York Times le portrait que dresse d'elle sa fille Siddy, metteur en sc\u00e8ne de renom, elle la r\u00e9pudie sur le champ. Pour renouer le dialogue et assurer une meilleure compr\u00e9hension r\u00e9ciproque, ses trois meilleures amies parviennent \u00e0 la convaincre de confier \u00e0 sa fille ses carnets secrets sur les Ya-Ya, du nom que les quatre femmes ont attribu\u00e9 d\u00e8s leur enfance \u00e0 leur petite tribu. A travers ces fragments du pass\u00e9, tant\u00f4t l\u00e9gers, tant\u00f4t tragiques, Siddy est alors amen\u00e9e \u00e0 d\u00e9couvrir des aspects m\u00e9connus de la personnalit\u00e9 de sa m\u00e8re, femme p\u00e9tillante, \u00e9nergique et exub\u00e9rante, mais aussi femme bless\u00e9e par la vie, et que seule l'attention ind\u00e9fectible de ses amies a r\u00e9ussi \u00e0 maintenir debout. Ce livre a s\u00e9duit des millions de lectrices. L'amiti\u00e9 f\u00e9minine et les relations aigres-douces entre m\u00e8res et filles en constituent les principaux th\u00e8mes, trait\u00e9s sur un mode jovial et divertissant.", "commentaire": "", "proprietaire": 7, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 363, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "Le Premier Jour", "auteur1": 27, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 5, "date": 2010, "numero": null, "resume": "Une grande histoire d'amour.Un grand roman d'aventures. Un \u00e9trange objet trouv\u00e9 dans un volcan \u00e9teint va r\u00e9volutionner tout ce que l'on croit savoir de la naissance du monde. Il est astrophysicien, elle est arch\u00e9ologue. Ensemble, ils vont vivre une aventure qui va changer le cours de leur vie et de la n\u00f4tre. \" Le vent de l'aventure souffle sur les pages pour les faire tourner plus vite. \" Nice Matin", "commentaire": "", "proprietaire": 7, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 364, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "Je l'aimais", "auteur1": 182, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 38, "date": null, "numero": null, "resume": "A-t-on le droit de tout quitter, femme et enfants, simplement parce que l'on se rend compte - un peu tard - que l'on s'est peut-\u00eatre tromp\u00e9 ? Adrien est parti. Chlo\u00e9 et leurs deux filles sont sous le choc. Le p\u00e8re d'Adrien apporte \u00e0 la jeune femme son r\u00e9confort. \u00c0 sa mani\u00e8re : plut\u00f4t que d'accabler son fils, il semble lui porter une certaine admiration. Son geste est \u00e9go\u00efste, certes, mais courageux. Lui n'en a pas \u00e9t\u00e9 capable. Tout au long d'une \u00e9mouvante confidence, il raconte \u00e0 sa belle-fille comment, jadis, en voulant l\u00e2chement pr\u00e9server sa vie, il a tout g\u00e2ch\u00e9", "commentaire": "", "proprietaire": 7, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 365, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "Le D\u00e9mon Et Mademoiselle Prym", "auteur1": 85, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 7, "date": null, "numero": null, "resume": "L'homme est-il bon ou mauvais ? Entra\u00een\u00e9s par un myst\u00e9rieux \u00e9tranger, les habitants d'un petit village ont une semaine pour choisir entre le Bien et le Mal. Une parabole \u00e9blouissante sur le combat que se livrent en nous les t\u00e9n\u00e8bres et la lumi\u00e8re, et une r\u00e9flexion sur la libert\u00e9 que nous avons, \u00e0 chaque instant, de choisir notre chemin.", "commentaire": "", "proprietaire": 7, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 366, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "Pr\u00e9sence De Dieu: Une sagesse extraordinaire nous entoure et nous guide", "auteur1": 30, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 38, "date": null, "numero": null, "resume": "Suite \u00e0 l'immense succ\u00e8s de Conversations avec Dieu, Neale Donald Walsh a donn\u00e9 un s\u00e9minaire qui synth\u00e9tise les id\u00e9es essentielles de ses livres et donne une port\u00e9e pratique \u00e0 ses enseignements. Pr\u00e9sence de Dieu en est la retranscription. Le Dieu dont parle Neale Donald Walsch est un Dieu \u00e0 la sagesse infinie. Il est ce Dieu dont nous r\u00eavons tous : aimant, compr\u00e9hensif, sens\u00e9, plein d'humour. Dieu souhaite que nous soyons heureux et que nous ne culpabilisions pas pour rien. Il est tr\u00e8s loin d'un Dieu moralisateur. N\u00e9anmoins, il nous exhorte \u00e0 ne pas laisser le temps filer et \u00e0 prendre notre vie en main... avec son aide. Pr\u00e9sence de Dieu vous indiquera comment appliquer au quotidien les principes spirituels pour avoir une vie abondante, d\u00e9velopper des relations amoureuses et amicales harmonieuses, \u00eatre en meilleure forme, etc. Un livre fascinant et inspirant pour r\u00e9ussir pleinement sa vie sans culpabilit\u00e9.", "commentaire": "", "proprietaire": 7, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 367, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "Les Cinq Personnes Que J'Ai Rencontr\u00e9es L\u00e0-Haut", "auteur1": 183, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 62, "date": null, "numero": null, "resume": "\" Un livre dont la puissance d'\u00e9criture secoue le lecteur tout en le r\u00e9confortant. \", Janet Maslin, The New York Times. Cinq personnes que vous avez crois\u00e9es de votre vivant vous attendent l\u00e0-haut. Leur sort est intimement li\u00e9 au v\u00f4tre, et pourtant vous ne les connaissez pas forc\u00e9ment. Ces cinq rencontres, belles ou terribles, vous r\u00e9v\u00e9leront les fils invisibles qui nous relient tous les uns aux autres. Ignorant tout cela, le vieil Eddie, charg\u00e9 de l'entretien des man\u00e8ges d'une f\u00eate foraine, fait ses premiers pas l\u00e0-haut. Au fil des rencontres qui lui sont destin\u00e9es, il d\u00e9couvrira les clefs de la v\u00e9rit\u00e9 pour plonger enfin dans une bienfaisante \u00e9ternit\u00e9. \" Nous avons tous notre petite id\u00e9e sur le Ciel. Cette histoire est racont\u00e9e pour que les gens qui ont pu croire leur passage sur terre sans importance se rendent au contraire compte qu'ils en ont eu beaucoup, et aussi combien ils ont \u00e9t\u00e9 aim\u00e9s. \"", "commentaire": "", "proprietaire": 7, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 368, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "L'Autre Femme", "auteur1": 184, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 38, "date": null, "numero": null, "resume": "Ellie est aux anges : elle va bient\u00f4t se marier avec son petit ami ador\u00e9, Dan. Et la jeune femme, qui n'a pas eu une enfance facile, se r\u00e9jouit d'avoir enfin une vraie famille, apparemment l'oppos\u00e9e de la sienne, id\u00e9ale, riche et unie. Mais Ellie, folle de son homme, doit rapidement admettre qu'il a un d\u00e9faut majeur : sa m\u00e8re ! Linda est un monstre de pouvoir qui veut absolument tout r\u00e9genter dans la vie de son fils. Au fur et \u00e0 mesure, Linda s'immisce dans toutes les d\u00e9cisions, et quand Ellie voit que Dan ne prend jamais sa d\u00e9fense face \u00e0 sa m\u00e8re, elle aurait bien envie de partir en courant... Car comment un couple peut tenir avec une telle rivale ?", "commentaire": "", "proprietaire": 7, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 369, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "L'esprit de famille - L'avenir de Bernadette", "auteur1": 185, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 7, "date": null, "numero": 2, "resume": "Ce livre est une invitation. Parents et adolescents, et aussi tous ceux qui souffrent de la solitude, sont convi\u00e9s \u00e0 venir se chauffer au feu de cette famille, \u00e0 partager ses probl\u00e8mes, \u00e0 rire beaucoup avec elle, \u00e0 pleurer parfois, mais toujours \u00e0 s'y sentir bien. L'Esprit de famille est le premier roman de la c\u00e9l\u00e8bre saga dont TF1 a tir\u00e9 un grand feuilleton.", "commentaire": "", "proprietaire": 7, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 370, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "Le Moine Et Le Philosophe - Un P\u00e8re Et Son Fils D\u00e9battent Du Sens De La Vie", "auteur1": 186, "auteur2": 187, "auteur3": null, "editeur": 5, "date": null, "numero": null, "resume": "En quoi consiste le bouddhisme ? Pourquoi fait-il aujourd'hui tant d'adeptes en Occident ? Ce livre est n\u00e9 de circonstances exceptionnelles dans l'histoire des hommes et des id\u00e9es. Matthieu Ricard, docteur en biologie, s'est install\u00e9 en Asie et est devenu moine tib\u00e9tain aupr\u00e8s de son ma\u00eetre le Dala\u00ef-Lama. Tout semble d\u00e9sormais l'opposer intellectuellement \u00e0 son p\u00e8re, Jean-Fran\u00e7ois Revel, philosophe agnostique d\u00e9clar\u00e9. Mais les deux hommes n'ont jamais cess\u00e9 de se voir et, dans la solitude du N\u00e9pal, ils d\u00e9cident de confronter leurs interrogations r\u00e9ciproques au cours d'entretiens spontan\u00e9s d'une lumineuse intelligence.", "commentaire": "", "proprietaire": 7, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 371, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "La Force Du Bouddhisme: Mieux Vivre Dans Le Monde D'Aujourd'Hui", "auteur1": 23, "auteur2": 51, "auteur3": null, "editeur": 5, "date": null, "numero": null, "resume": "Sa Saintet\u00e9 le DALA\u00cf-LAMA est le chef spirituel du Tibet. Depuis 1959, Tenzin Gyatso, XIVe dala\u00ef-lama, vit en exil \u00e0 Dharamsala, dans le nord de l'Inde, o\u00f9 il s'est r\u00e9fugi\u00e9 apr\u00e8s l'invasion du Tibet par la Chine. Il est laur\u00e9at du prix Nobel de la Paix.Jean-Claude CARRI\u00c8RE est \u00e9crivain, sc\u00e9nariste et metteur en sc\u00e8ne. Dans ce livre historique, l'\u00e9crivain Jean-Claude Carri\u00e8re interroge avec intelligence et audace le Dala\u00ef-Lama. Sa Saintet\u00e9 nous \u00e9claire sur les enseignements que peut nous apporter une qu\u00eate de sagesse. Soucieux des probl\u00e8mes de notre temps \u2013 la surpopulation, la d\u00e9gradation de notre plan\u00e8te, la banalisation de la violence \u2013 le Dala\u00ef-Lama nous offre ce que la tradition bouddhique, libre de tout dogme et en dialogue avec les derni\u00e8res d\u00e9couvertes scientifiques, rec\u00e8le comme tr\u00e9sors susceptibles de nous aider \u00e0 cr\u00e9er le changement.Nouvelle pr\u00e9face de Jean-Claude Carri\u00e8re", "commentaire": "", "proprietaire": 7, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 372, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "Histoire Du Chevalier Des Grieux Et De Manon Lescaut", "auteur1": 189, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 15, "date": null, "numero": null, "resume": "Des Grieux voudrait savoir si la passion est vivable, si le bonheur est possible, si la nature porte en elle-m\u00eame une finalit\u00e9, si l'amour, la religion et la norme sociale peuvent se concilier. Autant de questions qui resteront sans r\u00e9ponse. En m\u00eame temps, il ignore les valeurs morales les plus reconnues, les mod\u00e8les de succ\u00e8s et de conduite sociale, propres \u00e0 sa classe. Issu d'une famille honorable, il d\u00e9couvre une soci\u00e9t\u00e9 corrompue par rapport \u00e0 laquelle il reste marginal. Son aventure se d\u00e9veloppe sur un fond de crise des valeurs, mais il est bien possible qu'il soit lui-m\u00eame l'exemple le plus frappant de cette crise. D'o\u00f9 un individualisme exasp\u00e9r\u00e9, centr\u00e9 sur la seule passion, sur le mode d'existence le plus intense qui soit. On comprend qu'\u00e0 cette interrogation, la litt\u00e9rature soit finalement la seule r\u00e9ponse possible.", "commentaire": "", "proprietaire": 7, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 373, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "Moi , Charlotte Simmons", "auteur1": 188, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 5, "date": 2007, "numero": null, "resume": "\u00c9l\u00e8ve brillante issue d'une famille modeste, Charlotte Simmons est la premi\u00e8re lyc\u00e9enne de son comt\u00e9 rural \u00e0 \u00eatre admise \u00e0 la prestigieuse Dupont University. Depuis des d\u00e9cennies, cette v\u00e9n\u00e9rable institution fa\u00e7onne l'\u00e9lite de l'Am\u00e9rique. Pourtant, Charlotte va bient\u00f4t d\u00e9couvrir que derri\u00e8re les antiques fa\u00e7ades du campus la qu\u00eate du plaisir est plus en vogue que celle du savoir, et que le prestige individuel se mesure moins au tableau d'honneur qu'au tableau de chasse.  Livr\u00e9e \u00e0 elle-m\u00eame dans ce monde aux r\u00e8gles impitoyables, Charlotte saura-t-elle r\u00e9sister \u00e0 la tentation de devenir elle aussi une des reines de la f\u00eate ? \" Moi, Charlotte Simmons est un roman de d\u00e9sapprentissage et [...] le sottisier d'une Am\u00e9rique qui brade ses \u00e9lites dans la p\u00e9taudi\u00e8re de la branchitude, de la paresse et de la servitude sexuelle. \"Andr\u00e9 Clavel \u2013 L'Express", "commentaire": "", "proprietaire": 7, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 374, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "Andromaque", "auteur1": 190, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 44, "date": null, "numero": null, "resume": "Oreste aime Hermione, qui aime Pyrrhus, qui aime Andromaque, qui aime Hector, qui est mort... Pris dans une cha\u00eene amoureuse sans issue, comment pourraient-ils s'en sortir? De fait, quand le rideau s'ouvre, tous les \u00e9l\u00e9ments de l'\u00e9tau tragique sont d\u00e9j\u00e0 pr\u00eats \u00e0 se refermer sur les personnages : prisonniers de leurs passions, leur perte est in\u00e9luctable. Racine orchestre avec d\u00e9lectation leurs d\u00e9bats impuissants, leurs actions d\u00e9sesp\u00e9r\u00e9es, et leur terrible fin, pour le plus grand plaisir du spectateur et du lecteur. Mod\u00e8le par excellence de l'\u00e9criture classique, Racine n'en reste pas moins d'une modernit\u00e9 \u00e9tonnante : sa peinture des rapports humains et sa connaissance du coeur amoureux touchent peut-\u00eatre plus que jamais. En particulier dans Andromaque qui est sans doute, avec Ph\u00e8dre, la trag\u00e9die o\u00f9 la passion amoureuse est la plus d\u00e9vastatrice. Et sur sc\u00e8ne, depuis sa cr\u00e9ation en 1667, le succ\u00e8s ininterrompu d'Andromaque est la preuve vivante de cette modernit\u00e9.", "commentaire": "", "proprietaire": null, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 375, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "Le Jeu De L'Amour Et Du Hasard", "auteur1": 149, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 63, "date": null, "numero": null, "resume": "Peut-on \u00e9pouser un inconnu ? Ce n'est pas l'avis de Silvia, promise \u00e0 un certain Dorante qu'elle n'a jamais vu. Avant d'accepter ce mariage, elle d\u00e9cide donc de tester son pr\u00e9tendant sans se faire conna\u00eetre : elle prendra l'identit\u00e9 et les attributs de sa servante Lisette, pendant que celle-ci se fera passer pour Silvia. Mais ce qui \u00e9tait une bonne id\u00e9e se transforme en situation cocasse, puisque Dorante a lui aussi \u00e9chang\u00e9 les r\u00f4les avec son serviteur. L'entrevue des deux valets subitement \u00e9lev\u00e9s au rang de ma\u00eetres laisse pr\u00e9sager de savoureuses r\u00e9pliques, mais pourra-t-elle changer la donne amoureuse de la pi\u00e8ce ? Rien n'est moins s\u00fbr, \u00e0 moins que derri\u00e8re les travestissements, l'amour ne finisse par reconna\u00eetre les siens... Comme souvent chez Marivaux, le jeu amoureux passe par un jeu de masques : le spectateur, lui, sait toujours qui est qui, mais la naissance du sentiment amoureux et ses multiples secrets n'en finissent pas de le surprendre et de le charmer.", "commentaire": "", "proprietaire": 7, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 376, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "La Peste", "auteur1": 191, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 4, "date": null, "numero": null, "resume": "\u00ab- Naturellement, vous savez ce que c'est, Rieux\u00a0? - J'attends le r\u00e9sultat des analyses. - Moi, je le sais. Et je n'ai pas besoin d'analyses. J'ai fait une partie de ma carri\u00e8re en Chine, et j'ai vu quelques cas \u00e0 Paris, il y a une vingtaine d'ann\u00e9es. Seulement, on n'a pas os\u00e9 leur donner un nom, sur le moment... Et puis, comme disait un confr\u00e8re\u00a0:\u00a0\"C'est impossible, tout le monde sait qu'elle a disparu de l'Occident.\" Oui, tout le monde le savait, sauf les morts. Allons, Rieux, vous savez aussi bien que moi ce que c'est... - Oui, Castel, dit-il, c'est \u00e0 peine croyable. Mais il semble bien que ce soit la peste.\u00bb", "commentaire": "", "proprietaire": 7, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 377, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "J'ai \u00e9pous\u00e9 un con", "auteur1": 192, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 5, "date": null, "numero": null, "resume": "J'ai \u00e9pous\u00e9 un con est une histoire d'amour acidul\u00e9e qui commence par un coup de foudre \u00e0 Saint-Tropez, comme toute idylle qui se respecte. Le ciel, la mer, les oursins, le pastis. Et le c\u0153ur qui se met \u00e0 battre un peu plus fort. Et qu'importe les lendemains qui d\u00e9chantent, P\u00e9pita a trouv\u00e9 l'oiseau rare : son Rom\u00e9o est un homme, un vrai. Un irr\u00e9ductible macho. \" Un con \" ! Seulement voil\u00e0, son \" con \", elle l'aime. Pas question de le quitter, le \" compl\u00e9ter \" \u00e0 la rigueur... Mais quand on veut changer l'autre, le pire n'est-il pas d'y arriver ?", "commentaire": "", "proprietaire": 7, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 378, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "Et si c'\u00e9tait vrai...", "auteur1": 27, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 5, "date": null, "numero": null, "resume": "Que penser d'une femme qui choisit le placard de votre salle de bains pour y passer ses journ\u00e9es ? Qui s'\u00e9tonne que vous puissiez la voir ? Qui dispara\u00eet et repara\u00eet \u00e0 sa guise et qui pr\u00e9tend \u00eatre plong\u00e9e dans un profond coma \u00e0 l'autre bout de la ville ? Faut-il lui faire consulter un psychiatre ? En consulter un soi-m\u00eame ? Ou, tout au contraire, se laisser emporter par une extravagante aventure ? Et si c'\u00e9tait vrai ? S'il \u00e9tait vrai qu'Arthur soit le seul homme qui puisse partager le secret de Lauren, contempler celle que personne ne voit, parler \u00e0 celle que personne n'entend ?", "commentaire": "", "proprietaire": 7, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 379, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "Pure Blonde", "auteur1": 193, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 38, "date": 2007, "numero": null, "resume": "Bienvenue chez Jean-Luc, dans un monde o\u00f9 la coiffure est un art ! Faites entrer les artistes, qu'ils prennent place sur sc\u00e8ne! Le bruit des ciseaux et des potins rythme le spectacle. Colorations, m\u00e8ches et balayages ajoutent de la couleur au d\u00e9cor. Tandis que toutes ces mains s'affairent pour faire des mannequins, des actrices et des r\u00e9dactrices branch\u00e9es de v\u00e9ritables gravures de mode, mensonges et trahisons font \u00e9galement partie du sc\u00e9nario...", "commentaire": "", "proprietaire": 7, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 380, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "Histoire De France", "auteur1": 194, "auteur2": 195, "auteur3": null, "editeur": 29, "date": null, "numero": null, "resume": "\" Synth\u00e8se tr\u00e8s r\u00e9ussie d'un demi-si\u00e8cle de travaux historiques tant fran\u00e7ais qu'\u00e9trangers sur notre espace national. \"Philippe Joutard, le Matin\" Nous tenons avec ce livre notre nouveau petit Lavisse, avec la gloriole r\u00e9publicaine en moins et la pudeur des vrais savants en plus... \"Jean-Pierre Rioux, Le Monde\" Pour tous ceux qui, soit par go\u00fbt personnel, soit par obligation professionnelle, ont \u00e0 conna\u00eetre de l'histoire de la France, le Carpentier-Lebrun est actuellement la r\u00e9f\u00e9rence fondamentale et indispensable. \"Jean Peyrot, Historiens et G\u00e9ographes", "commentaire": "", "proprietaire": 7, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 381, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "Sept Jours Pour Une \u00c9ternit\u00e9...", "auteur1": 27, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 5, "date": null, "numero": null, "resume": "Pour mettre un terme \u00e0 leur \u00e9ternelle rivalit\u00e9, Dieu et Lucifer se sont lanc\u00e9 un ultime d\u00e9fi... Ils envoient en mission leurs deux meilleurs agents... Lucas et Zofia auront sept jours sur terre pour faire triompher leur camp, d\u00e9cidant ainsi qui du Bien ou du Mal gouvernera les hommes... En organisant ce pari absurde, Dieu et Lucifer avaient tout pr\u00e9vu, sauf une chose... Que l'ange et le d\u00e9mon se rencontreraient... Avec ce troisi\u00e8me roman, l'auteur de O\u00f9 es-tu ? et de Et si c'\u00e9tait vrai... nous fait croire de nouveau \u00e0 l'incroyable, et nous entra\u00eene dans un univers plein d'humour, de tendresse et de rebondissements", "commentaire": "", "proprietaire": 7, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 382, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "Le Grand Secret", "auteur1": 145, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 5, "date": null, "numero": null, "resume": "\"Le Grand Secret\", c'est l'histoire d'un couple s\u00e9par\u00e9 par un extraordinaire \u00e9v\u00e9nement, puis r\u00e9uni dans des circonstances telles que jamais un homme et une femme n'en ont connu de pareilles. C'est aussi l'histoire d'un myst\u00e8re qui depuis 1955, a r\u00e9uni, \u00e0 l'insu de tous, dans une angoisse commune, par dessus les oppositions des id\u00e9ologies et des imp\u00e9rialismes, les chefs des plus grandes nations. C'est ce \"grand secret\" qui a mis fin \u00e0 la Guerre Froide, qui a \u00e9t\u00e9 la cause de l'assassinat de Kennedy qui rend compr\u00e9hensible le comportement de De Gaulle en mai 1968, qui a rendu indispensable les voyages de Nixon \u00e0 Moscou et \u00e0 P\u00e9kin. Il n'a rien \u00e0 voir avec la guerre ou la bombe H. C'est le secret de la plus grande peur et du plus grand espoir du monde. Il ne faut pas oublier que c'est un roman. Mais si c'\u00e9tait vrai? ...", "commentaire": "", "proprietaire": 7, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 383, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "Le Papillon des \u00c9toiles", "auteur1": 52, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 23, "date": 2006, "numero": null, "resume": "\u00abCette plan\u00e8te est notre berceau mais nous l'avons saccag\u00e9e.  Nous ne pourrons plus jamais la soigner ni la retrouver comme avant :  Quand la maison s'effondre, il faut partir.  Recommencer tout, ailleurs et autrement.  Le dernier Espoir,  C'est la Fuite.\u00bb", "commentaire": "", "proprietaire": 7, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 384, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "Les Annales De La Compagnie Noire- La compagnie noire", "auteur1": 196, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 38, "date": null, "numero": null, "resume": "Depuis des si\u00e8cles, les traditions et souvenirs de la compagnie noire sont consign\u00e9s dans les pr\u00e9sentes annales. Depuis des si\u00e8cles, la troupe se loue au plus offrant et les batailles qu'elle a livr\u00e9es on d\u00e9j\u00e0 rempli maints volumes. Jamais pourtant elle n'aura travers\u00e9 de p\u00e9riode aussi trouble. Entr\u00e9e au service de la dame et de ses sorciers mal\u00e9fiques, la compagnie participe \u00e0 l'une des plus sanglantes campagnes de son histoire. Les combats incessants, la magie noire qui empuantit l'air, bient\u00f4t les hommes tombent comme des mouches, et ceux qui restent debout commencent \u00e0 se demander s'ils ont choisi le bon camp. Ce sont des mercenaires, ils sont d\u00e9prav\u00e9s, violents et ignares, sans foi ni loi, mais m\u00eame eux peuvent avoir peur, tr\u00e8s peur...", "commentaire": "", "proprietaire": 7, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 385, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "L'\u00e9trange voyage de Monsieur Daldry", "auteur1": 27, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 5, "date": null, "numero": null, "resume": "Alice m\u00e8ne une existence tranquille, entre son travail qui la passionne et sa bande d\u2019amis, tous artistes \u00e0 leurs heures. Pourtant, la veille de No\u00ebl, sa vie va \u00eatre boulevers\u00e9e. Au cours d\u2019une vir\u00e9e \u00e0 la f\u00eate foraine de Brighton, une voyante lui pr\u00e9dit un myst\u00e9rieux avenir. Alice n\u2019a jamais cru \u00e0 la voyance, mais elle n\u2019arrive pas \u00e0 chasser ces paroles de son esprit, et ses nuits se peuplent de cauchemars qui semblent aussi r\u00e9els qu\u2019incompr\u00e9hensibles.\r\n\r\nSon voisin de palier, Monsieur Daldry, c\u00e9libataire endurci, gentleman excentrique et dr\u00f4le, aux motivations ambig\u00fces, la persuade de prendre au s\u00e9rieux la pr\u00e9diction de la voyante et de retrouver les six personnes qui la m\u00e8neront vers son destin.\r\n\r\nDe Londres \u00e0 Istanbul, il d\u00e9cide de l\u2019accompagner dans un \u00e9trange voyage\u2026", "commentaire": "", "proprietaire": 7, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 386, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "On Ne Badine Pas Avec L'Amour", "auteur1": 197, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 21, "date": null, "numero": null, "resume": "Deux jeunes gens intelligents, cultiv\u00e9s, sensibles se retrouvent apr\u00e8s dix ans de s\u00e9paration dans le giron familial o\u00f9 ils ont v\u00e9cu ensemble leurs ann\u00e9es d'enfance. Tout est pr\u00e9par\u00e9 pour f\u00eaterces retrouvailles... Pourtant, une lutte cruelle et impitoyable va s'engager. Chacun va chercher \u00e0 \u00e9prouver la v\u00e9rit\u00e9 de l'autre, au lieu de s'abandonner aux \u00e9lans de son c\u0153ur et \u00e0 l'intuition de ses sens. \u00c0 l'\u00e9preuve de cette v\u00e9rit\u00e9, les masques tombent : les notables sombrent dans le ridicule, tandis que les jeunes h\u00e9ros vont faire, dans le malheur, l'exp\u00e9rience de l'ouverture inconditionn\u00e9e \u00e0 l'amour. D\u00e9cid\u00e9ment, l'amour n'est pas un sujet de com\u00e9die...", "commentaire": "", "proprietaire": 7, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 387, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "Lorenzaccio", "auteur1": 197, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 15, "date": null, "numero": null, "resume": "Dans la Florence des M\u00e9dicis, le jeune Lorenzo projette en secret l'assassinat de son cousin, le tyran Alexandre. Tentative d\u00e9sesp\u00e9r\u00e9e de changer le cours de l'Histoire en faisant triompher la cause r\u00e9publicaine ? Ou \u0153uvre d'un individu d'exception, d\u00e9sireux de laisser son nom \u00e0 la post\u00e9rit\u00e9 ? Sous le masque de ce personnage \" glissant comme une anguille \", double de Brutus l'Ancien comme de Hamlet, se laisse entrevoir, de loin en loin, le moi d\u00e9chir\u00e9 de l'auteur, enfant du si\u00e8cle. Entre cynisme et id\u00e9alisme, d\u00e9bauche et h\u00e9ro\u00efsme, la figure \u00e9nigmatique de celui que l'on surnomme Lorenzaccio a inspir\u00e9 \u00e0 Musset ce chef-d'\u0153uvre du drame romantique.", "commentaire": "", "proprietaire": 1, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 388, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "Les c\u00e8dres de Beau-Jardin", "auteur1": 198, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 5, "date": null, "numero": null, "resume": "Au printemps 1835, Miriam et David partent \u00e0 la d\u00e9couverte de l'Am\u00e9rique. Apr\u00e8s la mort de leur m\u00e8re assassin\u00e9e huit ans auparavant, leur p\u00e8re, Ferdinand Rapha\u00ebl, est all\u00e9 tenter sa chance \u00e0 La Nouvelle-Orl\u00e9ans\r\n\r\nFortune faite, entour\u00e9 de nombreux domestiques noirs, Ferdinand accueille ses enfants pour leur offrir une existence opulente et libre dans cette Louisiane qu'il ch\u00e9rit tant. \r\n\r\nMais David n'accepte pas ce monde o\u00f9 des hommes sont r\u00e9duits \u00e0 l'esclavage : il d\u00e9cide de rejoindre le Nord et y entame des \u00e9tudes de m\u00e9decine. Apr\u00e8s le d\u00e9part de son fr\u00e8re ador\u00e9, la jeune Miriam est mari\u00e9e, sans amour v\u00e9ritable, \u00e0 un riche homme d'affaires de la ville, et s'installe dans l'immense demeure de Beau-Jardin.\r\n\r\nSous les c\u00e8dres centenaires de la propri\u00e9t\u00e9, elle d\u00e9couvre bient\u00f4t les joies et les peines de la passion amoureuse. Mais au loin gronde la guerre de S\u00e9cession, et pour Miriam se pose l'impossible choix entre un fr\u00e8re acquis \u00e0 la cause nordiste et un amant qui se bat aux c\u00f4t\u00e9s des Conf\u00e9d\u00e9r\u00e9s", "commentaire": "", "proprietaire": 4, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 389, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "La Guerre Civile Europ\u00e9enne", "auteur1": 200, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 65, "date": null, "numero": null, "resume": "Une histoire parall\u00e8le de l'Allemagne et de la Russie sovi\u00e9tique entre 1917 et 1945. Un ouvrage devenu un classique de l'historiographie contemporaine apr\u00e8s avoir suscit\u00e9 la pol\u00e9mique.Tout comme nombre de ses contemporains, Hitler a \u00e9t\u00e9 marqu\u00e9 par l'\" exp\u00e9rience \" bolchevique qui faisait planer sur l'Europe le spectre de la guerre civile. Le nazisme doit donc \u00eatre replac\u00e9 dans ce contexte initi\u00e9 par la r\u00e9volution de 1917 et qui a provoqu\u00e9 une tragique r\u00e9action en cha\u00eene jusqu'en 1945. Telle est la th\u00e8se originale d'Ernst Nolte qui retrace dans cet ouvrage l'histoire parall\u00e8le de l'Allemagne et de l'URSS, mais aussi du parti bolchevique, du parti communiste allemand et du parti nazi pour d\u00e9montrer l'existence d'un \" noeud causal \"entre la r\u00e9volution bolchevique et le surgissement des fascismes \u00e0 l'ouest. Ce livre, qui a attendu plus de dix ans avant de parvenir en France, a suscit\u00e9 un vaste d\u00e9bat en Allemagne, puis en Europe. Aujourd'hui, il est consid\u00e9r\u00e9 comme un classique de l'historiographie contemporaine.Ernst Nolte est historien et philosophe, sp\u00e9cialiste des mouvements politiques de l'entre-deux-guerres, en particulier des fascismes. Professeur \u00e9m\u00e9rite \u00e0 la Freie Universit\u00e4t de Berlin, il est l'auteur, entre autres, de Fascisme et totalitarisme et, avec Fran\u00e7ois Furet, de Fascisme et communisme.\" Le livre de Nolte d\u00e9passe les sources de malentendus pour renouveler l'histoire des id\u00e9ologies du XXe si\u00e8cle dans les confrontations entre nazisme et communisme. \"Le Figaro\" St\u00e9phane Courtois en restitue les enjeux dans une preface indispensable a la lecture de ce \" pav\u00e9 \" passionnant. \" E.H, L'Express, 29 Juin - 05 Juillet 11", "commentaire": "", "proprietaire": 2, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 390, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "Le pays du nuage blanc", "auteur1": 199, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 64, "date": 2014, "numero": null, "resume": "\u00ab \u00c9glise anglicane de Christchurch (Nouvelle-Z\u00e9lande) recherche jeunes femmes honorables pour contracter mariage avec messieurs de notre paroisse b\u00e9n\u00e9ficiant tous d\u2019une r\u00e9putation irr\u00e9prochable. \u00bb\r\nLondres, 1852. H\u00e9l\u00e8ne, pr\u00e9ceptrice, d\u00e9cide de r\u00e9pondre \u00e0 cette annonce et de tenter l\u2019aventure. Sur le bateau qui la m\u00e8ne au Pays du nuage blanc, elle fait la connaissance de Gyneira, une aristocrate d\u00e9sargent\u00e9e promise \u00e0 l\u2019h\u00e9ritier d\u2019un magnat de la laine. Ni l\u2019une ni l\u2019autre ne connaissent leur futur \u00e9poux.\r\nUne nouvelle vie \u2013 pleine d\u2019impr\u00e9vus \u2013 commence pour les deux jeunes femmes, qu\u2019une amiti\u00e9 ind\u00e9fectible lie d\u00e9sormais\u2026\r\nCette saga port\u00e9e par un puissant souffle romanesque r\u00e9v\u00e8le le talent d\u2019un nouvel auteur, dans la grande tradition de Colleen McCullough et de Tamara McKinley.", "commentaire": "", "proprietaire": 4, "pretea": 2, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 391, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "L'Empreinte De Toute Chose", "auteur1": 79, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 7, "date": null, "numero": null, "resume": "Alma Whittaker na\u00eet avec le XIXe si\u00e8cle, \u00e0 Philadelphie, d\u2019un p\u00e8re anglais qui a fait fortune dans le commerce du quinquina et d\u2019une m\u00e8re \u00e9rudite d\u2019origine hollandaise. \u00c0 leurs c\u00f4t\u00e9s et au contact des \u00e9minents chercheurs qui gravitent autour d\u2019eux, Alma acquiert une intelligence \u00e9clectique et la passion de la botanique. Elle grandit anim\u00e9e d\u2019une soif d\u2019apprendre sans pareille, qui la poussera \u00e0 explorer le vaste monde, la nature, la soci\u00e9t\u00e9 dans laquelle elle vit\u2026 et son propre corps \u2013 de l\u2019infiniment grand \u00e0 l\u2019infiniment petit. L\u2019auteur du best-seller Mange, prie, aime nous raconte ici, des bas-fonds de Londres en passant par Tahiti ou les cimes des Andes, le si\u00e8cle kal\u00e9idoscopique qui voit jaillir l\u2019esprit des Lumi\u00e8res. Sa plume est vive, insolente, savante et non d\u00e9nu\u00e9e de romantisme : \u00e0 l\u2019image de son h\u00e9ro\u00efne.", "commentaire": "", "proprietaire": 4, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 392, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "Le chant des esprits", "auteur1": 199, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 64, "date": null, "numero": null, "resume": "Gwyneira \u2013 l\u2019une des deux h\u00e9ro\u00efnes du Pays du nuage blanc \u2013 \u00e9l\u00e8ve sa petite-fille Kura et s\u2019inqui\u00e8te pour elle. La jeune m\u00e9tisse de quinze ans, surnomm\u00e9e la reine maorie, poss\u00e8de un physique et une voix magnifiques qui suscitent l\u2019admiration.\r\nMais, capricieuse et uniquement int\u00e9ress\u00e9e par la musique, Kura refuse d\u2019assumer son r\u00f4le d\u2019h\u00e9riti\u00e8re de Kiward Station, le domaine familial. Gwyneira d\u00e9cide alors de l\u2019envoyer en pensionnat pour lui donner une \u00e9ducation stricte.\r\nC\u2019est alors que Kura rencontre William Martyn \u2013 le fianc\u00e9 de sa cousine, la petite-fille d\u2019H\u00e9l\u00e8ne \u2013 autre h\u00e9ro\u00efne du Pays du nuage blanc\u2026 Le coup de foudre est r\u00e9ciproque. Kura et William d\u00e9cident de se marier, au grand dam de tous.\r\nKura pourra-t-elle cependant se contenter d\u2019un r\u00f4le d\u2019\u00e9pouse alors qu\u2019une grande carri\u00e8re musicale lui est promise ?\r\nPort\u00e9e par un puissant souffle romanesque, ce roman confirme le talent d\u2019une auteure d\u00e9couverte avec Le Pays du nuage blanc\u2026", "commentaire": "", "proprietaire": 4, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 393, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "Les Farrel", "auteur1": 198, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 5, "date": null, "numero": null, "resume": "De 1900 \u00e0 nos jours, la saga de la famille Farrel est un si\u00e8cle de souvenirs et de passions. Enoch Farrel, tout d'abord. M\u00e9decin de campagne du d\u00e9but du si\u00e8cle, il se donne corps et \u00e2me \u00e0 son m\u00e9tier, sacerdose dont la Providence ne lui sait pas gr\u00e9 : ses enfants p\u00e9rissent au cours d'une terrible inondation. Il lui reste un fils, Martin Farrel. Apr\u00e8s un difficile combat, Martin se hissera au tout premier rang de la neurochirurgie mondiale : deux femmes, deux s\u0153urs, Mary et Jessie, jouent un r\u00f4le d\u00e9terminant dans sa carri\u00e8re. Claire Farrel, enfin, la fille de Martin et de Jessie. En d\u00e9pit de son admiration pour son p\u00e8re, elle finira par choisir une tout autre vie que lui... Une belle histoire de famille, riche en \u00e9motions.", "commentaire": "", "proprietaire": 4, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 394, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "Ensemble c'est tout", "auteur1": 182, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 38, "date": null, "numero": null, "resume": "\" Et puis, qu'est-ce que \u00e7a veut dire, diff\u00e9rents ? C'est de la foutaise, ton histoire de torchons et de serviettes... Ce qui emp\u00eache les gens de vivre ensemble, c'est leur connerie, pas leurs diff\u00e9rences... \" Camille dessine. Dessinais plut\u00f4t, maintenant elle fait des m\u00e9nages, la nuit. Philibert, aristo pur jus, h\u00e9berge Franck, cuisinier de son \u00e9tat, dont l'existence tourne autour des filles, de la moto et de Paulette, sa grand-m\u00e8re. Paulette vit seule, tombe beaucoup et cache ses bleus, paniqu\u00e9e \u00e0 l'id\u00e9e de mourir loin de son jardin. Ces quatre l\u00e0 n'auraient jamais d\u00fb se rencontrer. Trop perdus, trop seuls, trop caboss\u00e9s... Et pourtant, le destin, ou bien la vie, le hasard, l'amour -appelez \u00e7a comme vous voulez -, va se charger de les bousculer un peu. Leur histoire, c'est la th\u00e9orie des dominos, mais \u00e0 l'envers. Au lieu de se faire tomber, ils s'aident \u00e0 se relever.", "commentaire": "", "proprietaire": 2, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 395, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "Le jeu de l'ange", "auteur1": 201, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 5, "date": 2010, "numero": null, "resume": "Barcelone, ann\u00e9es 1920. David Martin, dix-sept ans, travaille au journal La Voie de l'Industrie. Son existence bascule un soir de crise au journal : il faut trouver de toute urgence un rempla\u00e7ant au feuilletoniste dominical. Sur les conseils de Pedro Vidal, chroniqueur \u00e0 ses heures, David est choisi. Son feuilleton rencontre un immense succ\u00e8s et, pour la premi\u00e8re fois, David est pay\u00e9 pour ce qu'il aime le plus au monde : \u00e9crire. En plein succ\u00e8s, David accepte l'offre de deux \u00e9diteurs peu scrupuleux : produire \u00e0 un rythme effr\u00e9n\u00e9 des feuilletons sous pseudonyme. Mais apr\u00e8s quelques ann\u00e9es, \u00e0 bout de force, David va renoncer. Ses \u00e9diteurs lui accordent alors neuf mois pour \u00e9crire son propre roman. Celui-ci, boud\u00e9 par la critique et sabord\u00e9 par les \u00e9diteurs, est un \u00e9chec. David est d'autant plus d\u00e9sesp\u00e9r\u00e9 que la jeune fille dont il est amoureux depuis toujours - et \u00e0 laquelle le livre est secr\u00e8tement d\u00e9di\u00e9 - va \u00e9pouser Pedro Vidal. Son ami libraire, Sempere, choisit ce moment pour l'emmener au Cimeti\u00e8re des livres oubli\u00e9s, o\u00f9 David d\u00e9pose le sien. Puis arrive une offre extraordinaire : un \u00e9diteur parisien, Corelli, lui propose, moyennant cent mille francs, une fortune, de cr\u00e9er un texte fondateur, sorte de nouvelle Bible, \" une histoire pour laquelle les hommes seraient capables de vivre et de mourir, de tuer et d'\u00eatre tu\u00e9s, d'offrir leur \u00e2me \". Du jour o\u00f9 il accepte ce contrat, une \u00e9trange m\u00e9canique du meurtre se met en place autour de David. En vendant sa libert\u00e9 d'\u00e9crivain, aurait-il vendu son \u00e2me au diable ? \u00c9pouvant\u00e9 et fascin\u00e9, David se lance dans une enqu\u00eate sur ce curieux \u00e9diteur, dont les pouvoirs semblent transcender le temps et l'espace.", "commentaire": "", "proprietaire": 2, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 396, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "La Consolante", "auteur1": 182, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 38, "date": null, "numero": null, "resume": "Charles Balanda, 47 ans, architecte \u00e0 Paris, apprend incidemment la mort d'une femme qu'il a connue quand il \u00e9tait enfant et qui incarnait pour lui un univers bien diff\u00e9rent de sa famille petite-bourgeoise : un univers de folie, de passion, de douleur m\u00eame, un univers vivant. A l'annonce de cette nouvelle, il bascule dans l'angoisse et le chagrin. Il perd pied. Dans son couple, dans son travail, dans ses certitudes... jusqu'\u00e0 ce que sa rencontre avec la lumineuse Kate change sa vision du monde.", "commentaire": "", "proprietaire": 2, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 397, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "Histoire passionn\u00e9e de la France", "auteur1": 121, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 5, "date": null, "numero": null, "resume": "Jean S\u00e9villia conjugue la profondeur de l'historien et l'esprit de synth\u00e8se du journaliste pour nous raconter la grande histoire de la France, des origines \u00e0 aujourd'hui. A l'heure o\u00f9 certains semblent avoir honte de notre pass\u00e9, il fait le choix d'insister sur ce qui nous honore et ce qui nous unit, m\u00eame dans les pages difficiles de notre histoire, afin de souligner le caract\u00e8re exceptionnel de notre pays, si riche en \u00e9v\u00e9nements et en figures de proue, de Clovis \u00e0 Charles de Gaulle, en passant par Charlemagne, Saint Louis, Henri IV, Richelieu, Louis XIV et Napol\u00e9on. Oscillant de crises en r\u00e9volutions, la France a toujours su surmonter ses divisions pour se r\u00e9inventer et inspirer le monde, que ce soit par ses id\u00e9es et ses sources - les racines chr\u00e9tiennes, l'humanisme de la Renaissance, les Lumi\u00e8res, les intellectuels du XXe si\u00e8cle - ou ses mod\u00e8les politiques successifs : la monarchie forte, l'Empire, les r\u00e9publiques parlementaire puis pr\u00e9sidentielle. La richesse et la beaut\u00e9 des illustrations forment l'\u00e9crin de ce grand r\u00e9cit, personnel, vivant et exhaustif, accessible \u00e0 tous et qui comble une lacune. Le plaisir d'apprendre en \u00e9levant l'esprit insuffle la conviction de la permanence d'un destin fran\u00e7ais, et partant, les raisons d'esp\u00e9rer.", "commentaire": "", "proprietaire": 2, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 398, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "Le myst\u00e8re du hareng saur", "auteur1": 202, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 31, "date": null, "numero": null, "resume": "Dans le Monde des livres, la tension est \u00e0 son comble entre le Roman Grivois et son voisin, la Litt\u00e9rature F\u00e9minine. Derni\u00e8re chance d'\u00e9viter un conflit, les pourparlers de paix, auxquels Thursday doit participer. Or personne ne sait o\u00f9 elle est pass\u00e9e, et sans elle, les n\u00e9gociations courent \u00e0 l'\u00e9chec\u2026 Parall\u00e8lement, le commandant Red Herring confie \u00e0 la Thursday de fiction, notoirement incomp\u00e9tente, le soin d'enqu\u00eater sur le naufrage de Meurtres sur le Hareng Saur, un roman qui s'est \u00e9cras\u00e9 sur l'\u00eele de la Fiction. Elle s'aper\u00e7oit rapidement qu'il ne s'agit pas d'un accident, mais d'un attentat, et que la disparition de la vraie Thursday y serait associ\u00e9e... C'est ici que les ennuis commencent pour notre Thursday de fiction : poursuivie par les Hommes en Plaid, les gros bras au service du Conseil, malmen\u00e9e par les personnages de son roman et par son dodo, elle ne peut compter que sur elle-m\u00eame pour \u00e9viter une guerre fratricide et retrouver celle qu\u2019elle admire tant.", "commentaire": "", "proprietaire": 3, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 399, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "Demain Est Un Autre Jour", "auteur1": 203, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 5, "date": null, "numero": null, "resume": "\u00c0 la mort de sa m\u00e8re, Brett Bohlinger pense qu\u2019elle va h\u00e9riter de l\u2019empire de cosm\u00e9tique familial. Mais, \u00e0 sa grande surprise, elle ne re\u00e7oit qu\u2019un vieux papier jauni et chiffonn\u00e9 : la liste des choses qu\u2019elle voulait vivre, r\u00e9dig\u00e9e lorsqu\u2019elle avait 14 ans. Pour toucher sa part d\u2019h\u00e9ritage, elle aura un an pour r\u00e9aliser tous les objectifs de cette life list... Mais la Brett d\u2019aujourd\u2019hui n\u2019a plus rien \u00e0 voir avec la jeune fille de l\u2019\u00e9poque.  Enseigner ? Elle n\u2019a aucune envie d\u2019abandonner son salaire confortable pour batailler avec des enfants rebelles. Un b\u00e9b\u00e9 ? Andrew, son petit ami avocat, n\u2019en veut pas. Entamer une vraie relation avec un p\u00e8re trop distant ? Les circonstances ne s\u2019y pr\u00eatent gu\u00e8re. Tomber amoureuse ? C\u2019est d\u00e9j\u00e0 fait, gr\u00e2ce \u00e0 Andrew, \u00e0 moins que...\u00a0 Malgr\u00e9 tout, Brett va devoir quitter sa cage dor\u00e9e pour tenter de relever le d\u00e9fi. Et elle est bien loin d'imaginer ce qui l'attend.", "commentaire": "", "proprietaire": 2, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 400, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "L'Ombre du Vent", "auteur1": 201, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 7, "date": 2006, "numero": null, "resume": "Dans la Barcelone de l'apr\u00e8s-guerre civile, \" ville des prodiges \" marqu\u00e9e par la d\u00e9faite, la vie est difficile, les haines r\u00f4dent toujours. Par un matin brumeux de 1945, un homme emm\u00e8ne son petit gar\u00e7on - Daniel Sempere, le narrateur - dans un lieu myst\u00e9rieux du quartier gothique : le Cimeti\u00e8re des Livres Oubli\u00e9s. L'enfant, qui r\u00eave toujours de sa m\u00e8re morte, est ainsi convi\u00e9 par son p\u00e8re, modeste boutiquier de livres d'occasion, \u00e0 un \u00e9trange rituel qui se transmet de g\u00e9n\u00e9ration en g\u00e9n\u00e9ration : il doit y \" adopter \" un volume parmi des centaines de milliers. L\u00e0, il rencontre le livre qui va changer le cours de sa vie, le marquer \u00e0 jamais et l'entra\u00eener dans un labyrinthe d'aventures et de secrets \" enterr\u00e9s dans l'\u00e2me de la ville \" : L'Ombre du Vent. Avec ce tableau historique, roman d'apprentissage \u00e9voquant les \u00e9mois de l'adolescence, r\u00e9cit fantastique dans la pure tradition du Fant\u00f4me de l'Op\u00e9ra ou du Ma\u00eetre et Marguerite, \u00e9nigme o\u00f9 les myst\u00e8res s'embo\u00eetent comme des poup\u00e9es russes, Carlos Ruiz Zafon m\u00eale inextricablement la litt\u00e9rature et la vie.", "commentaire": "", "proprietaire": 2, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 401, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "La Poursuite Du Bonheur", "auteur1": 204, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 5, "date": null, "numero": null, "resume": "Le lendemain des obs\u00e8ques de sa m\u00e8re, Kate Malone re\u00e7oit l'appel d'une certaine Sara Smythe, qui dit \u00eatre une amie de ses parents. Face au scepticisme de Kate, elle lui confie un manuscrit. L'histoire de plusieurs vies entrem\u00eal\u00e9es un demi-si\u00e8cle auparavant. 1945. L'Am\u00e9rique se remet de la guerre. Mais, tr\u00e8s vite, les heures noires du maccarthysme r\u00e9sonnent, avec leur cohorte de trahisons et de l\u00e2chet\u00e9s conformistes. Et dans la tourmente, l'histoire des Malone s'\u00e9crit. \" Une fresque romanesque \u00e0 d\u00e9vorer. \" Olivia de Lamberterie \u2013 ELLE \" Une pure r\u00e9ussite, un d\u00e9lectable moment de lecture, une h\u00e9ro\u00efne inoubliable. \" Pascale Frey \u2013 Lire", "commentaire": "", "proprietaire": 4, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 402, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "Les grosses t\u00eates en folie", "auteur1": 205, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 7, "date": null, "numero": null, "resume": "Les Grosses T\u00eates ont dix ans !\r\nL'\u00e9v\u00e9nement m\u00e9ritait un feu d'artifice.\r\nLe voici.\r\nPhilippe Bouvard a s\u00e9lectionn\u00e9 sur les trois derni\u00e8res ann\u00e9es les meilleurs moments de l'\u00e9mission radiophonique la plus dr\u00f4le et la plus populaire de France. Cela donne un livre savoureux, irr\u00e9sistible.\r\nDes fausses col\u00e8res de Jean Yanne aux conseils di\u00e9t\u00e9tiques de Rika Zara\u00ef, des \u00e9changes aigres-doux - mais brillants - d'Olivier de Kersauzon et d'Alice Sapritch, des confidences gauloises de Gloria Lasso aux \"lamentables\" histoires de Philippe Castelli, vous partagerez le rire d\u00e9vastateur, les moments d'intense rigolade de ces Grosses T\u00eates en folie.\r\nLes Grosses T\u00eates en folie : un chef-d'\u0153uvre de gaiet\u00e9, d'humour et d'all\u00e9gresse. Une f\u00eate du rire.", "commentaire": "", "proprietaire": 2, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 403, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "Le Livre Du Roi", "auteur1": 206, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 66, "date": null, "numero": null, "resume": "Le Livre du roi est un tr\u00e9sor pour lequel certains sont pr\u00eats \u00e0 voler, et m\u00eame \u00e0 tuer. En 1955 \u00e0 Copenhague, un \u00e9tudiant se lie d'amiti\u00e9 avec un \u00e9trange professeur, passionn\u00e9 de sagas islandaises... ancien propri\u00e9taire du fameux manuscrit. D\u00e9sireux de r\u00e9cup\u00e9rer ce bien inestimable, ils se lancent dans une qu\u00eate effr\u00e9n\u00e9e \u00e0 travers l'Europe. Ils vont vivre une aventure qui marquera leur vie \u00e0 jamais. Arnaldur Indridason est n\u00e9 en 1961 en Islande. Dipl\u00f4m\u00e9 en histoire, il est journaliste et critique de cin\u00e9ma. Ses romans, couronn\u00e9s de nombreux prix prestigieux, sont publi\u00e9s dans plus de 30 pays. La Femme en vert et La Cit\u00e9 des Jarres sont notamment disponibles en Points. \" Indridason encha\u00eene les revirements pour greffer la vraie Histoire, celle du double rapt, physique et symbolique, du livre, \u00e0 la fiction d'une course poursuite. On entrait l\u00e9ger et bien ignorant dans cette chasse au tr\u00e9sor, on en ressort arm\u00e9 jusqu'aux dents sur l'histoire de ces dr\u00f4les d'insulaires. Et mordu par le myst\u00e8re de leurs sagas. \"Le Point Traduit de l'islandais par Patrick Guelpa", "commentaire": "", "proprietaire": 2, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 404, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "La pelouse de camomille", "auteur1": 207, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 17, "date": null, "numero": null, "resume": "Derri\u00e8re la maison de Richard et Helena, la pelouse de camomille s'\u00e9tend jusqu'aux falaises de Cornouailles. Chaque \u00e9t\u00e9, leurs cinq neveux et ni\u00e8ces s'y retrouvent. Dans la chaleur \u00e9tourdissante, c'est le temps b\u00e9ni des baignades, des apr\u00e8s-midi paresseux, des jeux myst\u00e9rieux entre cousins. A l'adolescence, les choses se corsent : la petite Sophy en pince pour Oliver, qui lui est fou de Calypso, qui elle attend son prince charmant. Mais nous sommes en ao\u00fbt 1939 et, dans une Angleterre en guerre, l'amour est exacerb\u00e9. Qu'importent les liens du mariage, les conventions ou les bombardements, la transgression devient le symbole du changement d'un monde et de ses traditions...", "commentaire": "", "proprietaire": 2, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 405, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "Balades irlandaises", "auteur1": 208, "auteur2": 209, "auteur3": 210, "editeur": 67, "date": null, "numero": null, "resume": "C'est bien connu, les filles d'Irlande ont une sainte horreur qu'on leur marche sur les pieds ! Elles n'h\u00e9sitent pas \u00e0 parcourir la moiti\u00e9 du monde pour tomber amoureuses, \u00e0 faire retapisser leur maison en rose sans en parler \u00e0 leur mari, ou \u00e0 le planter l\u00e0 pour partir en week-end entre copines !\r\n\r\nLaissez-passer entrainer par ces quatre nouvelles fraiches et enlev\u00e9es dans une sympathique escapade chez nos voisines les Irlandaises.", "commentaire": "", "proprietaire": 2, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 406, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "Les patins d'argent", "auteur1": 211, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 5, "date": null, "numero": null, "resume": "Une bande joyeuse de gar\u00e7ons et de filles pr\u00e9parent un concours de patinage sur les canaux gel\u00e9s des Pays-Bas. Mais un myst\u00e8re plane sur la famille de deux des concurrents, Hans et Gretel...", "commentaire": "", "proprietaire": 2, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 407, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "La Fin des hommes - Rendez-vous aux enfers", "auteur1": 212, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 7, "date": null, "numero": 3, "resume": "Marie-Ange et Jean-No\u00ebl Schoudler, derniers descendants des,\u00ab grandes familles\", seuls et d\u00e9sarm\u00e9s devant les intrigues de \u00ab l'enfer \u00bb de la soci\u00e9t\u00e9 parisienne en 1939..\r\nLeur jeunesse et leur beaut\u00e9 en feront l'objet de la convoitise des personnages vieillissants et hideux de cette com\u00e9die humaine dont chaque visage . politique, litt\u00e9rature, th\u00e9\u00e2tre, nous est d\u00e9crit par l'auteur avec un r\u00e9alisme sans indulgence.", "commentaire": "", "proprietaire": 2, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 408, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "Harry Potter - Harry Potter \u00e0 l'\u00e9cole des sorciers", "auteur1": 213, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 4, "date": null, "numero": null, "resume": "Le jour de ses onze ans, Harry Potter, un orphelin \u00e9lev\u00e9 par un oncle et une tante qui le d\u00e9testent, voit son existence boulevers\u00e9e. Un g\u00e9ant vient le chercher pour l'emmener \u00e0 Poudlard, la c\u00e9l\u00e8bre \u00e9cole de sorcellerie o\u00f9 une place l'attend depuis toujours. Voler sur des balais, jeter des sorts, combattre les Trolls : Harry Potter se r\u00e9v\u00e8le un sorcier vraiment dou\u00e9. Mais quel myst\u00e8re entoure donc sa naissance et qui est l'effroyable V..., le mage dont personne n'ose prononcer le nom ?", "commentaire": "", "proprietaire": 2, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 409, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "Le Monde De Sophie: Roman Sur L'Histoire De La Philosophie", "auteur1": 214, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 66, "date": 2015, "numero": null, "resume": "Un matin, Sophie Amundsen re\u00e7oit un courrier. Une seule phrase : \"Qui es-tu ?\" Commence alors une relation \u00e9pistolaire incroyable entre l'adolescente et l'auteur de la lettre. Une occasion unique de forger son esprit et de r\u00e9pondre \u00e0 cette question : \"Qu'est-ce que la philosophie ?\"", "commentaire": "", "proprietaire": 1, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 410, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "La Derni\u00e8re Conqu\u00eate Du Major Pettigrew", "auteur1": 215, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 68, "date": null, "numero": null, "resume": "Scones, confiture d'orange am\u00e8re, litt\u00e9rature et petite tasse de th\u00e9 : le dernier joyau de la couronne !\u00c0 Edgecombe St. Mary, en plein c\u0153ur de la campagne anglaise, une tasse de th\u00e9 d\u00e9licatement infus\u00e9 est un rituel auquel, \u00e0 l'heure dite, le major Ernest Pettigrew ne saurait d\u00e9roger pas plus qu'\u00e0 son sens du devoir et \u00e0 son extr\u00eame courtoisie, aussi d\u00e9su\u00e8te que touchante, qui font de lui l'arch\u00e9type m\u00eame du gentleman anglais : raffin\u00e9, sarcastique et irr\u00e9prochable. Dans ce petit village pittoresque o\u00f9 les cottages le disputent aux cl\u00e9matites, le major a depuis trop longtemps d\u00e9laiss\u00e9 son jardin. D\u00e9sormais veuf, il a pour seule compagnie ses livres, ses chers Kipling, et quelques amis du club de golf fuyant leurs dames patronnesses. Ce n'est gu\u00e8re son fils, Roger, un jeune londonien ambitieux, qui pourrait le combler de tendresse. Mais, le jour o\u00f9 le major apprend le d\u00e9c\u00e8s de son fr\u00e8re Bertie, la pr\u00e9sence douce et gracieuse de Mme Ali, veuve elle aussi, va r\u00e9veiller son c\u0153ur engourdi. Tout devrait les s\u00e9parer, elle, la petite commer\u00e7ante d'origine pakistanaise, et lui, le major anglais \u00e9lev\u00e9 dans le plus pur esprit britannique. Pourtant leur passion pour la litt\u00e9rature et la douleur partag\u00e9e du deuil sauront les r\u00e9unir. Ils vont, d\u00e8s lors, \u00eatre confront\u00e9s aux pr\u00e9jug\u00e9s mesquins des villageois, o\u00f9 le racisme ordinaire s\u00e9vit tout autant dans les soir\u00e9es priv\u00e9es, sur le parcours de golf, \u00e0 la chasse, sur les bancs de messe que dans les douillets int\u00e9rieurs. Et les obstacles seront pour eux d'autant plus nombreux que leurs familles s'en m\u00ealent : Roger s'installe dans un cottage voisin avec Sandy, sa petite amie am\u00e9ricaine, et le neveu de Mme Ali, musulman tr\u00e8s strict rentr\u00e9 du Pakistan, se d\u00e9couvre un enfant cach\u00e9...  C'est avec beaucoup de charme et d'intelligence que Helen Simonson s'empare du th\u00e8me des traditions pour montrer combien elles peuvent \u00eatre \u00e0 la fois une valeur refuge et un danger. Il se d\u00e9gage de son roman une atmosph\u00e8re so british qui enchante. Reste une question : votre tasse de th\u00e9, vous le prendrez avec un nuage de lait ou une tranche de citron ?", "commentaire": "", "proprietaire": null, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 411, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "The Host", "auteur1": 216, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 69, "date": null, "numero": null, "resume": "Melanie Stryder refuses to fade away. The earth has been invaded by a species that takes over the minds of their human hosts while leaving their bodies intact, and most of humanity has succumbed.Wanderer, the invading 'soul' who has been given Melanie's body, knew about the challenges of living inside a human: the overwhelming emotions, the too-vivid memories. But there was one difficulty Wanderer didn't expect: the former tenant of her body refusing to relinquish possession of her mind.Melanie fills Wanderer's thoughts with visions of the man Melanie loves - Jared, a human who still lives in hiding. Unable to separate herself from her body's desires, Wanderer yearns for a man she's never met. As outside forces make Wanderer and Melanie unwilling allies, they set off to search for the man they both love.", "commentaire": "", "proprietaire": 2, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 412, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "Un roman am\u00e9ricain", "auteur1": 217, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 5, "date": null, "numero": null, "resume": "\u00c9t\u00e9 1952, Martha's Vineyard. Vingt hommes se r\u00e9unissent dans le plus grand secret. Politiciens, avocats, hommes d'affaires, universitaires, Blancs et Noirs, ils sont l'\u00e9lite de l'Am\u00e9rique. Ce soir-l\u00e0, ils signent un pacte diabolique destin\u00e9 \u00e0 manipuler le pr\u00e9sident des \u00c9tats-Unis pour les d\u00e9cennies \u00e0 venir...  Deux ans plus tard, au c\u0153ur de Sugar Hill, par une nuit glaciale de f\u00e9vrier, \u00e0 la sortie d'une r\u00e9ception hupp\u00e9e, le jeune \u00e9crivain noir Eddie Wesley tombe sur un cadavre. Lequel cadavre agrippe entre ses mains une \u00e9trange croix invers\u00e9e. Qui a tu\u00e9 ce riche avocat blanc crois\u00e9 quelques heures plus t\u00f4t \u00e0 la f\u00eate ? Que signifie cette croix ?  Alors que la curiosit\u00e9 d'Eddie commence \u00e0 d\u00e9ranger, sa petite s\u0153ur, Junie, promise \u00e0 un brillant avenir \u00e0 la Cour supr\u00eame, s'\u00e9vanouit brusquement dans la nature. Quel est le lien entre cette disparition, le meurtre de l'avocat et le complot visant \u00e0 contr\u00f4ler le pr\u00e9sident des \u00c9tats-Unis ?", "commentaire": "", "proprietaire": 4, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 413, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "Belle Du Seigneur", "auteur1": 218, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 4, "date": null, "numero": null, "resume": "Solennels parmi les couples sans amour, ils dansaient, d'eux seuls pr\u00e9occup\u00e9s, go\u00fbtaient l'un \u00e0 l'autre, soigneux, profonds, perdus. B\u00e9ate d'\u00eatre tenue et guid\u00e9e, elle ignorait le monde, \u00e9coutait le bonheur dans ses veines, parfois s'admirant dans les hautes glaces des murs, \u00e9l\u00e9gante, \u00e9mouvante, exceptionnelle, femme aim\u00e9e, parfois reculant la t\u00eate pour mieux le voir qui lui murmurait des merveilles point toujours comprises, car elle le regardait trop, mais toujours de toute son \u00e2me approuv\u00e9es, qui lui murmurait qu'ils \u00e9taient amoureux, et elle avait alors un impalpable rire trembl\u00e9, voil\u00e0, oui, c'\u00e9tait cela, amoureux, et il lui murmurait qu'il se mourait de baiser et b\u00e9nir les longs cils recourb\u00e9s, mais non pas ici, plus tard, lorsqu'ils seraient seuls, et alors elle murmurait qu'ils avaient toute la vie, et soudain elle avait peur de lui avoir d\u00e9plu, trop s\u00fbre d'elle, mais non, \u00f4 bonheur, il lui souriait et contre lui la gardait et murmurait que tous les soirs ils se verraient. Ariane devant son seigneur, son ma\u00eetre, son aim\u00e9 Solal, tous deux entour\u00e9s d'une foule de comparses\u00a0:\u00a0ce roman n'est rien de moins que le chef-d'oeuvre de la litt\u00e9rature amoureuse de notre \u00e9poque.", "commentaire": "", "proprietaire": 2, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 414, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "Iphig\u00e9nie Vanderbilt", "auteur1": 219, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 11, "date": null, "numero": null, "resume": "Sur quatre d\u00e9cennies, l'histoire de deux familles : les Lebleu (c\u00f4t\u00e9 fran\u00e7ais) et les Vanderbilt (c\u00f4t\u00e9 am\u00e9ricain). Ils ne sont d'accord sur rien ! Mais en traversant conjointement cinquante ans d'histoire, ces deux camps apprendront \u00e0 mieux se conna\u00eetre et \u00e0 s'estimer.Au d\u00e9part, il y a un coup de foudre. Henri, alors \u00e9l\u00e8ve \u00e0 polytechnique, rencontre Iphig\u00e9nie, une jeune beaut\u00e9 am\u00e9ricaine. On pr\u00e9vient Henri de l'excentricit\u00e9, voire de l'\u00e9tranget\u00e9 des Am\u00e9ricaines. Henri passe outre. Il \u00e9pouse Iphig\u00e9nie peu avant les \u00e9v\u00e9nements de 68. Tr\u00e8s rapidement trois enfants naissent : Victor, Ariane et Louis. En d\u00e9pit de leurs fortes diff\u00e9rences culturelles, le couple avance en confiance sur le chemin de l'existence. Il en sera de m\u00eame pour leurs beaux-parents : Paul et Anne apprennent \u00e0 appr\u00e9cier toujours davantage Jack et Andromaque, au point d'avoir le sentiment, avec les ann\u00e9es, de ne former plus qu'une seule et m\u00eame grande famille. Mai 68, le retrait des troupes du Vietnam, l'arriv\u00e9e de la gauche en France, le scandale du Rainbow Warrior, la guerre en Irak, les attentats du 11 Septembre, l'\u00e9lection d'Obama, autant de p\u00e9rip\u00e9ties de l'Histoire que les Lebleu et les Vanderbuilt vont traverser ensemble. Au bout du compte, m\u00eame si les d\u00e9cennies s'\u00e9gr\u00e8nent et que la folie du monde empire, demeure la belle part d'humanit\u00e9 qu'ont su pr\u00e9server ces deux familles. Voil\u00e0 le plus important.", "commentaire": "", "proprietaire": null, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 415, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "La Trilogie Berlinoise", "auteur1": 220, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 7, "date": null, "numero": null, "resume": "Publi\u00e9s pour la premi\u00e8re fois entre 1989 et 1991, L'Et\u00e9 de cristal, La P\u00e2le Figure et Un requiem allemand ont pour toile de fond le IIIe Reich \u00e0 son apog\u00e9e et, apr\u00e8s la d\u00e9faite, l'Allemagne en ruine de 1947. Bernie Gunther, ex-commissaire de la police berlinoise, est devenu d\u00e9tective priv\u00e9. D\u00e9sabus\u00e9 et courageux, perspicace et insolent, Bernie est \u00e0 l'Allemagne nazie ce que Philip Marlowe est \u00e0 la Californie de la fin des ann\u00e9es 1930 : un homme solitaire, t\u00e9moin de son \u00e9poque.Des rues de Berlin \"nettoy\u00e9es\" pour offrir une image idyllique aux visiteurs des Jeux olympiques \u00e0 celles de Vienne la corrompue, Bernie enqu\u00eate au milieu d'actrices et de prostitu\u00e9es, de psychiatres et de banquiers, de producteurs de cin\u00e9ma et de publicitaires. La diff\u00e9rence avec un film noir d'Hollywood, c'est que les principaux protagonistes s'appellent Heydrich, Himmler et Goering....", "commentaire": "", "proprietaire": 2, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 416, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "Le Grand Meaulnes", "auteur1": 222, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 5, "date": null, "numero": null, "resume": "Quelques jours avant les vacances de No\u00ebl, Augustin Meaulnes, adolescent fi\u00e9vreux, dispara\u00eet de son pensionnat pendant trois jours. Fugue, \u00e9vasion, aventure r\u00eav\u00e9e ? Il traverse un village de Sologne endormi, p\u00e9n\u00e8tre des for\u00eats et des brumes fantasmagoriques, s'\u00e9gare dans les all\u00e9es d'un manoir abandonn\u00e9 o\u00f9 se donne une f\u00eate \u00e9trange. C'est l\u00e0 qu'appara\u00eet Yvonne de Galais, souveraine de gr\u00e2ce et de beaut\u00e9. Na\u00eet alors cet \" amour d'une puret\u00e9 si passionn\u00e9e qu'il en devient presque \u00e9pouvantable \u00e0 souffrir \".Le Grand Meaulnes est un secret d'enfance que se transmettent les g\u00e9n\u00e9rations. Un si\u00e8cle n'a pas suffi \u00e0 \u00e9puiser le secret de ce chef-d'\u0153uvre.@ Disponible chez 12-21 L'\u00c9DITEUR NUM\u00c9RIQUE", "commentaire": "", "proprietaire": 2, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 417, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "Des vies de femmes dans la Grande Guerre", "auteur1": 221, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 70, "date": null, "numero": null, "resume": "Quand on parle de la Grande guerre, on \u00e9voque un conflit qui fit des millions de victimes. Les hommes au front, il revint aux femmes la tache de porter l'\u00e9conomie du pays. Pendant 4 ans, elles ont \u00e9t\u00e9 aux champs et \u00e0 l'usine, dans les transports et les administrations, ont remplac\u00e9 les hommes en tout. Mais la femme de 1919 n'est pas celle de 1914. Perline, une jeune paysanne qui a eu la chance de faire quelques \u00e9tudes, vit les difficult\u00e9s d'\u00eatre femme \u00e0 cette \u00e9poque tout en participant aux premiers pas de l'\u00e9mancipation f\u00e9minine.", "commentaire": "", "proprietaire": null, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 418, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "Madame Bovary", "auteur1": 223, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 71, "date": null, "numero": null, "resume": "\u00c9lev\u00e9 \u00e0 l'H\u00f4tel-Dieu de Rouen o\u00f9 son p\u00e8re \u00e9tait m\u00e9decin chef, Gustave Flaubert, n\u00e9 en 1821, n'a pas dix-huit ans lorsqu'il \u00e9crit les M\u00e9moires d'un fou. Une maladie nerveuse contraint l'\u00e9tudiant en droit de se retirer \u00e0 Croisset, en Normandie, o\u00f9 il se consacre \u00e0 son oeuvre, s'accordant quelques visites \u00e0 Louise Colet, \u00e0 Paris, ainsi qu'un grand voyage en Orient de 1849 \u00e0 1851. L'inspiration romantique domine encore Salammb\u00f4 (1862) et La Tentation de saint Antoine, sans cesse retravaill\u00e9. Madame Bovary (1857), L'\u00c9ducation sentimentale (1869) conjuguent l'exactitude documentaire et la qu\u00eate de perfection stylistique, atteinte dans Trois contes (1877). La satire de la \u00absottise bourgeoise\u00bb culmine dans l'inachev\u00e9 Bouvard et P\u00e9cuchet. Sa riche Correspondance est l'autre chef-d'oeuvre de ce g\u00e9ant des lettres fran\u00e7aises, r\u00e9novateur de l'art du roman. Il est enterr\u00e9 le 11 mai 1880 \u00e0 Rouen, en pr\u00e9sence de Zola, Daudet et Maupassant, qu'il consid\u00e9rait comme son fils spirituel.", "commentaire": "", "proprietaire": 2, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 419, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "Dans La Main Du Diable", "auteur1": 224, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 72, "date": null, "numero": null, "resume": "Automne 1913. A Paris et ailleurs - de Budapest \u00e0 la Birmanie en passant par Venise -, une jeune femme intr\u00e9pide, Gabrielle Demachy, m\u00e8ne une p\u00e9rilleuse enqu\u00eate d'amour, munie, pour tout indice, d'un sulfureux cahier hongrois recelant tous les poisons - des secrets de c\u0153ur au secret-d\u00e9fense. Habit\u00e9 par les passions, les complots, le crime, l'espionnage, et par toutes les aventures qu'en ce d\u00e9but du XXe si\u00e8cle vivent simultan\u00e9ment la science, le cin\u00e9ma ou l'industrie, Dans la main du diable est une ample et voluptueuse fresque qui inscrit les destin\u00e9es sentimentales de ses personnages dans l'histoire d'une soci\u00e9t\u00e9 dont la modernit\u00e9 est en train de bouleverser les rep\u00e8res. En 1913, Gabrielle Demachy s'avance, lumineuse et ardente, dans les rues de Paris, sur les chemins du Mesnil ; entre l'envol et la chute, entre eaux et sables, la voici qui s'engage dans le roman de sa vie...", "commentaire": "", "proprietaire": 2, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 420, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "Po\u00e9sies", "auteur1": 225, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 73, "date": null, "numero": null, "resume": "", "commentaire": "", "proprietaire": 2, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 421, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "Le mystere de la cloche", "auteur1": 132, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": null, "date": null, "numero": null, "resume": "Les enqu\u00eates du juge Ti", "commentaire": "", "proprietaire": 2, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 422, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "Les dames \u00e0 la licorne", "auteur1": 145, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 16, "date": null, "numero": null, "resume": "Une terre de l\u00e9gendes : l'Irlande.\r\nUn descendant de roi, chef rebelle en fuite Hugh O'Farran. Une jeune sauvageonne au pr\u00e9nom \u00e9trange : Griselda... Griselda qui r\u00eave, en cette fin du XIXe si\u00e8cle, d'un destin extraordinaire loin de cette \u00eele de Saint-Albans o\u00f9 elle vit avec ses quatre s\u0153urs et ses parents...\r\nVoici les personnages principaux d'un magnifique roman d'amour inspir\u00e9 d'une histoire vraie. Une histoire qui pourrait commencer par \"Il \u00e9tait une fois cinq filles dans une prison d'eau...\" tant elle a la beaut\u00e9 et le myst\u00e8re d'un conte...", "commentaire": "", "proprietaire": 2, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 423, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "Aux Portes De L'\u00c9ternit\u00e9 (Le Si\u00e8cle, Tome 3)", "auteur1": 226, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 7, "date": null, "numero": null, "resume": "1961. Les Allemands de l\u2019Est ferment l\u2019acc\u00e8s \u00e0 Berlin-Ouest. La tension entre \u00c9tats-Unis et Union sovi\u00e9tique s\u2019exacerbe. Le monde se scinde en deux blocs. Confront\u00e9es \u00e0 toutes les trag\u00e9dies de la fin du xxe si\u00e8cle, plusieurs familles \u2013 polonaise, russe, allemande, am\u00e9ricaine et anglaise \u2013 sont emport\u00e9es dans le tumulte de ces immenses troubles sociaux, politiques et \u00e9conomiques. Chacun de leurs membres devra se battre et participera, \u00e0 sa mani\u00e8re, \u00e0 la formidable r\u00e9volution en marche.Tout \u00e0 la fois saga historique, roman d\u2019espionnage, histoire d\u2019amour et thriller politique, Aux portes de l\u2019\u00e9ternit\u00e9 cl\u00f4t la fresque magistrale de la trilogie du Si\u00e8cle, apr\u00e8s La Chute des g\u00e9ants et L\u2019Hiver du monde.\u00a0Ken Follett ob\u00e9it autant \u00e0 la v\u00e9racit\u00e9 historique qu\u2019aux lois du suspense romanesque. Impressionnant.Macha S\u00e9ry, Le Monde des livres.\u00a0Un r\u00e9cit haletant, dense et complexe. Un pav\u00e9 qui se lit d\u2019une traite.Nina Sorel, Historia.", "commentaire": "", "proprietaire": 4, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 424, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "Twilight - Fascination", "auteur1": 216, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 21, "date": null, "numero": 1, "resume": "Isabella Swan, 17 ans, d\u00e9m\u00e9nage \u00e0 Forks, petite ville pluvieuse dans l'\u00e9tat de Washington, pour vivre avec son p\u00e8re. Elle s'attend \u00e0 ce que sa nouvelle vie soit aussi ennuyeuse que la ville elle-m\u00eame. Or, au lyc\u00e9e, elle est terriblement intrigu\u00e9e par le comportement d'une \u00e9trange fratrie, deux filles et trois gar\u00e7ons. Bella tombe follement amoureuse de l'un d'eux, Edward Cullen. Ce gar\u00e7on beau comme un dieu et qui lui sauve la vie plusieurs fois a selon les Indiens le sang froid... Une relation sensuelle et dangereuse commence alors entre les deux jeunes gens : quand Isabella admet que Edward est un vampire, il est d\u00e9j\u00e0 trop tard.", "commentaire": "", "proprietaire": 2, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 425, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "Twilight - H\u00e9sitation", "auteur1": 216, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 21, "date": null, "numero": 3, "resume": "Bella est perdue. D\u00e9chir\u00e9e entre les deux hommes qu'elle aime, elle choisit finalement d'\u00e9pouser Edward. Mais lorsqu'elle revoit Jacob, elle n'est plus s\u00fbre de rien : souhaite-t-elle vraiment qu'Edward la transforme en vampire apr\u00e8s leur mariage? Mais surtout, doit-elle ensevelir le sentiment d'amour qui la submerge lorsqu'elle est face \u00e0 Jacob ? La confusion r\u00e8gne dans son esprit d\u00e9j\u00e0 perturb\u00e9 par les Volturi et Victoria, qui la menacent toujours...", "commentaire": "", "proprietaire": null, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 426, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "A Game Of Thrones - A Song Of Ice And Fire", "auteur1": 227, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 74, "date": null, "numero": 1, "resume": "First volume of a brilliant new fantasy trilogy: the most powerful, original and absorbing new epic since Stephen Donaldson's Chronicles of Thomas Covenant. The first volume of George R R Martin's glorious high fantasy tells the tragic story of treachery, greed and war that threatens the unity of the Seven Kingdoms south of the Wall. Martin unfolds with astonishing skill a tale of truly epic dimensions, thronged with memorable characters, a story of treachery and ambition, love and magic. Set in a fabulous world scarred by battle and catastrophe over 8000 years of recorded history, it tells of the deeds of men and women locked in the deadliest of conflicts and the terrible legacy they will leave their children. In the game of thrones, you win or you die. And in the bitter-cold, unliving lands beyond the Wall, a terrible winter gathers and the others -- the undead, the neverborn, wildlings to whom the threat of the sword is nothing -- make ready to descend on the realms of men. A Game of Thrones begins the most imaginative, ambitious and compelling fantasy epic since The Lord of the Rings. Thronged with memorable characters, it unfolds with astonishing skill a tale of truly epic dimensions. There have been many pretenders to the throne of Tolkien: now at last he has a true heir.", "commentaire": "Achet\u00e9 \u00e0 Berlin en 2012", "proprietaire": 2, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 427, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "26 Dossiers Qui Defient La Raison", "auteur1": 147, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 7, "date": null, "numero": null, "resume": "Un homme abattu \u00e0 distance par la seule force d'une pens\u00e9e malveillante... Une formule qui d\u00e9cime des troupeaux et fait \u00e9crouler une montagne si elle est lue \u00e0 haute voix... Deux personnes qui ne se connaissent pas, s\u00e9par\u00e9es par des milliers de kilom\u00e8tres, et qui commettent le m\u00eame assassinat. Vous comprenez pourquoi nous avons longtemps h\u00e9sit\u00e9 \u00e0 publier ces dossiers... Nous ne croyons pas plus au paranormal qu'au diable, \u00e0 ses oeuvres ou \u00e0 ses pompes. Un jour, la logique scientifique expliquera s\u00fbrement ces ph\u00e9nom\u00e8nes. Mais, jusqu'\u00e0 aujourd'hui, reconnaissons-le, elle ne l'a pas fait, permettant \u00e0 certains de continuer \u00e0 penser qu'ils ont re\u00e7u un coup de main... venu d'ailleurs. Ces histoires d\u00e9fient la raison, c'est en \u00e7a qu'elles sont si stup\u00e9fiantes.", "commentaire": "", "proprietaire": 2, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 428, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "Lettres anormales - Recueil d'exp\u00e9riences litt\u00e9raires", "auteur1": 61, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 75, "date": null, "numero": 1, "resume": "D\u00e9lires de normaliens", "commentaire": "", "proprietaire": 2, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 429, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "Vengeance dans les tranch\u00e9es", "auteur1": 228, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 70, "date": null, "numero": null, "resume": "Printemps 1918. Ludendorff jette ses derni\u00e8res forces dans la bataille, Paris est menac\u00e9, P\u00e9tain et Foch se d\u00e9testent, les Anglais menacent de rembarquer. C'est dans cette atmosph\u00e8re proche de la panique que le capitaine Lesage est charg\u00e9 par le deuxi\u00e8me bureau d'\u00e9lucider le meurtre de son ancien sup\u00e9rieur, le colonel Bolot. Vengeance dans les tranch\u00e9es est l'histoire de Catherine, une femme profond\u00e9ment meurtrie par la guerre. Traqu\u00e9e sans merci par le capitaine Lesage, elle prot\u00e9gera ceux qu'elle aime, alternant ruse, mensonges et d\u00e9guisements. Dans ce face \u00e0 face impitoyable entre l'officier intransigeant et la jeune veuve charg\u00e9e de famille, les certitudes s'effondrent les unes apr\u00e8s les autres.", "commentaire": "", "proprietaire": 2, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 430, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "Lettres anormales - Comptes et fleurettes", "auteur1": 61, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 75, "date": null, "numero": 3, "resume": "D\u00e9lires de normaliens", "commentaire": "", "proprietaire": 2, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 431, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "Le ma\u00eetre est parti cueillir des herbes", "auteur1": 61, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 76, "date": null, "numero": null, "resume": "aux sources chinoises du ha\u00efku", "commentaire": "Offert par H\u00e9l\u00e8ne \u00e0 No\u00ebl (premi\u00e8re ann\u00e9e de pr\u00e9pa ?)", "proprietaire": 2, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 432, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "Assassin'S Creed. Black Flag", "auteur1": 229, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 77, "date": null, "numero": null, "resume": "All'inizio del Settecento, nell'et\u00e0 dell'oro della pirateria, il Nuovo Mondo \u00e8 una meta irresistibile per tutti. Per Edward Kenway - l'esuberante, giovane figlio di un mercante di lana che desidera con tutte le sue forze diventare molto ricco - rappresenta il coronamento di un sogno. Quello di conquistare la gloria in una vita avventurosa, solcando gli oceani su inaffondabili velieri. Il momento per andare incontro al suo destino, lasciandosi alle spalle un'esistenza troppo banale, arriva quando la tenuta della sua famiglia \u00e8 attaccata da misteriosi nemici. Non passer\u00e0 molto tempo prima che Kenway diventi uno dei pi\u00f9 terribili corsari dei suoi tempi, una vera leggenda al pari del pirata Barbanera. Ma il successo, la fama e il potere risvegliano sempre avidit\u00e0, ambizione e malvagit\u00e0. Anche Kenway, allora, deve fare i conti con una viscida congiura ai suoi danni e, una volta ottenute le prove schiaccianti sui traditori che minacciano tutto ci\u00f2 che gli \u00e8 caro, non ha scelta. I colpevoli devono essere puniti. Per questo viene trascinato nella guerra che da secoli fa scorrere il sangue tra Assassini e Templari, e che potrebbe distruggere tutto ci\u00f2 che i pirati hanno costruito.", "commentaire": "", "proprietaire": 1, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 433, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "Henri IV", "auteur1": 230, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 78, "date": null, "numero": null, "resume": "\u00ab Dumas \u00e9crit : \"Henri IV naquit \u00e0 Pau le 13 d\u00e9cembre 1553.\" Et aussit\u00f4t la f\u00eate commence. Les acteurs entrent en sc\u00e8ne. Ils font un bruit d'enfer et de paradis. Ils sautent, s'assassinent, se caressent et conspirent. On aper\u00e7oit p\u00eale-m\u00eale deux ou trois rois, une Catherine de M\u00e9dicis qui offre \u00e0 ses amies des gants empoisonn\u00e9s, des duels, des chambres de dames, des incestes, des sc\u00e9l\u00e9ratesses, des mousquets, des mitres et des bonnets fourr\u00e9s, des cr\u00e9puscules, des splendeurs. \u00bb Gilles Lapouge\r\n\r\nDans ce r\u00e9cit historique men\u00e9 tambour battant, Alexandre Dumas (1802-1870) raconte un homme truculent, jouet consentant de ses passions mais familier de la guerre, ingrat mais attachant. Publi\u00e9 initialement en feuilleton en 1855, ce portrait marque la rencontre du plus populaire de nos rois avec le plus flamboyant de nos hommes de lettres.", "commentaire": "", "proprietaire": 2, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 434, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "Le Nouveau Testament - Traduction Officielle Pour La Liturgie, Avec Guide De Lecture", "auteur1": 231, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 79, "date": null, "numero": null, "resume": "Le Nouveau Testament, traduction officielle pour la liturgie. Clair : une pr\u00e9sentation tr\u00e8s lisible et a\u00e9r\u00e9e. Complet : l'ensemble des livres du Nouveau Testament traduits int\u00e9gralement. Pratique : un livre \u00e0 garder en poche comme un compagnon de tous les jours. Comment\u00e9 : des introductions font r\u00e9sonner la Parole depuis l'Ancien testament jusqu \u00e0 la vie des saints. A partir de 12 ans", "commentaire": "", "proprietaire": 2, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 435, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "Le monde du bouddhise tibetain", "auteur1": 23, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 80, "date": null, "numero": null, "resume": "Dans cet ouvrage de r\u00e9f\u00e9rence, Sa Saintet\u00e9 le XIVe Dala\u00ef-Lama offre une vue d'ensemble claire et p\u00e9n\u00e9trante de la pratique du bouddhisme tib\u00e9tain, depuis les Quatre Nobles V\u00e9rit\u00e9s jusqu'au Tantra Yoga Sup\u00e9rieur. Il nous permet d'en d\u00e9couvrir la port\u00e9e altruiste et universelle en nous invitant \u00e0 pratiquer l'amour et la compassion et \u00e0 cultiver le sens de la responsabilit\u00e9.", "commentaire": "", "proprietaire": 1, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 436, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "Histoire de la France et des Fran\u00e7ais - Tables et index", "auteur1": 233, "auteur2": 232, "auteur3": null, "editeur": null, "date": null, "numero": 13, "resume": "", "commentaire": "", "proprietaire": 7, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 437, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "Histoire de la France et des Fran\u00e7ais - 1643/1715 : Les rayons du Soleil", "auteur1": 233, "auteur2": 232, "auteur3": null, "editeur": null, "date": null, "numero": 7, "resume": "", "commentaire": "", "proprietaire": 7, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 438, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "Histoire de la France et des Fran\u00e7ais - 1408/1498 : Le Moyen-\u00c2ge s'ach\u00e8ve", "auteur1": 233, "auteur2": 232, "auteur3": null, "editeur": null, "date": null, "numero": 4, "resume": "", "commentaire": "", "proprietaire": 7, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 439, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "Histoire de la France et des Fran\u00e7ais - 1814/1870 : Le si\u00e8cle des r\u00e9volutions", "auteur1": 233, "auteur2": 232, "auteur3": null, "editeur": null, "date": null, "numero": 10, "resume": "", "commentaire": "", "proprietaire": 7, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 440, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "Histoire de la France et des Fran\u00e7ais - 1870/1919 : De la d\u00e9faite \u00e0 la victoire", "auteur1": 233, "auteur2": 232, "auteur3": null, "editeur": null, "date": null, "numero": 11, "resume": "", "commentaire": "", "proprietaire": 7, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 441, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "Histoire de la France et des Fran\u00e7ais - 1919/1969 : Notre temps", "auteur1": 233, "auteur2": 232, "auteur3": null, "editeur": null, "date": null, "numero": 12, "resume": "", "commentaire": "", "proprietaire": 7, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 442, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "Histoire de la France et des Fran\u00e7ais - 1270/1408 : Cent ans de guerre", "auteur1": 233, "auteur2": 232, "auteur3": null, "editeur": null, "date": null, "numero": 3, "resume": "", "commentaire": "", "proprietaire": 7, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 443, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "Histoire de la France et des Fran\u00e7ais - De la pr\u00e9histoire jusqu'en 987 : Les origines de la France", "auteur1": 233, "auteur2": 232, "auteur3": null, "editeur": null, "date": null, "numero": 1, "resume": "", "commentaire": "", "proprietaire": 7, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 444, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "Histoire de la France et des Fran\u00e7ais - 987/1270 : La jeunesse de la France", "auteur1": 233, "auteur2": 232, "auteur3": null, "editeur": null, "date": null, "numero": 2, "resume": "", "commentaire": "", "proprietaire": 7, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 445, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "Histoire de la France et des Fran\u00e7ais - 1498/1574 : Le flamboiement de la Renaissance", "auteur1": 233, "auteur2": 232, "auteur3": null, "editeur": null, "date": null, "numero": 5, "resume": "", "commentaire": "", "proprietaire": 7, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 446, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "Histoire de la France et des Fran\u00e7ais - 1574/1643 : L'unit\u00e9 en marche", "auteur1": 233, "auteur2": 232, "auteur3": null, "editeur": null, "date": null, "numero": 6, "resume": "", "commentaire": "", "proprietaire": 7, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 447, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "Histoire de la France et des Fran\u00e7ais - 1715/1792 : Vers la fin de la monarchie", "auteur1": 233, "auteur2": 232, "auteur3": null, "editeur": null, "date": null, "numero": 8, "resume": "", "commentaire": "", "proprietaire": 7, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 448, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "Histoire de la France et des Fran\u00e7ais - 1792/1814 : De la cocarde aux abeilles", "auteur1": 233, "auteur2": 232, "auteur3": null, "editeur": null, "date": null, "numero": 9, "resume": "", "commentaire": "", "proprietaire": 7, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 449, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "Le Secret De La Manufacture De Chaussettes Inusables", "auteur1": 169, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 68, "date": null, "numero": null, "resume": "Ce n'\u00e9tait pas le projet estival dont Layla avait r\u00eav\u00e9. R\u00e9diger l'histoire d'une petite ville de Virginie-Occidentale et de sa manufacture de chaussettes, Les Inusables Am\u00e9ricaines. Et pourtant...  Et\u00e9 1938. Layla Beck, jeune citadine fortun\u00e9e, refuse le riche parti que son p\u00e8re lui a choisi et se voit contrainte, pour la premi\u00e8re fois de sa vie, de travailler. Recrut\u00e9e au sein d'une agence gouvernementale, elle se rend \u00e0 Macedonia pour y \u00e9crire un livre de commande sur cette petite ville. L'\u00e9t\u00e9 s'annonce mortellement ennuyeux. Mais elle va tomber sous le charme des excentriques d\u00e9sargent\u00e9s chez lesquels elle prend pension. Dans la famille Romeyn, il y a... La fille, Willa, douze ans, qui a d\u00e9cid\u00e9 de tourner le dos \u00e0 l'enfance... La tante, Jottie, qui ne peut oublier la trag\u00e9die qui a co\u00fbt\u00e9 la vie \u00e0 celui qu'elle aimait... Et le p\u00e8re, le troublant F\u00e9lix, dont les activit\u00e9s semblent peu orthodoxes. Autrefois propri\u00e9taire de la manufacture, cette famille a une histoire intimement li\u00e9e \u00e0 celle de la ville. De soup\u00e7ons en r\u00e9v\u00e9lations, Layla va changer \u00e0 jamais l'existence des membres de cette communaut\u00e9, et mettre au jour v\u00e9rit\u00e9s enfouies et blessures mal cicatris\u00e9es.", "commentaire": "", "proprietaire": 7, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 450, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "Le cycle des Dieux : Le souffle des dieux", "auteur1": 52, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 23, "date": null, "numero": 2, "resume": "Et vous, \u00e0 la place de Dieu, comment referiez-vous l'Histoire ?", "commentaire": "", "proprietaire": 7, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 451, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "Tibet, mon histoire", "auteur1": 234, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 81, "date": null, "numero": null, "resume": "En 1996, des millions d'Europ\u00e9ens ont pu d\u00e9couvrir, \u00e0 l'occasion de sa venue \u00e0 Paris et Bruxelles, la rayonnante personnalit\u00e9 de Jetsun Pema, celle que tous les Tib\u00e9tains appellent Amala : la M\u00e8re. S\u0153ur cadette du Dala\u00ef-Lama, fondatrice voil\u00e0 plus de trente ans du Tibetan Children's Village, qui recueille dix mille enfants tib\u00e9tains orphelins, Jetsun Pema est li\u00e9e \u00e0 l'histoire de ce pays depuis le jour o\u00f9 les chefs religieux reconnurent en son fr\u00e8re Tenzin Gyatso, \u00e2g\u00e9 de trois ans, la r\u00e9incarnation du treizi\u00e8me Dala\u00ef-Lama. Du village natal aux palais de Lhassa, puis sur les chemins de l'exil en Inde et en Suisse, c'est toute la trag\u00e9die tib\u00e9taine qui revit ici, de l'invasion par l'arm\u00e9e chinoise en 1951, jusqu'\u00e0 ce voyage officiel de 1980 au cours duquel Jetsun Pema put d\u00e9couvrir de ses yeux les souffrances endur\u00e9es par un peuple obstin\u00e9ment fid\u00e8le \u00e0 ses traditions et \u00e0 sa foi. C'est aussi le combat inlassable d'une femme anim\u00e9e par un id\u00e9al de tol\u00e9rance et de paix, profond\u00e9ment confiante, en d\u00e9pit de tous les revers, en l'avenir de son pays.", "commentaire": "", "proprietaire": 7, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 452, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "Marguerite Duras", "auteur1": 235, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 34, "date": null, "numero": null, "resume": "Qui \u00e9tait Marguerite Duras ? Experte en autobiographie, professionnelle de la confession, elle a pris tant de masques et s'est tellement plu \u00e0 brouiller les pistes que c'est presque une gageure de vouloir distinguer la v\u00e9rit\u00e9 de la fiction. Ce qu'il y a dans les livres, disait-elle d'ailleurs, est plus v\u00e9ritable que ce que l'auteur a v\u00e9cu.\r\nFruit des relations amicales que Laure Adler eut avec elle pendant une douzaine d'ann\u00e9es, et de patientes recherches, cette biographie, sans avoir la pr\u00e9tention de dire la v\u00e9rit\u00e9 du personnage, tente cependant de d\u00e9m\u00ealer les diff\u00e9rentes versions que Marguerite Duras a donn\u00e9es de sa vie. Elle essaie d'\u00e9clairer les zones d'ombre que l'\u00e9crivain a mises en sc\u00e8ne avec tant de talent : la relation avec l'Amant \u00e0 la fin de l'enfance, son attitude pendant la guerre et la Lib\u00e9ration, ses passions amoureuses, litt\u00e9raires et politiques. Car la vie de Marguerite Duras fut aussi celle d'une enfant du si\u00e8cle, d'une femme profond\u00e9ment engag\u00e9e dans les combats de son temps.", "commentaire": "", "proprietaire": 7, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 453, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "L'\u00e9trange voyage de Monsieur Daldry", "auteur1": 27, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 11, "date": null, "numero": null, "resume": "\u00ab L\u2019homme qui va le plus compter dans ta vie vient de passer dans ton dos. Pour le retrouver, tu devras entreprendre un long voyage et rencontrer les six personnes qui te m\u00e8neront jusqu\u2019\u00e0 lui\u2026 Il y a deux vies en toi, Alice. Celle que tu connais et une autre, qui t\u2019attend depuis longtemps. \u00bb \r\nLondres, 1950\r\nAlice m\u00e8ne une existence tranquille, entre son travail, qui la passionne, et sa bande d\u2019amis, tous artistes \u00e0 leurs heures. Pourtant, la veille de No\u00ebl, sa vie va \u00eatre boulevers\u00e9e. Au cours d\u2019une vir\u00e9e \u00e0 la f\u00eate foraine de Brighton, une voyante lui pr\u00e9dit un myst\u00e9rieux avenir. Alice n\u2019a jamais cru \u00e0 la voyance, mais elle n\u2019arrive pas \u00e0 chasser ces paroles de son esprit, et ses nuits se peuplent de cauchemars qui semblent aussi r\u00e9els qu\u2019incompr\u00e9hensibles. Son voisin de palier, Monsieur Daldry, c\u00e9libataire endurci, gentleman excentrique et dr\u00f4le, aux motivations ambigu\u00ebs, la persuade de prendre au s\u00e9rieux la pr\u00e9diction de la voyante et de retrouver les six personnes qui la m\u00e8neront vers son destin. \r\nDe Londres \u00e0 Istanbul, il d\u00e9cide de l\u2019accompagner dans un \u00e9trange voyage\u2026", "commentaire": "", "proprietaire": 7, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 454, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "Un Sentiment Plus Fort Que La Peur", "auteur1": 27, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 11, "date": null, "numero": null, "resume": "Dans l'\u00e9pave d'un avion emprisonn\u00e9 sous les glaces du mont Blanc, Suzie Baker retrouve le document qui pourrait rendre justice \u00e0 sa famille accus\u00e9e de haute trahison. Mais cette d\u00e9couverte compromettante r\u00e9veille les r\u00e9seaux parall\u00e8les des services secrets am\u00e9ricains.Entra\u00een\u00e9 par l \u00e9nigmatique et fascinante Suzie Baker, Andrew Stilman, grand reporter au New York Times, m\u00e8ne une enqu\u00eate devenue indispensable \u00e0 la survie de la jeune femme.Traqu\u00e9s, manipul\u00e9s, Suzie et Andrew devront d\u00e9jouer pi\u00e8ges et illusions jusqu \u00e0 toucher du doigt l un des secrets les mieux gard\u00e9s de notre temps.Des personnages qui vous collent \u00e0 la peau, un suspense haletant... Avec ce nouveau roman, Marc Levy cis\u00e8le une histoire d une modernit\u00e9 surprenante.", "commentaire": "", "proprietaire": 7, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 455, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "Le Passage", "auteur1": 236, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 5, "date": null, "numero": 1, "resume": "Ann\u00e9es 2010. Dans le Tennessee, Amy, une enfant abandonn\u00e9e de six ans est recueillie dans un couvent... Dans la jungle bolivienne, l'arm\u00e9e am\u00e9ricaine recherche les membres d'une exp\u00e9dition atteints d'un myst\u00e9rieux virus... Au Texas, deux agents du FBI persuadent un condamn\u00e9 \u00e0 mort de contribuer \u00e0 une exp\u00e9rience scientifique gouvernementale. Lui et les autres condamn\u00e9s \u00e0 la peine capitale participant au projet mutent et d\u00e9veloppent une force physique extraordinaire. Les deux agents du FBI sont alors charg\u00e9s d'enlever une enfant, Amy. Peu apr\u00e8s que le virus a \u00e9t\u00e9 inocul\u00e9 \u00e0 cette derni\u00e8re, les mutants attaquent le centre de recherches. Pr\u00e8s d'un si\u00e8cle plus tard. Une communaut\u00e9 a surv\u00e9cu \u00e0 l'apocalypse caus\u00e9e par l'attaque des viruls, ainsi qu'ont \u00e9t\u00e9 baptis\u00e9s les mutants. Une adolescente la rejoint bient\u00f4t. Une puce \u00e9lectronique implant\u00e9e sous sa peau r\u00e9v\u00e8le qu'il s'agit d'Amy, \u00e2g\u00e9e d\u00e9sormais de plus de cent ans mais qui en para\u00eet \u00e0 peine quatorze... L'aventure ne fait que commencer.", "commentaire": "", "proprietaire": null, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 456, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "Et apr\u00e8s", "auteur1": 26, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 5, "date": null, "numero": null, "resume": "\u2013 Nathan, regardez le gar\u00e7on \u00e0 l\u2019anorak orange Bon sang, Garrett, pourquoi voulez-vous que je le regarde ? Parce qu\u2019il va mourir Moins d\u2019une minute plus tard, l\u2019adolescent se tire une balle dans la t\u00eate. Et c\u2019est ainsi que Nathan Del Amico, brillant avocat new-yorkais, d\u00e9couvre l\u2019\u00e9trange pouvoir de Garrett Goodrich. Qui est ce Garrett Goodrich ? Un canc\u00e9rologue chevronn\u00e9, directeur d\u2019un important centre de soins palliatifs. Il n\u2019a rien d\u2019un illumin\u00e9 et pourtant il se dit capable de pr\u00e9voir la mort. Il pr\u00e9tend avoir une \u201c mission \u201d : accompagner ceux qui vont mourir jusqu\u2019aux fronti\u00e8res de l\u2019Autre Monde pour qu\u2019ils quittent la vie en paix avec eux-m\u00eames. Tr\u00e8s \u00e9branl\u00e9, Nathan comprend que Garrett est entr\u00e9 en contact avec lui pour le pr\u00e9parer \u00e0 mourir. Mais il est bien incapable d\u2019imaginer ce que la rencontre avec cet homme va d\u00e9clencher dans sa vie, et dans celle de ceux qu\u2019il aime. Nous assistons avec ce roman \u00e0 la naissance d\u2019un style Musso o\u00f9 l\u2019on retrouverait l\u2019\u00e9motion d\u2019un Marc L\u00e9vy, la mise en sc\u00e8ne d\u2019une Patricia Cornwell, et une intrigue aux rebondissements tr\u00e8s Sixi\u00e8me Sens.", "commentaire": "", "proprietaire": 2, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 457, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "Que sais-je ? Histoire de l'Anjou", "auteur1": 239, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 82, "date": null, "numero": null, "resume": "Cet ouvrage retrace l'histoire de l'Anjou (actuel Maine et Loire) des origines \u00e0 nos jours), sous l'angle historique, g\u00e9ographique et politique.Cette province de l'ouest a eu un r\u00f4le particuli\u00e8rement important dans l'Histoire de France du Moyen Age \u00e0 la Renaissance.", "commentaire": "", "proprietaire": 2, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 458, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "Yolande D'Aragon : La reine qui a gagn\u00e9 la guerre de Cent Ans", "auteur1": 240, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 65, "date": null, "numero": null, "resume": "Une des premi\u00e8res femmes politiques, figure embl\u00e9matique de la guerre de Cent Ans.Dans la fresque de la guerre de Cent Ans, deux figures f\u00e9minines tiennent le premier plan : Jeanne d'Arc et Isabeau de Bavi\u00e8re, ou la lumi\u00e8re de la lib\u00e9ration de la France contre les ann\u00e9es honteuses de l'invasion et du trait\u00e9 de Troyes. On oublie ainsi un personnage capital, \u00e0 la fois ennemie implacable d'Isabeau pendant vingt-deux ans et soutien indispensable \u00e0 l'aventure de Jeanne d'Arc : Yolande d'Aragon. La fille de Jean d'Aragon fut une ravaudeuse de royaumes. En Anjou, en Provence, en Sicile et dans le royaume croupion qu'est devenue la France, elle agit en femme d'Etat, maniant l'argent, les promesses et la hache, mettant son habilet\u00e9 diplomatique au service de la paix contre la guerre, de la France r\u00e9tablie contre une marqueterie de fiefs rivaux. G\u00e9rard de Senneville, dont les biographies de Maxime Du Camp et de Th\u00e9ophile Gautier ont \u00e9t\u00e9 remarqu\u00e9es, reconstitue avec talent l'action et la grandeur de cette princesse qui m\u00e9rite autant que son gendre, Charles VII, le surnom de \" victorieuse \". Prix Hugues Capet 2008Presse: \"... une fresque brillante, anim\u00e9e et parfaitement accessible aux non-initi\u00e9s.\" Evelyne Lever, Madame Figaro, 03 Mai 08", "commentaire": "", "proprietaire": 3, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 459, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "La Ville Orpheline", "auteur1": 241, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 7, "date": null, "numero": null, "resume": "Chypre, \u00e9t\u00e9 1972. La ville de Famagouste h\u00e9berge la station baln\u00e9aire la plus pris\u00e9e de la M\u00e9diterran\u00e9e, o\u00f9 Chypriotes grecs et turcs vivent en parfaite harmonie. Un couple ambitieux y ouvre Le Sunrise, un h\u00f4tel extr\u00eamement luxueux. Lorsqu'un putsch grec plonge l'\u00eele dans le chaos, celle-ci devient le th\u00e9\u00e2tre d'un conflit d\u00e9sastreux. Famagouste est bombard\u00e9e. Quarante mille personnes fuient l'arm\u00e9e en marche. Parmi eux, Aphroditi, contrainte de suivre son mari sans savoir si elle pourra un jour revoir son amant. Dans la ville d\u00e9sert\u00e9e, seules deux familles demeurent : les Georgiou et les \u00d6zkan.\u00a0Voici leur histoire.Apr\u00e8s l'incroyable succ\u00e8s de\u00a0L'\u00cele des oubli\u00e9s, Victoria Hislop m\u00eale avec toujours autant de brio les chroniques familiales et les d\u00e9chirures de l'Histoire.\u00a0Sp\u00e9cialiste des sagas historiques en Europe du Sud, Victoria Hislop se surpasse avec cette Ville orpheline.\u00a0Le Parisien.Une plong\u00e9e d\u00e9paysante. Paris Match.", "commentaire": "", "proprietaire": 4, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 460, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "L'\u00e9trange affaire du chat de Mme Hudson: Et autres nouvelles polici\u00e8res r\u00e9solues gr\u00e2ce aux progr\u00e8s de la physique.", "auteur1": 243, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 15, "date": null, "numero": null, "resume": "\" Pas  si  \u00e9l\u00e9mentaire  que  \u00e7a,  mon  cher Watson ! \"  Un  savant  myst\u00e9rieusement assassin\u00e9  \u00e0  proximit\u00e9  d'un  pendule,  un sabotage \u00e0  l'observatoire du British Museum, des  coups  de  feu  sans  d\u00e9tonation,  autant d'\u00e9tranges ph\u00e9nom\u00e8nes soumis \u00e0  la sagacit\u00e9 du c\u00e9l\u00e8bre d\u00e9tective, aid\u00e9 du docteur Watson et du professeur Challenger. Qui n'aura compris que ce livre pastiche, avec beaucoup  d'humour,  les  si  passionnantes enqu\u00eates  de  Sherlock  Holmes ?  Mais  pour r\u00e9soudre  ces  \u00e9nigmes,  le  grand  homme  doit d'abord  se  faire  expliquer  les  principales d\u00e9couvertes  de  la  physique  moderne,  telles que  les  rayons X,  la  relativit\u00e9,  la  m\u00e9canique quantique.  Et  tout  le  talent  de  Colin  Bruce consiste \u00e0 m\u00e9nager un vrai double suspense, policier et scientifique.", "commentaire": "", "proprietaire": 2, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 461, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "Le Chant de l'oc\u00e9an", "auteur1": 242, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 5, "date": null, "numero": null, "resume": "De toute sa vie, la petite Violaine n'a connu que l'oc\u00e9an, le vent du large et les familles de marins, dures mais solidaires, tendres \u00e0 leur mani\u00e8re. Mais la mort de son p\u00e8re pousse la famille dans le d\u00e9nuement. et, moins d'un an plus tard, \u00e9puis\u00e9e, sa m\u00e8re dispara\u00eet \u00e0 son tour.  La fillette est alors confi\u00e9e \u00e0 sa tante Marcelline, une femme peu aimante habitant un village des Pyr\u00e9n\u00e9es, pr\u00e8s de Lourdes. L'autre bout du monde pour Violaine ! Seule, la petite fille qui aimait tant l'oc\u00e9an devra faire face \u00e0 une nouvelle famille hostile et \u00e0 un paysage oppressant, en conservant un unique espoir, revoir un jour son pays...  \" Une histoire romanesque, tout en sensibilit\u00e9 et en rebondissements. \"  L'Est \u00c9clair", "commentaire": "", "proprietaire": 2, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 462, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "Apr\u00e8s la pluie, le beau temps", "auteur1": 244, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 83, "date": null, "numero": null, "resume": "Pauvre Genevi\u00e8ve! Sa triste enfance d'orpheline est couleur de la pluie... Entre son oncle injuste qui ne l'aime pas et son m\u00e9chant cousin qui se pla\u00eet \u00e0 la martyriser, la malheureuse va de chagrin en d\u00e9sespoir.\r\nMais patience, Genevi\u00e8ve! Ton cou-rage t\u00f4t ou tard sera r\u00e9compens\u00e9, et dans ton ciel maussade brillera le soleil. Car apr\u00e8s la pluie, dit-on, vient le beau temps...", "commentaire": "", "proprietaire": 2, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 463, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "Destination Inconnue", "auteur1": 7, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 7, "date": null, "numero": null, "resume": "Thomas Betterton, un savant atomiste, s\u2019est myst\u00e9rieusement \u00e9vapor\u00e9. Les services secrets britanniques sont sur les dents\u2026 Leur seule piste : sa femme \u2013 qui d\u00e9c\u00e8de malencontreusement dans un accident d\u2019avion. Et si une autre acceptait de prendre sa place ?", "commentaire": "", "proprietaire": 7, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 464, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "Conversations Avec Dieu: Un Dialogue Hors Du Commun, Tome 3", "auteur1": 30, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 17, "date": null, "numero": null, "resume": "Neale Donald Walsch poursuit dans ce troisi\u00e8me tome de Conversations avec Dieu son incroyable dialogue et nous livre un message sacr\u00e9 et spirituel. Alors que les deux premiers volumes traitent de sujets personnels et plan\u00e9taires, ce dernier tome de la s\u00e9rie nous offre des v\u00e9rit\u00e9s universelles et r\u00e9pond \u00e0 des questions br\u00fblantes : que se passe-t-il lorsque nous mourons ? Sommes-nous seuls dans l'univers ? Existe-t-il d'autres dimensions ? Qui est Dieu ? \u00c9crit dans une langue limpide et profonde, Conversations avec Dieu-3 vous r\u00e9conciliera avec vous-m\u00eame et avec la vie.", "commentaire": "", "proprietaire": 7, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 465, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "Le Club Du Mardi Continue", "auteur1": 7, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 3, "date": null, "numero": null, "resume": "Pourquoi cette dame anglaise comme il faut a-t-elle tu\u00e9 sa demoiselle de compagnie ? Qui a bien pu subtiliser le testament de ce vieux monsieur ? Et si ce n'est pas Mabel qui a empoisonn\u00e9 son mari, alors qui ?\r\nAux petites soir\u00e9es de miss Marple, chacun y va d'une histoire \u00e9trange dont il a, un jour ou l'autre, \u00e9t\u00e9 t\u00e9moin.\r\nMais, comme dans Miss Marple au Club du Mardi dont ce recueil de nouvelles est la suite, la vieille demoiselle, impavide dans son fauteuil, d\u00e9noue les intrigues les plus confuses avec la m\u00eame assurance tranquille qu'elle noue les points de son \u00e9ternel tricot.", "commentaire": "", "proprietaire": 7, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 466, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "Po\u00e9sies Compl\u00e8tes", "auteur1": 245, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 7, "date": null, "numero": null, "resume": "", "commentaire": "", "proprietaire": 7, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 467, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "On ne badine pas avec l'Amour", "auteur1": 197, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 5, "date": null, "numero": null, "resume": "On siffle sa premi\u00e8re pi\u00e8ce ? Musset s'en moque, il publiera les autres pour son seul plaisir, selon ses caprices et sa fantaisie. Ce sera son \" spectacle dans un fauteuil \". C'est pourquoi on ne cessera jamais de jouer ses com\u00e9dies.  Le jeune seigneur Perdican devrait \u00e9pouser sa cousine Camille, mais en un instant il d\u00e9cide d'aimer une jeune berg\u00e8re. Soudain d\u00e9daign\u00e9e, Camille, qui ne croyait pas \u00e0 l'amour, conna\u00eet le d\u00e9pit, la jalousie, l'\u00e9go\u00efsme de la passion.  Dans ce th\u00e9\u00e2tre f\u00e9erique, on se croise, on se d\u00e9chire, on s'ennuie, on croit que tout est vain, on triche, on se d\u00e9sire, on souffre jusqu'\u00e0 en mourir. Comme dans la vie.", "commentaire": "", "proprietaire": 7, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 468, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "Poil de Carotte", "auteur1": 246, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 4, "date": null, "numero": null, "resume": "Poil de Carotte a beau se taillader les joues pour qu'elles rosissent, personne ne l'embrasse.\r\nMme Lepic n'aime pas son petit dernier aux cheveux roux. \u00abTout le monde ne peut pas \u00eatre orphelin\u00bb, se r\u00e9p\u00e8te Poil de Carotte, et il nous livre ses id\u00e9es personnelles, \u00abainsi nomm\u00e9es parce qu'il faut les garder pour soin. Ni la g\u00e9n\u00e9rosit\u00e9 ni la sinc\u00e9rit\u00e9 ne paient dans le monde des adultes. Il faut ruser.\r\nL'existence de Poil de Carotte est un enfer dont il ne s'\u00e9chappe que par une cruelle lucidit\u00e9.\r\nJules Renard a \u00e9crit l\u00e0 un chef d'oeuvre d'ironie, d'intelligence et de tendresse. \u00ab (Qui a lu une telle oeuvre ne peut l'oublier\u00bb, affirme en regard Robert Sabatier.", "commentaire": "", "proprietaire": 7, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 469, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "Arria Marcella", "auteur1": 247, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 7, "date": null, "numero": null, "resume": "This book was originally published prior to 1923, and represents a reproduction of an important                 historical work, maintaining the same format as the original work. While some publishers have opted to                 apply OCR (optical character recognition) technology to the process, we believe this leads to                 sub-optimal results (frequent typographical errors, strange characters and confusing formatting) and                 does not adequately preserve the historical character of the original artifact. We believe this work is                 culturally important in its original archival form. While we strive to adequately clean and digitally                 enhance the original work, there are occasionally instances where imperfections such as blurred or                 missing pages, poor pictures or errant marks may have been introduced due to either the quality of the                 original work or the scanning process itself. Despite these occasional imperfections, we have brought it                 back into print as part of our ongoing global book preservation commitment, providing customers with                 access to the best possible historical reprints. We appreciate your understanding of these occasional                 imperfections, and sincerely hope you enjoy seeing the book in a format as close as possible to that                 intended by the original publisher.", "commentaire": "", "proprietaire": 7, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 470, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "Le passage - Les douze", "auteur1": 236, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 5, "date": null, "numero": 2, "resume": "La fin du monde n'\u00e9tait qu'un d\u00e9but.\r\n\r\nDans Le Passage, Justin Cronin avait imagin\u00e9 un monde terrifiant, apparu \u00e0 la suite d'une exp\u00e9rience gouvernementale ayant tourn\u00e9 \u00e0 l'apocalypse. Aujourd'hui, l'aventure se poursuit \u00e0 travers l'\u00e9pop\u00e9e des Douze, le deuxi\u00e8me volet de la trilogie monumentale de Justin Cronin.\r\n\r\nDe nos jours. Alors que le fl\u00e9au d\u00e9clench\u00e9 par l'homme se d\u00e9cha\u00eene, trois \u00e9trangers naviguent au milieu du chaos. Lila, enceinte, est \u00e0 ce point boulevers\u00e9e par la propagation de la violence et de l'\u00e9pid\u00e9mie qu'elle continue de pr\u00e9parer l'arriv\u00e9e de son enfant comme si de rien n'\u00e9tait, dans un monde d\u00e9vast\u00e9. Kittridge, surnomm\u00e9 \u00ab Ultime combat \u00e0 Denver \u00bb pour sa bravoure, est oblig\u00e9 de fuir pour \u00e9chapper aux mutants viruls, arm\u00e9 mais seul et conscient qu'un plein d'essence ne le m\u00e8nera pas bien loin. April, une adolescente \u00e0 la volont\u00e9 farouche, lutte, dans un paysage de ruines et de d\u00e9solation, pour prot\u00e9ger son petit fr\u00e8re. Tous trois apprendront bient\u00f4t qu'ils n'ont pas \u00e9t\u00e9 totalement abandonn\u00e9s \u2013 et que l'espoir demeure, m\u00eame au coeur de la plus sombre des nuits.\r\n\r\nCent ans plus tard. Amy et les siens \u2013 les h\u00e9ros du premier volet de la trilogie, qui se battaient dans Le Passage pour le salut de l'humanit\u00e9 \u2013 ignorent que les r\u00e8gles du jeu ont chang\u00e9. L'ennemi a \u00e9volu\u00e9. Les douze vampires modernes \u00e0 l'origine de la prolif\u00e9ration des viruls ont donn\u00e9 naissance \u00e0 un nouveau pouvoir occulte, incarn\u00e9 par le mal\u00e9fique Horace Guilder, avec une vision de l'avenir infiniment plus effrayante encore. Si les Douze viennent \u00e0 tomber, l'un de ceux qui se sont ligu\u00e9s pour les vaincre devra le payer de sa vie.\r\nExtraordinaire parabole sur le th\u00e8me du sacrifice et de la survie due \u00e0 l'esprit fertile et \u00e0 la plume magistrale de Justin Cronin, Les Douze comblera les attentes des nombreux admirateurs du Passage, best-seller international unanimement salu\u00e9 par la critique, autant qu'il s\u00e9duira tous ceux qui ne connaissent pas encore l'univers tout \u00e0 fait prodigieux cr\u00e9\u00e9e par Cronin. Brillant, haletant, poignant, la lecture des quelque mille pages des Douze vous fera passer des nuits blanches.", "commentaire": "", "proprietaire": 2, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 471, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "Ang\u00e9lina - les mains de la vie", "auteur1": 242, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 7, "date": null, "numero": 1, "resume": "Novembre 1878, Pyr\u00e9n\u00e9es ari\u00e9geoises. Un soir d'automne, une jeune fille de dix-neuf ans se rend en grand secret dans une caverne \u00e0 flanc de montagne. L\u00e0, elle met au monde un fils. C'est l'enfant de l'amour, mais aussi du d\u00e9shonneur, le p\u00e8re ayant quitt\u00e9 le pays et ne donnant plus de nouvelles.\r\n\r\nLe c\u0153ur bris\u00e9, Ang\u00e9lina confie son b\u00e9b\u00e9 \u00e0 une nourrice afin de pouvoir entreprendre des \u00e9tudes de sage-femme. Sur les traces de sa m\u00e8re d\u00e9c\u00e9d\u00e9e tragiquement, elle veut oeuvrer aupr\u00e8s des femmes en couches. Mais n'entre pas qui veut \u00e0 l'\u00e9cole de l'H\u00f4tel-Dieu de Toulouse ! Il faut une moralit\u00e9 irr\u00e9prochable et une immense disponibilit\u00e9.\r\n\r\nAu prix de nombreux sacrifices, elle va suivre son chemin sem\u00e9 de rencontres, d'\u00e9preuves, de joies et de chagrins. Dans ce combat vers l'aboutissement de son r\u00eave, les mains d'Ang\u00e9lina sont un pr\u00e9cieux atout qui soulagent les m\u00e8res et donnent la vie...", "commentaire": "", "proprietaire": 4, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 472, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "Le Passager De La Toussaint", "auteur1": 164, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 84, "date": null, "numero": null, "resume": "Nom  : Lester  Pr\u00e9noms  : Mary - Prunelle  \u00c2ge  : 30 ans  N\u00e9e \u00e0  : Quimper    Fille de Jean-Marie Le Ster capitaine marchand et de Thumette - Prunelle Draoulec, Pianiste. D\u00e9c\u00e9d\u00e9e  Dipl\u00f4mes : Licenci\u00e9e en droit  Profession : Enqu\u00eateur de police avec le grade de capitaine.  Hobby : Piano - Photo - navigation \u00e0 la voile et plus r\u00e9cemment, l'\u00e9criture.    De retour \u00e0 Quimper apr\u00e8s une longue convalescence, le commissaire Fabien me confie une bien \u00e9trange mission : rencontrer un magnat du commerce qui aurait des ennuis.  Le genre de job que j'affectionne, comme vous le savez.  Mais voil\u00e0, ce.Monsieur m'est recommand\u00e9 par un ponte de la place Beauvau, l'ineffable commissaire Mervent, devenu bras droit du ministre de l'Int\u00e9rieur.  Pour faire preuve de bonne volont\u00e9, car Mervent m'a rendu un signal\u00e9 service lors d'une pr\u00e9c\u00e9dente enqu\u00eate, je d\u00e9cide de rendre visite \u00e0 monsieur Pinchard en son domicile de Land\u00e9vennec.  Celui-ci me r\u00e9v\u00e8le que son fils Matthieu, condamn\u00e9 \u00e0 vingt ans de r\u00e9clusion criminelle pour le meurtre \u00able son meilleur ami et en fuite depuis sa condamnation, vient d'\u00eatre retrouv\u00e9.  O\u00f9 s'\u00e9tait-il cach\u00e9 pendant ces quinze ans ? Tout simplement \u00e0 quelques encablures du domicile de son p\u00e8re, au monast\u00e8re de Land\u00e9vennec o\u00f9 il \u00e9tait connu sous le nom de \u00abFr\u00e8re Gr\u00e9goire\u00bb.  Tout est rocambolesque dans cette histoire, la mort de Jacques Courtois, l'\u00e9vasion de Matthieu Pinchard et m\u00eame son arrestation \u00e0 Brest quinze ans plus tard par le plus grand des hasards.  Moi, vous me connaissez, d\u00e8s qu'il y a myst\u00e8re, il faut que je voie l'envers du d\u00e9cor.  Je ne serai pas d\u00e9\u00e7ue ! Vous non plus, j'esp\u00e8re !   Cordialement v\u00f4tre,    Mary Lester", "commentaire": "", "proprietaire": 2, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 473, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "Les derniers jours des rois", "auteur1": 248, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 5, "date": null, "numero": null, "resume": "Comment sont morts les principaux souverains qui ont fait la France de Charlemagne \u00e0 Napol\u00e9on III ? Les meilleurs historiens actuels r\u00e9pondent pour la premi\u00e8re fois \u00e0 cette question dans des contributions qui conjuguent exigence scientifique et \u00e9criture enlev\u00e9e. Qu'elles soient criminelles, accidentelles, longues ou spectaculaires, toutes les morts sont \u00e0 la fois tragiques et \u00e9minemment politiques, comme le d\u00e9montre Patrice Gueniffey dans sa pr\u00e9sentation. La mort du monarque est paradoxalement le moment cl\u00e9 de son existence car elle conditionne son inscription dans la post\u00e9rit\u00e9. Sa fin marque un commencement car elle l'oblige \u00e0 s'\u00e9lever au-dessus de la souffrance par l'exemplarit\u00e9 et le sens de la grandeur. Ce \" savoir-mourir \" est l'apanage des hommes d'Etat. Riche en anecdotes et d\u00e9couvertes, cet ouvrage sans pr\u00e9c\u00e9dent offre ainsi un regard in\u00e9dit sur le tragique et la mystique du pouvoir \u00e0 la fran\u00e7aise.", "commentaire": "", "proprietaire": 3, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 474, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "La Partie et le Tout. Le monde de la physique atomique (Souvenirs, 1920-1965)", "auteur1": 249, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 15, "date": null, "numero": null, "resume": "Werner Heisenberg, n\u00e9 en 1901 en Allemagne, est un des grands physiciens du XXe si\u00e8cle. \u00c9l\u00e8ve de Max Planck et Sommerfeld, il travailla avec Born et Fiels Bohr. Il a apport\u00e9 des id\u00e9es essentielles \u00e0 la nouvelle th\u00e9orie de la m\u00e9canique quantique, en particulier ses fameuses relations d'incertitude. Ses travaux lui ont valu le prix Nobel de physique. Dans cet ouvrage, Heisenberg retrace l'\u00e9volution de la physique au XXe si\u00e8cle telle qu'il l'a v\u00e9cue, depuis ses premiers contacts avec la th\u00e9orie atomique (1919-1920) jusqu'aux d\u00e9couvertes de nouvelles particules \u00e9l\u00e9mentaires (1961-1965), en passant par les discussions avec Einstein. \u00c9crits de mani\u00e8re tr\u00e8s simple et tr\u00e8s vivante, ces chapitres sont une extraordinaire introduction aux grands probl\u00e8mes scientifiques de notre si\u00e8cle. Mais la science est faite par les hommes, rappelle Heisenberg, au sein m\u00eame de l'Histoire. L'histoire du XXe si\u00e8cle est terrible pour la physique aussi, et Heisenberg, qui n'a pas quitt\u00e9 l'Allemagne pendant la guerre, raconte avec de nombreux d\u00e9tails la situation des physiciens juifs, contraints d'\u00e9migrer, l'incertitude des autres physiciens, leur d\u00e9sarroi, l'atmosph\u00e8re m\u00eame de l'Universit\u00e9 allemande. En ce sens, ce livre est aussi un livre d'histoire, extr\u00eamement passionnant.", "commentaire": "", "proprietaire": 2, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 475, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "L'orpheline des neiges", "auteur1": 242, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 7, "date": null, "numero": null, "resume": "Janvier 1916. Dans le village de Val-Jalbert sur les bords du lac Saint-Jean au c\u0153ur de la for\u00eat qu\u00e9b\u00e9coise, une religieuse d\u00e9couvre un b\u00e9b\u00e9 abandonn\u00e9 dans un ballot de fourrures, sur le perron enneig\u00e9 du couvent-\u00e9cole.\r\n\r\nD'o\u00f9 vient ce poupon aux yeux si bleus, qui porte le nom de Marie-Hermine, comme en t\u00e9moigne une courte lettre cach\u00e9e dans ses v\u00eatements ?\r\n\r\nL'enfant sera \u00e9lev\u00e9e et instruite par les s\u0153urs du Bon-Conseil et souvent confi\u00e9e \u00e0 une jeune m\u00e8re des environs, \u00c9lisabeth Marois. Dot\u00e9e d'une voix exceptionnelle, au fil des ann\u00e9es, l'orpheline gagnera le surnom de \u00ab rossignol des neiges \u00bb...", "commentaire": "", "proprietaire": 4, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 476, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "Le Sourire des femmes", "auteur1": 163, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 7, "date": null, "numero": null, "resume": "\u00c0 Paris, un triste vendredi de novembre. Aur\u00e9lie, en plein chagrin d\u2019amour, remarque dans une librairie un roman intitul\u00e9 Le Sourire des femmes. En le feuilletant, stupeur ! : non seulement elle y d\u00e9couvre le nom du restaurant dont elle est propri\u00e9taire, mais, de plus, l\u2019h\u00e9ro\u00efne lui ressemble comme deux gouttes d\u2019eau. La lecture passionn\u00e9e de ce roman lui redonne go\u00fbt \u00e0 la vie. Intrigu\u00e9e par tant de co\u00efncidences, elle d\u00e9cide d\u2019entrer en contact avec son auteur. Mais rencontrer le myst\u00e9rieux Robert Miller par l\u2019interm\u00e9diaire de son \u00e9diteur s\u2019av\u00e8re \u00e9trangement difficile\u2026 Com\u00e9die romantique qui peint avec saveur un Paris pittoresque et gourmet, Le Sourire des femmes revisite le nouveau d\u00e9sordre amoureux non sans un soup\u00e7on de magie et un zeste d\u2019enchantement.D\u00e9licieusement romantique. Madame Figaro.", "commentaire": "", "proprietaire": 2, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 477, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "Monty, Gertrude, Sandy et les autres", "auteur1": 250, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 85, "date": null, "numero": null, "resume": "Monty Bodkin rentre chez lui en Angleterre apr\u00e8s avoir pass\u00e9 un an en Am\u00e9rique. Son absence a renforc\u00e9 sa r\u00e9solution d'\u00e9pouser sa joueuse de hockey, Gertrude Butterwick.\r\nCependant, sa rencontre avec un magnat du cin\u00e9ma ob\u00e8se, sa redoutable \u00e9pouse et sa belle-fille plus redoutable encore, am\u00e8ne bien des complications.\r\nAjoutez \u00e0 ce pot-pourri l\u2019assaisonnement piquant d\u2019un d\u00e9tective priv\u00e9 de troisi\u00e8me ordre, d\u2019un couple d\u2019escrocs et d\u2019un collier de perles, et la recherche du grand amour promet vraiment de ne pas \u00eatre de tout repos pour Monty.", "commentaire": "", "proprietaire": 3, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 478, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "Cocktail time", "auteur1": 250, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 85, "date": null, "numero": null, "resume": "Parce que notre ami Oncle Fred, le toujours jeune Lord Ickenham, a port\u00e9 son chapeau haut de forme de travers, Sir Raymond Barnstable, grand avocat aux f\u00e9roces ambitions politiques, se lance dans l'\u00e9criture d'un roman sardonique et audacieux \u00e0 la fois, o\u00f9 il fustige la jeunesse avec vigueur. Soucieux de ne pas r\u00e9v\u00e9ler sa paternit\u00e9, il le fait toutefois publier sous pseudonyme et fait cadeau de ses droits d'auteur et du prestige d'avoir \u00e9crit ce br\u00fblot \u00e0 son neveu Cosmo.\r\nOr ce dernier est sous la coupe d'un escroc, Oily Carlisle, qui va faire chanter l'avocat en mena\u00e7ant de r\u00e9v\u00e9ler l'identit\u00e9 du v\u00e9ritable auteur de ce livre \u00e0 scandale \u00e0 ses \u00e9lecteurs. C'est bien entendu Oncle Fred qui, en parfait gentleman, va s'assurer avec son savoir-faire l\u00e9gendaire non d\u00e9nu\u00e9 de ruse que tout s'arrange. Pelham Grenville Wodehouse est n\u00e9 \u00e0 Guilford en 1881 et mort \u00e0 New York en 1975. \r\nApr\u00e8s avoir travaill\u00e9 bri\u00e8vement dans la banque, il devient journaliste et \u00e9crivain. Il \u00e9migre aux \u00c9tats-Unis avant la Premi\u00e8re Guerre mondiale et travaille comme sc\u00e9nariste \u00e0 Hollywood. Il est le cr\u00e9ateur de Jeeves, Lord Emsworth et autres personnages classiques de l'humour britannique. Il a \u00e9t\u00e9 fait Chevalier de l'Empire Britannique peu de temps avant sa mort.", "commentaire": "", "proprietaire": 3, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 479, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "La chance des Bodkin", "auteur1": 250, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 85, "date": null, "numero": null, "resume": "Monty Bodkin a toujours eu de la chance. Mais il semble bien que celle-ci l'abandonne quand le p\u00e8re de sa fianc\u00e9e, Gertrude Butterwick, met comme pr\u00e9alable \u00e0 son consentement au mariage le fait, pour Monty, de trouver et de garder au moins un an un emploi r\u00e9mun\u00e9rateur. Le roman conte les\r\naventures de Monty durant sa travers\u00e9e vers l\u2019Am\u00e9rique en compagnie de Gertrude, de Lotus Blossom \u2013 une actrice qui ne se s\u00e9pare jamais de son b\u00e9b\u00e9 alligator \u2013, d\u2019Ivor Llewellyn \u2013 le magnat du cin\u00e9ma qui, sur ordre de sa femme, doit passer en fraude un superbe collier de perles \u2013, de quelques comparses savoureux et d\u2019Albert Peasemarch \u2013 un gar\u00e7on de cabine haut en couleurs.", "commentaire": "", "proprietaire": 3, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 480, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "Contes Des Sages Du Tibet", "auteur1": 252, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 29, "date": null, "numero": null, "resume": "S'appuyant sur diverses \u00e9crites et orales, l'auteur raconte avec verve la sagesse universelle des r\u00e9cits issus de la civilisation tib\u00e9taine, l\u00e0 o\u00f9 le mariage entre le chamanisme ancestral et le bouddhisme tantrique d'origine indienne a enfant\u00e9 une spiritualit\u00e9 subtile, assez m\u00e9connue. Vingt-six contes, autant de le\u00e7ons de vie qui mettent en sc\u00e8ne aussi bien le petit peuple que de grandes figures l\u00e9gendaires (le yogi Padmasambhava, l'ap\u00f4tre du bouddhisme au Tibet, la reine Y\u00e9sh\u00e9 Tsogyal, qui n'est pas sans rappeler Marie-Madeleine...). A leurs c\u00f4t\u00e9s, paraissent sans p\u00e2lir des personnages anonymes hauts en couleur : moines imp\u00e9nitents, ermites excentriques, nomades farouches, vieilles impertinentes et femmes sublimes, o\u00f9 se cache parfois un bouddha vivant. Dans ce l\u00e9gendaire exub\u00e9rant o\u00f9 se m\u00ealent divinit\u00e9s et d\u00e9mons, magie, croyance au karma, \u00e0 la r\u00e9incarnation, il n'y a aucun manich\u00e9isme. Ces r\u00e9cits \u00e9difiants nous invitent \u00e0 nous lib\u00e9rer de l'illusion du mental, parfois avec beaucoup d'humour.", "commentaire": "", "proprietaire": 1, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 481, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "L'assassin royal - La Citadelle Des Ombres", "auteur1": 251, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 86, "date": null, "numero": 1, "resume": "Aujourd'hui, en France et \u00e0 l'\u00e9tranger, La Citadelle des Ombres est unanimement salu\u00e9 comme l'un des chefs-d'oeuvre de la litt\u00e9rature fantastique du XXe si\u00e8cle, \u00e0 tel point que certains le comparent au Seigneur des anneaux de J. R. R. Tolkien. Impossible, en effet, de n'\u00eatre pas envo\u00fbt\u00e9 d\u00e8s les premi\u00e8res pages par la force et le r\u00e9alisme de l'intrigue, le foisonnement des p\u00e9rip\u00e9ties et leurs rebondissements, l'atmosph\u00e8re de myst\u00e8re et de magie de plus en plus oppressante au fur et \u00e0 mesure que l'on s'enfonce dans l'action. Au royaume des Six-Duch\u00e9s, dans l'inqui\u00e9tant d\u00e9cor d'une forteresse battue par les vents et les flots, Fitz, un jeune gar\u00e7on issu d'une lign\u00e9e royale, fait \u00e0 la cour le rude apprentissage de la vie. Un ma\u00eetre d'\u00e9curie, \u00e9trange et bourru, lui prodigue conseils et affection ; un vieux sage, isol\u00e9 au sommet d'une tour, l'initie \u00e0 la d\u00e9licate perception du Bien et du Mal ; des molosses qui l'ont adopt\u00e9 lui apportent r\u00e9confort et protection. Commence alors pour le jeune homme un long voyage initiatique sem\u00e9 d'emb\u00fbches et de trahisons. Un voyage sans retour au bout de l'angoisse, de l'amour, de la d\u00e9sesp\u00e9rance. Confront\u00e9 aux cruelles exigences de la loyaut\u00e9, existe-t-il pour lui une autre voie que celle du sacrifice ? Avec un art consomm\u00e9 du suspense et une connaissance du coeur humain dont elle a le secret, Robin Hobb nous entra\u00eene dans une bouleversante et superbe \u00e9pop\u00e9e.", "commentaire": "", "proprietaire": 2, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 482, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "L'assassin royal - L'Assassin du roi", "auteur1": 251, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 17, "date": null, "numero": 2, "resume": "Les pirates rouges s\u00e8ment la mort et la d\u00e9solation dans les Six-Duch\u00e9s. Le royaume est affaibli et ne dispose que de peu de ressources pour les combattre. Le roi est seul, entour\u00e9 d'une cour qui intrigue, d'une arm\u00e9e qui doute et... d'un assassin royal. Fitz, le b\u00e2tard princier, est devenu une arme redoutable et redout\u00e9e. Il ma\u00eetrise le Vif - la facult\u00e9 de communiquer avec les animaux - et devient expert dans l'Art. Guerrier accompli, rompu \u00e0 toutes les fa\u00e7ons de tuer, il personnifie autant la justice du roi qu'il est le chevalier servant du prince V\u00e9rit\u00e9. Mais il est aussi un obstacle pour le prince Royal qui veut acc\u00e9der au tr\u00f4ne, et nombreux sont ceux qui souhaitent sa mort...", "commentaire": "", "proprietaire": 2, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 483, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "Le Seigneur Des Anneaux", "auteur1": 253, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 87, "date": null, "numero": null, "resume": "Voici des ann\u00e9es que Bilbo est revenu de son grand voyage dans les contr\u00e9es de l'Est, et il coule des jours paisibles dans sa maison de Cul-de-Sac. A la suggestion de son ami Gandalf le Sorcier, il l\u00e8gue tous ses biens \u00e0 son neveu Frodo, y compris l'anneau qui rend invisible, et il s'en va \u00e0 Fondcombe, le domaine des Elfes. Les ann\u00e9es passent \u00e0 nouveau, mais un jour, Gandalf revient. Il a d\u00e9couvert que l'anneau de Bilbo est tr\u00e8s dangereux, et il presse Frodo de quitter la Comt\u00e9, le pays des Hobbits, le plus vite possible. Frodo distribue alors toutes ses richesses et s'en va. Mais pas seul, car ses amis Sam, Merry et Pippin insistent pour l'accompagner. Et commence alors un long et p\u00e9rilleux voyage vers Fondcombe. Ils rencontreront des alli\u00e9s inattendus, tels Grand-Pas le voyageur ou Tom Bombadil, mais aussi de terrifiants cavaliers noirs. \r\n        Une fois \u00e0 Fondcombe, ils apprennent que l'Anneau est mal\u00e9fique, et qu'il faut \u00e0 tout prix le d\u00e9truire... Frodo est charg\u00e9 de cette t\u00e2che, mais il sera accompagn\u00e9 de Sam, Merry, Pippin, Gandalf, Grand-Pas, Boromir le guerrier fils du roi Denethor, Legolas l'Elfe et Gimli le nain. Et bien des p\u00e9rils les attendent...", "commentaire": "", "proprietaire": 2, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 484, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "Vous Revoir", "auteur1": 27, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 5, "date": null, "numero": null, "resume": "Si la vie offrait \u00e0 Arthur et \u00e0 Lauren une seconde chance de se revoir, sauraient-ils prendre tous les risques pour la saisir ? Avec cette com\u00e9die romantique, Marc Levy retrouve les personnages de son premier roman, Et si c'\u00e9tait vrai..., et nous entra\u00eene dans une nouvelle aventure, faite d'humour et d'impr\u00e9vus...", "commentaire": "", "proprietaire": 7, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 485, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "Sauve-Moi", "auteur1": 26, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 5, "date": null, "numero": null, "resume": "Lorsque, par une froide soir\u00e9e d'hiver, Juliette et Sam se croisent en plein c\u0153ur de Broadway, c'est le coup de foudre instantan\u00e9. Elle, jolie Fran\u00e7aise de 28 ans, multiplie les petits boulots en nourrissant des r\u00eaves d'actrice. Lui, la trentaine, est un jeune p\u00e9diatre new-yorkais d\u00e9vou\u00e9 corps et \u00e2me \u00e0 son travail depuis le suicide de sa femme. Persuad\u00e9s d'avoir enfin trouv\u00e9 un sens \u00e0 leur vie, ils vont s'aimer le temps d'un week-end intense, aussi magique qu'inoubliable. Mais Juliette doit retourner \u00e0 Paris. Quant \u00e0 Sam, il ne sait trouver les mots pour la garder \u00e0 ses c\u00f4t\u00e9s. Du moins, pas assez vite. Car \u00e0 peine l'avion de la jeune femme a-t-il d\u00e9coll\u00e9 qu'il explose en plein vol...", "commentaire": "", "proprietaire": 7, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 486, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "Mr Commitment: Mari\u00e9, Moi, Jamais !", "auteur1": 254, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 5, "date": null, "numero": null, "resume": "Que faire lorsque votre petite amie vous parle de mariage : continuer \u00e0 regarder Star Trek en faisant mine de rien ou fuir \u00e0 toutes jambes?", "commentaire": "", "proprietaire": 7, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 487, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "L'Italien De A \u00c0 Z, \u00c9dition 2003", "auteur1": 255, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 43, "date": null, "numero": null, "resume": "", "commentaire": "", "proprietaire": 7, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 488, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "Marie", "auteur1": 256, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 18, "date": null, "numero": null, "resume": "Qui fut vraiment Marie ? Que sait-on d'elle en dehors des l\u00e9gende qui ont couru \u00e0 son sujet d\u00e8s les premiers si\u00e8cles ? Pourquoi certains la v\u00e9n\u00e8rent-ils comme une quatri\u00e8me personne de la Trinit\u00e9 ? Que penser de sa \" virginit\u00e9 perp\u00e9tuelle \" ? Pourquoi la grande majorit\u00e9 des sp\u00e9cialistes pensent-ils aujourd'hui qu'elle \u00e9tait, en r\u00e9alit\u00e9, m\u00e8re de famille nombreuse ? Pourquoi et comment le Concile Vatican II a-t-il connu, \u00e0 cause d'elle, sa plus grave crise ? Jacques Duquesne, il y a dix ans, avait publi\u00e9 un J\u00e9sus qui passionna des centaines de milliers de lecteurs. Cette fois, au terme d'une enqu\u00eate minutieuse et s'appuyant sur les travaux des meilleurs sp\u00e9cialistes, il r\u00e9pond \u00e0 toutes les questions qu'on se pose sur Marie et dresse un portrait nouveau - et riche - de la femme la plus c\u00e9l\u00e8bre - et la plus mal connue - du monde. Il montre enfin pourquoi cette femme lumineuse est au c\u0153ur de la foi chr\u00e9tienne.", "commentaire": "", "proprietaire": 7, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 489, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "Le Nanab", "auteur1": 257, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 16, "date": null, "numero": null, "resume": "Il avait pour nom Ren\u00e9 Madec. Il voulait la richesse car il \u00e9tait pauvre, l'ambition l poussait car il \u00e9tait gueux. Ce petit mousse originaire de QUimper eut au XVIII\u00e8me si\u00e8cle, un destin inou\u00cf, tel qu'aucun flibustier, aucun condottier n'osa en r\u00eaver de semblable.\r\nAdolescent, il d\u00e9barque en haillons sur les quais de Pontich\u00e9ry et devient en moins de vingt ans un seigneur du pays. Un nabab.\r\nVoici l'histoire de ses amours et de la passion qui l'unit \u00e0 la princesse de Godh dans les palais et les caravans\u00e9rails. Voici des arm\u00e9es lev\u00e9es, des campagnes razzi\u00e9es, des \u00e9l\u00e9phants royaux, des cipayes et des canons. mais voici aussi l'Inde tant convoit\u00e9e, les \u00e9pices, les perles et les bazars, les rajahs raffin\u00e9s, les harems et les rites amoureux, le narguil\u00e9, le b\u00e9tel et les dieux par milliers.\r\nChaque page, chaque sc\u00e8ne de cet extraordinaire roman \u00e9claire brillamment ce morceau de notre histoire, l'\u00e9pop\u00e9e de l'Inde fran\u00e7aise men\u00e9e \u00e0 un train d'enfer par celui que les chansons bretonnes appellent encore l' \"homme de loin\".", "commentaire": "", "proprietaire": 7, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 490, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "L'Esprit De Famille", "auteur1": 185, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 7, "date": null, "numero": 1, "resume": "Ce livre est une invitation. Parents et adolescents, et aussi tous ceux qui souffrent de la solitude, sont convi\u00e9s \u00e0 venir se chauffer au feu de cette famille, \u00e0 partager ses probl\u00e8mes, \u00e0 rire beaucoup avec elle, \u00e0 pleurer parfois, mais toujours \u00e0 s'y sentir bien. L'Esprit de famille est le premier roman de la c\u00e9l\u00e8bre saga dont TF1 a tir\u00e9 un grand feuilleton.", "commentaire": "", "proprietaire": null, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 491, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "L'Esprit De Famille -C\u00e9cile, La Poison", "auteur1": 185, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 7, "date": null, "numero": 5, "resume": "Ce livre est une invitation. Parents et adolescents, et aussi tous ceux qui souffrent de la solitude, sont convi\u00e9s \u00e0 venir se chauffer au feu de cette famille, \u00e0 partager ses probl\u00e8mes, \u00e0 rire beaucoup avec elle, \u00e0 pleurer parfois, mais toujours \u00e0 s'y sentir bien. L'Esprit de famille est le premier roman de la c\u00e9l\u00e8bre saga dont TF1 a tir\u00e9 un grand feuilleton.", "commentaire": "", "proprietaire": null, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 492, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "Les enfants de l'\u00e9t\u00e9", "auteur1": 258, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 7, "date": null, "numero": null, "resume": "Au coeur de la Provence, dans la maison d'un vieil artisan, Siffrein, et de sa compagne Magali vont vivre le temps d'un \u00e9t\u00e9 deux enfants Alain et Marie-chen. L\u00e0, tandis que Siffrein cr\u00e9e des santons, que Magali dorlote un jardin splendide, les enfants vagabondent dans les garrigues, conversent avec les animaux et les fleurs, rejoignent des personnages cocasses comme ce couple d'ennemis intimes, Quinze-C\u00f4telettes et Outre-\u00e0-Huile, et surtout leur grand ami, \" l'Escrivain\", conteur d'histoires qui pars\u00e8ment le livre, car on aime parler, \u00e9voquer, \u00e9merveiller, et Siffrein le santonnier s'y m\u00eale, lui aussi, de bon coeur. Or, de cette Provence o\u00f9 r\u00e9alit\u00e9 et merveilleux vont main dans la main, Alain et Marie-chen s'\u00e9vadent la nuit pour rejoindre une autre plan\u00e8te n\u00e9e de leurs r\u00eaves, et peut-\u00eatre aussi des fantasmes de l'Escrivain. Au pays des hommes-fruits, tout est possible : on peut voyager en ballons-culottes, boire des liqueurs musiciennes, lire des livres o\u00f9 s'impriment vos pens\u00e9es, user de l'oeil-cam\u00e9ra, \u00eatre de jeunes Gullivers qui d\u00e9couvrent, avec leur guide, le Grand Ventriloque, de singuliers syst\u00e8mes de vie sociale, d'\u00e9ducation, de science tels que peuvent les r\u00eaver des enfants imaginatifs.\r\nEn parall\u00e8le appara\u00eet une campagne proven\u00e7ale, transfigur\u00e9e dans l'\u00e9blouissement du soleil d'\u00e9t\u00e9. Et, derri\u00e8re la f\u00eate, l'enchantement, la gr\u00e2ce, on s'aper\u00e7oit que ce roman, imagerie heureuse de la nature, va bien au-del\u00e0 de ses apparences imm\u00e9diates. Le mistral, la cr\u00e8che, les floraisons, l'amiti\u00e9 tendre donnent lieu \u00e0 des pages fr\u00e9missantes de sensibilit\u00e9. C'est un bain de fra\u00eecheur sans cesse renouvel\u00e9. Et l'on passe de l'un \u00e0 l'autre lieu, r\u00e9el ou imaginaire, sans que rien ne paraisse invraisemblable. Qu'une histoire de l'Escrivain fasse se rencontrer Alice au pays des merveilles et le Mowgli de Kipling, qu'on marie l\u00e9gendes m\u00e9di\u00e9vales et contes de f\u00e9es, que les enfants puissent d\u00e9couvrir le secret des O.V.N.I., ceux du Masque de Fer ou de Gaspard Hauser, qu'ils assistent \u00e0 une conf\u00e9rence intergalactique o\u00f9 la Terre est jug\u00e9e, qu'ils rencontrent Louis XIV et d'Artagnan, Victor Hugo et ses amis ou Fran\u00e7ois Ier luttant avec Henry VIII \u00e9tonne d\u00e9j\u00e0, mais s'ils se m\u00ealent aux personnages de bandes dessin\u00e9es comme Jodelle et Barbarella, ou bien Ast\u00e9rix et Lucky Luke et mille autres, voil\u00e0 qui peut surprendre ! II n'existe pas en France d'\u00e9quivalents \u00e0 ce roman si personnel, dans , la lign\u00e9e qui va d'Alice au Petit Prince, de Robinson \u00e0 Gul-liver. Robert Sabatier l'a \u00e9crit en pensant que le petit Olivier des Allumettes su\u00e9doises aurait aim\u00e9 le lire. Il vient comme un entracte dans l'histoire de ce dernier, et la d\u00e9couverte de l'\u00e9t\u00e9, les aspirations les plus secr\u00e8tes des hommes se mettent \u00e0 vivre pour le plai sir du lecteur d'aujourd'hui qui a su garder le bienheureux recours aux \u00e9merveillements et aux ravissements de l'enfance.", "commentaire": "", "proprietaire": 7, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 493, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "Vie de Bernadette", "auteur1": 259, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 16, "date": null, "numero": null, "resume": "Sainte Bernadette de Lourdes est morte le 16 avril 1879. Voici son centenaire, 20 ans apr\u00e8s celui des apparitions. Depuis lors, l'importance de la voyante n'a cess\u00e9 de grandir dans le p\u00e9lerinage. Qui est Bernadette ? La fille d'un meunier ruin\u00e9 que l'exc\u00e8s de sa mis\u00e8re fit mettre en prison, une berg\u00e8re, une voyante, un t\u00e9moin \u00e9tonnant : petit David, victorieux de plusieurs Goliath ligu\u00e9s contre elle, une religieuse, une infirmi\u00e8re qui finit dans \" l'emploi de malade \" en assumant sa passion demani\u00e8re bouleversante. On a beaucoup mythifi\u00e9 autour de tout cela. La v\u00e9rit\u00e9 est plus belle que les mythes. Bernadette est une sainte, tout simplement. Elle r\u00e9v\u00e8le la saintet\u00e9 des pauvres, re\u00e7ue de bonne, source. Cette saintet\u00e9 m\u00e9connue fut chez elle tr\u00e8s ant\u00e9rieure aux apparitions. Apr\u00e8s 20 ann\u00e9es d'\u00e9tudes et 25 volumes de publications scientifiques qui font autorit\u00e9, l'abb\u00e9 Ren\u00e9 Laurentin, professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 catholique, Docteur \u00e8sLettres, mais aussi journaliste, a \u00e9crit une vie transparente et simple comme Bernadette, selon la consigne qu'elle a livr\u00e9e \u00e0 l'intention des historiens, sur son lit de mort : \" Ce qu'on \u00e9crira de plus simple sera le meilleur. A force de vouloir fleurir les choses on les d\u00e9nature \". \"Rien de romanc\u00e9... un style alerte, une histoire... vivante, je souhaite que beaucoup de chr\u00e9tiens lisent ce livre : \u00e0 bon droit, le livre du centenaire \". (Pr\u00e9face de Mgr Donze, \u00e9v\u00eaque de Tarbes et Lourdes).", "commentaire": "", "proprietaire": 7, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 494, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "Appelle-Moi", "auteur1": 260, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 5, "date": null, "numero": null, "resume": "L'amour, la mort, le t\u00e9l\u00e9phone\u2026 Elles sont trois s\u0153urs. Entre Georgia \u00e0 New York, d\u00e9bord\u00e9e par ses responsabilit\u00e9s de r\u00e9dactrice en chef, et Maddy, l'\u00e9ternel b\u00e9b\u00e9 de la famille, il y a Eve, la quarantaine, mari\u00e9e \u00e0 un doux r\u00eaveur et m\u00e8re d'un adolescent difficile. C'est sur elle que les deux autres n'ont cess\u00e9 de compter pour veiller sur leur p\u00e8re, Lou Mozell, un vieil \u00e9gocentrique d\u00e9pressif et alcoolique qu'il a fallu interner en catastrophe dans un service de psycho g\u00e9riatrie \u00e0 Los Angeles. Devant l'imminence de la mort de son p\u00e8re, Eve oscille entre panique et soulagement Confront\u00e9e soudain \u00e0 la perspective de son propre vieillissement, elle replonge dans son pass\u00e9: celui d'une famille traumatis\u00e9e par une m\u00e8re qui un jour a quitt\u00e9 son foyer pour suivre un autre homme, laissant \u00e0 la charge de ses trois jeunes filles un p\u00e8re incapable d'encaisser cette rupture. Entre exasp\u00e9ration, culpabilit\u00e9 et \u00e9lans de tendresse, Eve tente de se d\u00e9battre au milieu des n\u00e9vroses du clan Mozell. Heureusement, il y a le t\u00e9l\u00e9phone. C'est par t\u00e9l\u00e9phone que les trois s\u0153urs se disputent et se r\u00e9concilient, se r\u00e9voltent et se r\u00e9confortent, se font rire et pleurer. C'est par t\u00e9l\u00e9phone que leur p\u00e8re les harc\u00e8le jour et nuit de ses fantasmes et de ses obsessions. C'est aussi par t\u00e9l\u00e9phone qu'Eve va faire la connaissance d'un homme qui enfin semble la comprendre\r\nUn sujet grave, mais un ton, un humour et une l\u00e9g\u00e8ret\u00e9 irr\u00e9sistibles, au service d'une id\u00e9e r\u00e9solument moderne, l'\u00e9quivalent t\u00e9l\u00e9phonique d'un roman \u00e9pistolaire.", "commentaire": "", "proprietaire": 7, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 495, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "Dictionnaire des saints", "auteur1": 261, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 5, "date": null, "numero": null, "resume": "En deux mille ans d'histoire chr\u00e9tienne, que ce soit sur les routes de Jud\u00e9e, au sein des clo\u00eetres m\u00e9di\u00e9vaux, dans les contr\u00e9es du Nouveau Monde, ou au coeur des camps de concentration, il y a eu , g\u00e9n\u00e9ration apr\u00e8s g\u00e9n\u00e9ration, des hommes et des femmes pour s'engager dans l'aventure, aller jusqu'au bout de l'absolu, se donner sans retour \u00e0 Dieu et aux autres. Ap\u00f4tres, martyrs, docteurs, contemplatifs ou missionnaires. Chacun, par son existence m\u00eame, par l'accomplissement de son humanit\u00e9, par son go\u00fbt de la v\u00e9rit\u00e9, est notre prochain. Apr\u00e8s avoir pr\u00e9sent\u00e9, dans une introduction historique et th\u00e9ologique, le ph\u00e9nom\u00e8ne de la saintet\u00e9, Georges Daix raconte plus de cinq cents de ces vies exemplaires, puis\u00e9es aux meilleures sources de l'hagiographie. De nombreuses annexes compl\u00e8tent cet ouvrage : on y trouvera la liste chronologique des saints canonis\u00e9s, les figures de l'Ancien Testament, les patronages coutumiers, et un calendrier des saints pour tous les jours. De l'\u00e9dification de la foi aux diff\u00e9rentes formes de spirtiualit\u00e9, de l'influence des cultures nationales aux traditions populaires, des cath\u00e9drales du savoir th\u00e9ologique aux exp\u00e9riences mystiques, c'est une vue panoramique de l'Evangile v\u00e9cu \u00e0 travers les si\u00e8cles qui ressort de ce dictionnaire que l'on lira aussi comme un livre de sagesse.", "commentaire": "", "proprietaire": 7, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 496, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "La revanche des ex", "auteur1": 235, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 38, "date": null, "numero": null, "resume": "Dean Paul Lockhart va se marier ! Le c\u00e9libataire le plus convoit\u00e9 de la c\u00f4te est est cas\u00e9 ! Et qui \u00e9pouse-t-il ? L'aristocratique Lara Ward ? Non ! Babe Mancini, la photographe des people ? Pas du tout ! Alors peut-\u00eatre Brown Sugar, la f\u00e9line chanteuse de hip-hop ? Absolument pas ! M\u00eame si aucune des trois n'a pu oublier le beau Dean Paul, c'est \u00e0 une starlette en vogue qu'il va passer la bague au doigt. Happy end ? Pas forc\u00e9ment. Dans le milieu sulfureux de la jet-set, on est en droit d'esp\u00e9rer de multiples rebondissements. Drogue, sexe, trahisons ou arnaques..., les secrets d'alc\u00f4ve sont bien mal gard\u00e9s. Les scandales les plus croustillants n'\u00e9pargnent personne, et les langues de vip\u00e8re r\u00e9pandent leur venin. Dans un tel monde, y a-t-il de la place pour le grand amour ?", "commentaire": "", "proprietaire": 7, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 497, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "A la vie, \u00e0 la mort", "auteur1": 216, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 7, "date": null, "numero": null, "resume": "Lorsque Beaufort Swan emm\u00e9nage dans l'insignifiante bourgade de Fork et rencontre la myst\u00e9rieuse Edythe Cullen, sa vie prend un tournant aussi excitant que terrifiant. Avec sa peau de marbre, ses yeux dor\u00e9s, sa voix envo\u00fbtante et ses dons surnaturels, Edythe est \u00e0 la fois irr\u00e9sistible et \u00e9nigmatique. Ce que Beau ne sait pas encore c'est que plus il se rapproche d'elle, plus lui et son entourage sont en danger. Et il se peut qu'il soit trop tard pour faire demi-tour.", "commentaire": "", "proprietaire": 2, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 498, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "Nouvelles Chroniques De San Francisco, Tome 2", "auteur1": 80, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 31, "date": null, "numero": null, "resume": "Rien ne va plus au 28 Barbary Lane. Tandis que Mary Ann et Michael partent en croisi\u00e8re \u00e0 Acapulco, Mona quitte San Francisco pour devenir r\u00e9ceptionniste dans un bordel de Winnemucca, tenu par une sexag\u00e9naire timbr\u00e9e. Entre deux joins, Brian est quant \u00e0 lui d\u00e9termin\u00e9 \u00e0 percer les secrets de leur logeuse... Une odyss\u00e9e d\u00e9jant\u00e9e et envo\u00fbtante sur la Californie des seventies.  \" Une petite communaut\u00e9 pas \" politiquement correcte \" pour deux sous et d'autant plus attachante que son quotidien est racont\u00e9 avec beaucoup d'humour et de tendresse. \" Le Parisien", "commentaire": "", "proprietaire": 7, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 499, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "Le Monde Sans Les Enfants: Et Autres Histoires", "auteur1": 263, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 7, "date": null, "numero": null, "resume": "Vingt histoires, \u00e0 d\u00e9vorer, \u00e0 murmurer, \u00e0 partager. Vingt mani\u00e8res de rire et de s'\u00e9mouvoir. Vingt pr\u00e9textes pour penser \u00e0 ce que l'on oublie et pour voir ce que l'on cache. Vingt chemins pour aller du plus l\u00e9ger au plus s\u00e9rieux, du plus grave au plus doux. Vingt fa\u00e7ons de se souvenir de ce qu'on a \u00e9t\u00e9 et de r\u00eaver \u00e0 ce que l'on sera. Vingt regards pour saisir le monde, dans sa lumi\u00e8re et dans ses ombres. Vingt raisons de rester des enfants ou de le redevenir. Vingt sourires. Vingt bonheurs. Vingt battements de c\u0153ur.", "commentaire": "", "proprietaire": 7, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 500, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "La Machine Infernale", "auteur1": 173, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 7, "date": null, "numero": null, "resume": "Ob\u00e9issant \u00e0 l'oracle, Oedipe r\u00e9sout l'\u00e9nigme du Sphinx, tue son p\u00e8re et \u00e9pouse sa m\u00e8re. La peste s'abat sur Th\u00e8bes qui a couronn\u00e9 un inceste et un parricide. Quand un berger d\u00e9voile la v\u00e9rit\u00e9, la machine infernale des dieux explose. Oedipe se cr\u00e8ve les yeux et sa m\u00e8re se pend. S'inspirant du th\u00e9\u00e2tre de Sophocle, Cocteau redonne vie aux grandes figures grecques : Oedipe, Jocaste, Antigone et Cr\u00e9on. Il philosophe en virtuose. Non, l'homme n'est pas libre. Il na\u00eet aveugle et les dieux r\u00e8glent sa destin\u00e9e. M\u00eame le h\u00e9ros, celui qui sort du rang, doit se soumettre. Ce grand texte dit tout sur l'homme avec infiniment d'humour et de po\u00e9sie.", "commentaire": "", "proprietaire": 7, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 501, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "L'Illusion Comique", "auteur1": 265, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 7, "date": null, "numero": null, "resume": "Fuyant l'excessive s\u00e9r\u00e9nit\u00e9 de son p\u00e8re Primadant, Clindor s'est fait le suivant d'un \u00e9trange capitaine gascon, Matamore. Primadant s'adresse au magicien Alcandre dans l'espoir de retrouver son fils. En voyant d\u00e9filer ce qu'il croit \u00eatre la vie de Clindor, Primadant est tour \u00e0 tour effray\u00e9, emport\u00e9, \u00e9mu. Il ne sait pas encore qu'\u00e0 l'enchantement de la vision se superpose l'illusion th\u00e9\u00e2trale... L'illusion comique est, au dire de l'auteur, \" un \u00e9trange monstre \" dont l'extravagance ne cesse d'\u00e9tonner. En transgressant les lois de la doctrine classique, Corneille r\u00e9habilite le statut de l'acteur et nous offre au passage une admirable apologie du th\u00e9\u00e2tre.", "commentaire": "", "proprietaire": 7, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 502, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "Le Manuel De La Mauvaise M\u00e8re", "auteur1": 266, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 5, "date": null, "numero": null, "resume": "Trois femmes, trois g\u00e9n\u00e9rations, un seul toit et beaucoup de d\u00e9g\u00e2ts !  Nan, la grand-m\u00e8re, oscille entre lucidit\u00e9 et folie pure : elle range les papiers dans le grille-pain, les provisions dans un tiroir et se perd dans ses souvenirs.  Karen, la m\u00e8re, 33 ans, balance entre altruisme et qu\u00eate d'identit\u00e9. Une m\u00e8re gentiment f\u00eal\u00e9e, une fille \u00e9go\u00efstement adolescente et un ex-mari d\u00e9finitivement absent : qui dit mieux ?  Charlotte, la fille, 17 ans, h\u00e9site entre r\u00e9bellion et nonchalance. Ses projets ? \u00c9chapper au plus vite \u00e0 ses a\u00een\u00e9es et surtout ne pas reproduire le sch\u00e9ma familial...  Mais les chiens ne font pas des chats !    Kate Long est originaire du Lancashire, dans le nord-ouest de l'Angleterre. Depuis le succ\u00e8s du Manuel de la mauvaise m\u00e8re, elle a quitt\u00e9 son poste de professeur d'anglais au coll\u00e8ge de Chester pour se consacrer \u00e0 l'\u00e9criture. Elle vit aujourd'hui avec son mari et ses deux enfants dans un village du Shropshire.    \u00ab(...) cette chronique anglaise des relations m\u00e8res-filles est pleine d'\u00e9v\u00e9nements tout aussi durs \u00e0 encaisser qu'irr\u00e9sistiblement cocasses.\u00bb  Parents    \u00abUn premier roman hilarant et touchant \u00e0 la fois. Une r\u00e9ussite totale.\u00bb  Publishers Weekly", "commentaire": "", "proprietaire": 7, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 503, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "American Vertigo", "auteur1": 267, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 46, "date": null, "numero": null, "resume": "O\u00f9 va l'Am\u00e9rique ? Vers le destin imp\u00e9rialiste que lui pr\u00e9disent ceux qui la ha\u00efssent ? Vers l'horizon d\u00e9mocratique qu'elle incarne aux yeux de ses amis ? Devant ce pays colossal et bless\u00e9, contradictoire et prot\u00e9iforme, devant ce pays-concept dont les embl\u00e8mes, nobles ou infamants, tournent \u00e0 n'en pas finir sur le man\u00e8ge m\u00e9diatique mondial, chacun est pris de vertige. Pour explorer ce vertige, Bernard-Henri L\u00e9vy a parcouru plus de 20 000 km pendant presque une ann\u00e9e. Du Nord au Sud. De l'Atlantique au Pacifique. De la prison de Rikers Island \u00e0 la douce Savannah. D'une ville arabe pr\u00e8s de Detroit aux communaut\u00e9s juives de Brooklyn. De La Nouvelle-Orl\u00e9ans avant et apr\u00e8s Katrina aux d\u00e9serts de l'Arizona. Des banlieues pauvres de Los Angeles \u00e0 Guantanamo ou aux nouvelles grandes \u00e9glises \u00e9vang\u00e9liques. L\u00e0, dans ce chaos de perceptions, au fil de ce r\u00e9cit qui se lance sur les traces de Tocqueville mais o\u00f9 l'on croise tr\u00e8s vite un vieux Sudiste blanc antiraciste et une fille de mineur du Wisconsin, un milliardaire philanthrope et Norman Mailer, Woody Allen, Hillary Clinton, Sharon Stone, un chef indien antis\u00e9mite, une prostitu\u00e9e du Nevada, tant d'autres, c'est toute la com\u00e9die humaine d'un peuple en proie au doute et au messianisme qui se d\u00e9ploie sous nos yeux. Avec, au bout de l'enqu\u00eate, une r\u00e9flexion sur les mod\u00e8les r\u00e9publicains compar\u00e9s de la France et des Etats-Unis, la nature de leur patriotisme respectif, les formes in\u00e9dites qu'y prennent les tyrannies de la majorit\u00e9 et des minorit\u00e9s, leur rapport \u00e0 la religion, la politique, l'id\u00e9ologie. American Vertigo ? Un livre-enqu\u00eate mobile et chaleureux. Un reportage conceptuel et un \" road book \" sensuel, c\u00e9r\u00e9bral, dr\u00f4le, v\u00e9ridique. La perspicacit\u00e9 du philosophe. L'\u0153il et le style du romancier.", "commentaire": "", "proprietaire": 7, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 504, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "Pratique De Vie", "auteur1": 30, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 13, "date": null, "numero": null, "resume": "", "commentaire": "", "proprietaire": 7, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 505, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "Amiti\u00e9 Avec Dieu (L')", "auteur1": 30, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 13, "date": null, "numero": null, "resume": "", "commentaire": "", "proprietaire": 7, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 506, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "The tenth man", "auteur1": 28, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 88, "date": null, "numero": null, "resume": "The story begins in a prison in occupied France during the Second World War. It is decreed that one in every ten prisoners is to be executed; lots are drawn to decide who will die. One of the men chosen is a rich lawyer. He offers all his money to anyone who will take his place. One man agrees. Upon his release from prison the lawyer must face the consequences of his actions.", "commentaire": "", "proprietaire": 7, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 507, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "Le Go\u00fbt Des P\u00e9pins De Pomme", "auteur1": 268, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 7, "date": null, "numero": null, "resume": "\u00c0 la mort de Bertha, ses trois filles et sa petite-fille, Iris, la narratrice, se retrouvent dans leur maison de famille, \u00e0 Bootshaven, dans le nord de l'Allemagne, pour la lecture du testament. \u00c0 sa grande surprise, Iris h\u00e9rite de la maison. Biblioth\u00e9caire \u00e0 Fribourg, elle n'envisage pas, dans un premier temps, de la conserver. Mais, \u00e0 mesure qu'elle red\u00e9couvre chaque pi\u00e8ce, chaque parcelle du merveilleux jardin, ses souvenirs font resurgir l'histoire \u00e9mouvante et tragique de trois g\u00e9n\u00e9rations de femmes. Un grand roman sur le souvenir et l'oubli.", "commentaire": "", "proprietaire": 7, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 508, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "Le\u00e7ons De Vie: Comprendre Le Sens De Nos D\u00e9sirs, De Nos Peurs Et De Nos Espoirs", "auteur1": 269, "auteur2": 270, "auteur3": null, "editeur": 5, "date": null, "numero": null, "resume": "M\u00e9decin psychiatre internationalement reconnue, Elisabeth K\u00dcBLER-ROSS est une pionni\u00e8re dans l'accompagnement des personnes en fin de vie. Docteur honoris causa de nombreuses universit\u00e9s am\u00e9ricaines, elle est la fondatrice du centre de Shanti Nilaya, consacr\u00e9 aux enfants atteints du sida. Elle s'est \u00e9teinte le 24 ao\u00fbt 2004. M\u00e9decin \u00e0 Los Angeles, David KESSLER est reconnu comme le successeur d'Elisabeth K\u00fcbler-Ross. Ce dialogue entre Elisabeth K\u00fcbler-Ross et David Kessler aborde avec justesse des th\u00e8mes essentiels : le sens de nos d\u00e9sirs, de nos peurs, de nos espoirs... Le testament lumineux de la figure qui a r\u00e9volutionn\u00e9 l'approche de la mort est riche de le\u00e7ons de vie. Il nous parle de l'accomplissement qui nous conduit au bonheur, \u00e0 l'acceptation, et nous apprend \u00e0 l\u00e2cher prise.", "commentaire": "", "proprietaire": 7, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 509, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "Vertige", "auteur1": 271, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 5, "date": null, "numero": null, "resume": "Un homme se r\u00e9veille au fond d'un gouffre, deux inconnus et son fid\u00e8le chien comme seuls compagnons d'infortune. Il est encha\u00een\u00e9 au poignet, l'un des deux hommes \u00e0 la cheville et le troisi\u00e8me est libre, mais sa t\u00eate est recouverte d'un masque effroyable, qui explosera s'il s'\u00e9loigne des deux autres. Qui les a emmen\u00e9s l\u00e0 ? Pourquoi ? \" Une intrigue simple, mais un suspense en b\u00e9ton qui nous rappelle que l'efficacit\u00e9 se passe de toute sophistication. \" Julie Malaure \u2013 Le Point \" Sans aucun doute [son thriller] le plus r\u00e9ussi. \" Fran\u00e7ois Aubel \u2013 Madame Figaro @ Disponible chez 12-21 L'\u00c9DITEUR NUM\u00c9RIQUE", "commentaire": "", "proprietaire": 7, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 510, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "L'Univers", "auteur1": 61, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 63, "date": null, "numero": null, "resume": "Un vrai petit livre pour d\u00e9couvrir le ciel et l'Univers, conna\u00eetre le Soleil, la Lune, les plan\u00e8tes de notre galaxie, comprendre les \u00e9tapes de la conqu\u00eate de l'espace ...", "commentaire": "", "proprietaire": 7, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 511, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "L'\u00c9cole Des Femmes - De La Critique De L'\u00c9cole Des Femmes", "auteur1": 77, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 43, "date": null, "numero": null, "resume": "Pr\u00e9face de Joy Sorman. Edition \u00e9tablie, annot\u00e9e et comment\u00e9e par Laurence Rauline. Arnolphe, un vieux barbon, a \u00e9lev\u00e9 dans la solitude et l'ignorance Agn\u00e8s, sa pupille, en vue d'en faire l'\u00e9pouse d\u00e9vou\u00e9e devant lui permettre de conjurer sa crainte irrationnelle du cocuage. Mais l'amour sinc\u00e8re du\u00a0jeune Horace va favoriser la m\u00e9tamorphose spectaculaire de l'ing\u00e9nue.A travers sa \"grande com\u00e9die\" de L'Ecole des femmes et La Critique qu'il en a livr\u00e9e en r\u00e9action \u00e0 la querelle suscit\u00e9e par la pi\u00e8ce, Moli\u00e8re pourfend la rigidit\u00e9 morale des ses censeurs et d\u00e9fend le droit de chacun \u00e0 affirmer sa libert\u00e9 face \u00e0 la tyrannie de l'autorit\u00e9.La pr\u00e9faci\u00e8reN\u00e9e en 1973, Joy Sorman appartient \u00e0 la jeune garde de la litt\u00e9rature fran\u00e7aise depuis la parution de Boys, boys, boys en 2005.Son oeuvre illustre un f\u00e9minisme en prise avec les r\u00e9alit\u00e9s contemporaines.Le dossierPar Laurence Rauline, agr\u00e9g\u00e9e de lettres modernes, docteur en litt\u00e9rature fran\u00e7aise de l'\u00e2ge classique et enseignante au lyc\u00e9e.Laurence Rauline a retenu les trois pistes de lectures suivantes : 1. Une com\u00e9die classique ? 2. Les personnages ou la difficile qu\u00eate de soi. 3. La r\u00e9ponse de Moli\u00e8re \u00e0 la crtitique de l'Ecole des femmes.Existe aussi en DVD Copat.", "commentaire": "", "proprietaire": 7, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 512, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "Dom Juan", "auteur1": 77, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 21, "date": null, "numero": null, "resume": "Dom Juan ou le Festin de Pierre: suivi d'une anthologie sur le mythe de Don Juan\r\n\r\nEn 1664, Dom Juan d\u00e9cha\u00eene le scandale et soul\u00e8ve les passions. Moli\u00e8re a d\u00e9j\u00e0 ridiculis\u00e9 la soci\u00e9t\u00e9 de son temps, pr\u00e9cieux, marquis, m\u00e9decins, d\u00e9vots. Le personnage de Dom Juan, figure exemplaire de l'impi\u00e9t\u00e9 et de l'ath\u00e9isme, lui offre un sujet plus dangereux encore. Ce grand seigneur est le diable en personne. Il blasph\u00e8me, m\u00e9prise ses cr\u00e9anciers, \u00e9tincelle d'esprit et de m\u00e9chancet\u00e9. Il s\u00e9duit mille femmes, pour les humilier apr\u00e8s. A ses c\u00f4t\u00e9s, son valet, Sganarelle, est terroris\u00e9 par son insolence, son aisance, son cynisme.\r\nAujourd'hui encore, le g\u00e9nie et le miracle de Moli\u00e8re, dont la voix s'\u00e9l\u00e8ve chaque soir dans tous les th\u00e9\u00e2tres du monde, nous fait rire et fr\u00e9mir.", "commentaire": "", "proprietaire": 7, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 513, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "L'Ile Des Esclaves", "auteur1": 149, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 21, "date": null, "numero": null, "resume": "Une autre id\u00e9e des classiques !Quatre personnages font naufrage sur une \u00eele et les r\u00f4les s'inversent... Dans cette pi\u00e8ce o\u00f9 jeux social et th\u00e9\u00e2tral se confondent, Marivaux exp\u00e9rimente avec brio l'art du conflit sur sc\u00e8ne.Enjeux p\u00e9dagogiques : - Un approfondissement de la relation ma\u00eetre-valet et des enjeux politiques de la pi\u00e8ce. - Un questionnement sur la th\u00e9\u00e2tralit\u00e9 du jeu social \u00e9clair\u00e9 par des groupements de textes. - Une ouverture sur les diff\u00e9rentes interpr\u00e9tations possibles \u00e0 travers des iconographies permettant une comparaison de mises en sc\u00e8ne.Th\u00e8me du programme en lien avec le titre : 1re - Le texte th\u00e9\u00e2tral et sa repr\u00e9sentationInterview exclusive : Irina Brook, metteur en sc\u00e8ne.  T\u00e9l\u00e9chargez gratuitement le livret p\u00e9dagogique exclusivement r\u00e9serv\u00e9 aux enseignants sur http://www.nathan.fr/carresclassiques/enseignants", "commentaire": "", "proprietaire": 7, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 514, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "Confessions D'Une Accro Du Shopping", "auteur1": 272, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 5, "date": null, "numero": null, "resume": "Votre job vous ennuie \u00e0 mourir ? Vos amours laissent \u00e0 d\u00e9sirer ? Un peu de shopping pour se remonter le moral ! C'est la devise de Becky Bloomwood, jolie Londonienne de 25 ans. Arm\u00e9e de ses cartes de cr\u00e9dit, la vie lui semble magique ! Chaussures, maquillage, fringues sublimes... rien ne peut contenir sa fi\u00e8vre acheteuse, pas m\u00eame son effrayant d\u00e9couvert. Jusqu'au jour o\u00f9, d\u00e9cid\u00e9e \u00e0 s\u00e9duire Luke Brandon, jeune et brillant businessman, Becky s'efforce de s'amender, un peu aid\u00e9e par son banquier, qui vient de bloquer ses comptes... \" Sophie Kinsella cultive l'artifice, dans un registre burlesque r\u00e9dempteur. Emballant ! \" Madame Figaro", "commentaire": "", "proprietaire": 7, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 515, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "La peur et autres contes fantastiques", "auteur1": 78, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 63, "date": null, "numero": null, "resume": "Une femme venue d'outre-tombe. Une main coup\u00e9e qui s'anime. Un homme invisible assis dans un fauteuil vide. Des objets qui sortent par la porte et bousculent leur propri\u00e9taire. Est-ce une illusion des sens ? Ou bien la r\u00e9alit\u00e9 est-elle r\u00e9gie par des lois inconnues ? Confront\u00e9s \u00e0 une s\u00e9rie d'\u00e9v\u00e9nements surnaturels ainsi qu'\u00e0 leurs propres angoisses insurmontables, les h\u00e9ros de Maupassant connaissent tout au long de ces six contes fantastiques de \u00ab r\u00e9guli\u00e8res \u00e9clipses de la raison \u00bb.", "commentaire": "", "proprietaire": 7, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 516, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "Le Crime Du Golf", "auteur1": 7, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 3, "date": null, "numero": null, "resume": "Appel\u00e9s au secours par un certain M. Renauld, Hercule Poirot et son comparse Hastings d\u00e9barquent \u00e0 Calais, d'o\u00f9 une voiture doit les emmener vers la station baln\u00e9aire o\u00f9 vit ce client fortun\u00e9. Mais ils d\u00e9couvrent en arrivant que ce dernier a \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9 poignard\u00e9, au fond d'une tombe ouverte, creus\u00e9e dans un terrain de golf. Le d\u00e9tective devra chercher dans le pass\u00e9 de la victime en Am\u00e9rique du Sud - et dans les myst\u00e9rieuses visites de femmes qu'il recevait nuitamment - le secret de sa fin tragique. Un des tout premiers Hercule Poirot, dans la mani\u00e8re la plus classique d'Agatha Christie.", "commentaire": "", "proprietaire": 7, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 517, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "L'enfant de coeur", "auteur1": 273, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 7, "date": null, "numero": null, "resume": "Se d\u00e9clarer pr\u00eat \u00e0 tout donner pour le bonheur ou le salut de l'\u00eatre aim\u00e9 est une des proclamations les plus classiques de la passion ; mais si, d'aventure, l'occasion se pr\u00e9sente de traduire les paroles en acte, l'enthousiasme reste-t-il aussi vif et le d\u00e9pouillement se fait-il avec autant d'all\u00e9gresse ? Certes, tout d\u00e9pend des circonstances et s'apercevoir' que le \u00ab ce qui est \u00e0 moi est \u00e0 toi \u00bb a \u00e9t\u00e9 pris au pied de la lettre - jusqu'\u00e0 l'emprunt discret d'une signature pour mieux assurer la m\u00e9tamorphose du \u00ab mien \u00bb en \u00ab sien \u00bb, - d\u00e9couvrir que ces richesses confondues ont fondu \u00e0 l'ardente chaleur d'un hardi galop de cavaleries comptables au service d'entreprises trop multiples pour n'\u00eatre pis hasardeuses, bref constater un triste matin que l'enfant de coeur n'a pas agi en enfant de choeur est un rude choc surtout quand on se voit tenu pour responsable d'une dette \u00e9norme.\r\nCe serait mal conna\u00eetre Roger Peyrefitte que d'attendre amertume et col\u00e8re quand semblable r\u00e9v\u00e9lation lui est faite lors du suicide, au demeurant manqu\u00e9, du charmant Astolphe. \u00ab L'\u00e9crivain milliardaire \u00bb n'a qu'une parole et tant pis si cela le ruine. L'Enfant de coeur est le r\u00e9cit piquant d'humour et d'ironies qu'il consacre aux p\u00e9rip\u00e9ties de cette affaire d'argent venue \u00e0 la traverse de ses amours.", "commentaire": "", "proprietaire": 7, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 518, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "Allaiter", "auteur1": 274, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 89, "date": null, "numero": null, "resume": "A la lumi\u00e8re de ces nouvelles dispositions l\u00e9gales, inspir\u00e9es d'un code de l'Organisation mondiale de la Sant\u00e9 visant \u00e0 promouvoir l'allaitement maternel, comment d\u00e9cliner le verbe allaiter aujourd'hui ? P\u00e9diatres, psychiatres, psychologues, anthropologues et responsables d'associations tentent ici quelques r\u00e9ponses qui traversent le temps, les continents et les cultures, la biologie, les corps et la psych\u00e9.", "commentaire": "", "proprietaire": 7, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 519, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "Angoisse", "auteur1": 276, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": null, "date": null, "numero": null, "resume": "Lorsque toutes les apparences sont contre lui, une femme peut douter de l'innocence de son mari, Leah Carlyle en fait la triste exp\u00e9rience.\r\nCl\u00e9o, leur fille, perdra-t-elle l'homme qu'elle aime, si son p\u00e8re est reconnu coupable et condamn\u00e9 ?\r\nQuelles r\u00e9percussions Cette condamnation aura-t-elle sur l'esprit de Maurice, adolescent de dix-huit ans ?\r\nLe superintendent Warbuton apportera-t-il le malheur dans une famille heureuse ?", "commentaire": "", "proprietaire": 7, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 520, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "Le Huit", "auteur1": 277, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 5, "date": null, "numero": null, "resume": "Provence, 1790. Un \" printemps sanglant \" s'est abattu sur l'abbaye de Montglane. Les cerisiers en fleur, surpris par le gel, nappent le pays de proph\u00e9tiques taches rouges. La rumeur gronde, les biens de l'\u00c9glise seront bient\u00f4t confisqu\u00e9s. Talleyrand, le \" diable boiteux \", convoiterait m\u00eame les tr\u00e9sors de Montglane. Alert\u00e9e, la m\u00e8re sup\u00e9rieure disperse les pi\u00e8ces d'un myst\u00e9rieux jeu d'\u00e9checs, cadeau des Maures au roi Charlemagne...New York, 1972. Approch\u00e9e par un \u00e9trange antiquaire, Catherine Velis se lance sur la piste du l\u00e9gendaire \u00e9chiquier. De Catherine de Russie \u00e0 Marat, de Robespierre \u00e0 Napol\u00e9on, elle n'est pas la premi\u00e8re. Mais les pi\u00e8ces l'ont choisie : elle sera leur reine noire. \" Un roman \u00e9poustouflant. \" Le Figaro Magazine", "commentaire": "", "proprietaire": 4, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 521, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "La Myst\u00e9rieuse Affaire De Styles", "auteur1": 7, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 7, "date": null, "numero": null, "resume": "Tous ceux qui l'entouraient pouvaient tirer profit de la mort de Mrs Ingelthorp, riche ma\u00eetresse de la propri\u00e9t\u00e9 de Styles : son second mari, Alfred Ingelthorp ; ses beaux-enfants, maintenus dans sa d\u00e9pendance financi\u00e8re ; Cynthia, sa jeune prot\u00e9g\u00e9e... Et tous auraient pu se procurer la strychnine qui l'a tu\u00e9e. Mais pourquoi Hercule Poirot prot\u00e8ge-t-il si obstin\u00e9ment Alfred Ingelthorp, alors que celui-ci se d\u00e9fend \u00e0 peine contre les soup\u00e7ons grandissants qui p\u00e8sent sur lui ? Patience ! Nous ne comprendrons qu'aux derni\u00e8res pages le subtil jeu de strat\u00e9gie qui s'est nou\u00e9 entre ces deux hommes, aussi redoutablement intelligents l'un que l'autre. D\u00e8s ce premier roman, publi\u00e9 en 1920, Agatha Christie d\u00e9montre son extraordinaire habilet\u00e9 \u00e0 nous tenir en haleine jusqu'au bout, alors m\u00eame que les circonstances, les personnages, les indices nous sont parfaitement connus. Et surtout, elle campe le duo qui devait faire sa gloire : celui du petit d\u00e9tective belge et de son fid\u00e8le Hastings.", "commentaire": "", "proprietaire": 2, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 522, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "People Or Not People", "auteur1": 278, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 5, "date": null, "numero": null, "resume": "\u00c0 vingt-six ans, Beth Robinson vient de faire l\u2019acquisition d\u2019un appartement \u00e0 Manhattan et s\u2019appr\u00eate \u00e0 devenir l\u2019une des associ\u00e9es d\u2019une prestigieuse banque. Pourtant, elle se sent bien seule et ce n\u2019est pas entre les quatre murs de son bureau qu\u2019elle peut stimuler sa vie sociale. Elle ne tarde donc pas \u00e0 claquer la porte. D\u00e9sormais, ses sorties se r\u00e9sument \u00e0 la promenade du chien, et elle passe la majeure partie de son temps \u00e0 d\u00e9vorer des romans sentimentaux et des tablettes de chocolat au fond de son lit. Jusqu\u2019au jour o\u00f9 sa rencontre avec une certaine Kelly, qui dirige une agence de communication, lui permet de d\u00e9crocher un job flambant neuf avec pour r\u00e8gle absolue de voir et surtout d\u2019\u00eatre vue. Son nouveau boulot plonge Beth dans les coulisses VIP des night-clubs les plus branch\u00e9s de la ville et lui permet de participer aux soir\u00e9es qui font la Une des tablo\u00efds. Franchement, qui se plaindrait d\u2019un job qui vous paie pour sortir ? S\u00fbrement pas Beth, sauf lorsque sa vie prend une toute autre tournure dans les chroniques ac\u00e9r\u00e9es d\u2019un nouveau journal\u2026", "commentaire": "", "proprietaire": 7, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 523, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "Flambant Neuf", "auteur1": 279, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 5, "date": null, "numero": null, "resume": "Encore une enqu\u00eate haute en couleurs pour la chasseuse de primes St\u00e9phanie Plum, cette fois-ci lanc\u00e9e sur les traces d'un jeune Indien : r\u00e9cemment arriv\u00e9 aux \u00c9tats-Unis, Singh s'est volatilis\u00e9 apr\u00e8s r\u00e8glement de la caution d'obtention de son visa par Vinnie.   St\u00e9phanie n'ayant aucune envie de voir son cousin Vinnie r\u00e9duit \u00e0 vendre des voitures d'occasion au fin fond de l'Arizona \u00e0 cause de sa situation financi\u00e8re, la voici partie \u00e0 la recherche de Singh. Mais Joe Morelli, le s\u00e9ducteur, est dans les parages, elle doit faire \u00e9quipe avec le sulfureux \u2013 et accessoirement ex-amant \u2013 Ranger, son hamster est un brin envahissant et une bande de tueurs semble s'int\u00e9resser de tr\u00e8s pr\u00e8s \u00e0 son cas. De pr\u00e9datrice, la demoiselle ne va pas tarder \u00e0 devenir proie... Fort jolie, de surcro\u00eet.", "commentaire": "", "proprietaire": 2, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 524, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "Le livre perdu des sortil\u00e8ges - Le noeud de la sorci\u00e8re", "auteur1": 14, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 7, "date": null, "numero": 3, "resume": "Apr\u00e8s un s\u00e9jour en 1590, Diana Bishop et Matthew Clairmont reviennent dans le pr\u00e9sent pour affronter de nouveaux dangers. Une terrible menace p\u00e8se sur leur avenir, et elle ne se dissipera que s\u2019ils parviennent \u00e0 r\u00e9cup\u00e9rer les pages manquantes de l\u2019Ashmole 782. Or le temps presse, car la grossesse de Diana arrive \u00e0 son terme et Matthew a de son c\u00f4t\u00e9 d\u00e9cid\u00e9 de d\u00e9fier la Congr\u00e9gation qui r\u00e9git la vie de toutes les cr\u00e9atures surnaturelles.\r\nDe vieux ch\u00e2teaux en laboratoires universitaires, depuis les collines de l\u2019Auvergne jusqu\u2019aux palais v\u00e9nitiens, Diana et Matthew, d\u00e9cid\u00e9s \u00e0 prot\u00e9ger leur amour d\u00e9fendu, finiront par d\u00e9couvrir l'encens et terrible secret tant convoit\u00e9.", "commentaire": "", "proprietaire": 2, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 525, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "Le livre perdu des sortil\u00e8ges - L'\u00e9cole de la nuit", "auteur1": 14, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 7, "date": null, "numero": 2, "resume": "Diana Bishop, jeune historienne h\u00e9riti\u00e8re d'une puissante lign\u00e9e de sorci\u00e8res, et le vampire Matthew Clairmont ont bris\u00e9 le pacte qui leur interdisait de s'aimer. Quand Diana a d\u00e9couvert l'Ashmole 782, un manuscrit alchimique, \u00e0 la biblioth\u00e8que d'Oxford, elle a d\u00e9clench\u00e9 un conflit mill\u00e9naire. La paix fragile entre les vampires, les sorci\u00e8res, les d\u00e9mons et les humains est d\u00e9sormais menac\u00e9e. D\u00e9termin\u00e9s \u00e0 percer le myst\u00e8re du manuscrit perdu, et tentant d'\u00e9chapper \u00e0 leurs ennemis, Diana et Matthew ont fui \u00e0 Londres... en 1590. Un monde d'espions et de subterfuges, qui les plonge dans les arcanes du pass\u00e9 de Matthew et les confronte aux pouvoirs de Diana. Et \u00e0 l'inqui\u00e9tante \u00c9cole de la nuit.", "commentaire": "", "proprietaire": 2, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 526, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "Quelles nouvelles, Jeeves ?", "auteur1": 250, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 90, "date": null, "numero": null, "resume": "Un sommet de l'humour britannique. \"Il y a ceux qui l'adorent et ceux qui ne l'ont jamais lu\", a dit de Wodehouse un critique. On le v\u00e9rifiera avec ce recueil de huit nouvelles mettant en sc\u00e8ne son duo favori : le jeune et futile Bertram Wooster, qui a l'art de se fourrer dans les situations les plus d\u00e9licates, et son majordome, l'impeccable Jeeves, qui l'en sort avec une forme de g\u00e9nie.", "commentaire": "", "proprietaire": 2, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 527, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "Les Cafards N'Ont Pas De Roi", "auteur1": 280, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 4, "date": null, "numero": null, "resume": "Nombres est n\u00e9 dans une biblioth\u00e8que de New York et appartient \u00e0 l'esp\u00e8ce des dictyopt\u00e8res, famille des blattellae germanicae, en fran\u00e7ais les cafards. Nombres et ses compagnons vivent heureux dans l'appartement d'Ira et de la Gitane, quand celle-ci d\u00e9cide de quitter le domicile conjugal. Elle est remplac\u00e9e par Ruth, qui fait de l'ordre une religion et qui laisse subitement affam\u00e9e la colonie des blattes par un exc\u00e8s de propret\u00e9. Comment Nombres parviendra-t-il \u00e0 conjurer cette mal\u00e9diction ? C'est tout le propos de ce livre irr\u00e9v\u00e9rencieux, profond\u00e9ment \" politically incorrect \" et subversif qui, sous les apparences d'une fable m\u00e9taphysique et animali\u00e8re, donne une critique virulente, m\u00e9chante et savoureuse de la vie urbaine. M\u00e9fions-nous : les cafards sont bien plus vieux que les hommes et ils le savent.", "commentaire": "", "proprietaire": 7, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 528, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "Les Trois Mousquetaires (French Edition)", "auteur1": 230, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 5, "date": null, "numero": null, "resume": "Aux trois gentilshommes mousquetaires Athos, Porthos et Aramis, toujours pr\u00eats \u00e0 en d\u00e9coudre avec les gardes du Cardinal de Richelieu, s'associe le jeune gascon d'Artagnan fra\u00eechement d\u00e9barqu\u00e9 de sa province avec pour ambition de servir le roi Louis XIII.\r\nEngag\u00e9 dans le corps des mousquetaires, d'Artagnan s'\u00e9prend de l'ang\u00e9lique Constance Bonacieux.\r\nEn lutte contre la duplicit\u00e9 et l'intrigue politique, les quatre compagnons trouveront en face d'eux une jeune anglaise d\u00e9moniaque et tr\u00e8s belle, Milady, la redoutable espionne du Cardinal.\r\nD'Artagnan seul \u00e9chappe \u00e0 ses agents. Mais rapportera-t-il \u00e0 temps \u00e0 la Reine de France, Anne d'Autriche, les ferrets qu'elle a remis \u00e0 son amant, le duc de Buckingham?\r\nChef-d\u2019\u0153uvre d'Alexandre Dumas et mod\u00e8le de roman historique, \"Les trois mousquetaires\" demeure un des livres les plus lus dans le monde entier.", "commentaire": "", "proprietaire": 2, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 529, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "Le Bonheur Est Simple", "auteur1": 184, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 17, "date": null, "numero": null, "resume": "\" Alice a pass\u00e9 la nuit \u00e0 se retourner dans son lit la peur montant en elle comme une vague naus\u00e9euse, que le bon sens tente de refouler. Apr\u00e8s tout, n'est-elle pas la plus heureuse fille du monde ?\" Dans sa prison dor\u00e9e o\u00f9 elle passe ses journ\u00e9es \u00e0 attendre son parfait mari, tout \u00e9tait trop beau pour Alice. N'\u00e9taient ces habitudes de jouer les prolongations au bureau... et puis ce reflet dans la glace, cette londonienne svelte, blonde et manucur\u00e9e... est-ce bien elle, la jeune fille un peu grasse qui s'empiffrait de frites en se voyant d\u00e9j\u00e0 vieillir au grand air, dans une jolie maison de campagne ? Alors, que s'est-il pass\u00e9 ? O\u00f9 est pass\u00e9e l'alchimie sublime de deux-\u00eatres-qui-ne-font-qu'un (sauf quand ils font deux) ? Pour Alice, il n'est pas toujours facile d'y voir clair...", "commentaire": "", "proprietaire": 7, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 530, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "O\u00f9 Es-Tu ?", "auteur1": 27, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 5, "date": null, "numero": null, "resume": "Adolescents, Susanne et Philip repr\u00e9sentaient tout l'un pour l'autre. Avec l'optimisme de la jeunesse, ils s'\u00e9taient promis de s'aimer pour toujours. Mais la vie va les \u00e9carter l'un de l'autre comme deux \u00e9toiles soumises aux lois de la gravitation. Susanne affrontera la violence des ouragans en Am\u00e9rique centrale tandis que Philip r\u00e9ussira \u00e0 Manhattan. A l'exception de quelques rencontres furtives \u00e0 l'a\u00e9roport de Newark, ils ne sauront de leurs vies r\u00e9ciproques que ce que disent les lettres qu'ils vont s'\u00e9crire pendant des ann\u00e9es. Sans que jamais ne se brise le lien qui les unit. Philip avait promis \u00e0 Susanne qu'il serait toujours l\u00e0 s'il lui arrivait quelque chose. Il ne pouvait pas savoir que cette promesse allait profond\u00e9ment bouleverser sa vie et que, pour l'honorer, il devrait ouvrir son c\u0153ur \u00e0 l'inconnu.", "commentaire": "", "proprietaire": 7, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 531, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "Une Femme \u00c0 Di\u00ean Bi\u00ean Phu", "auteur1": 281, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 17, "date": null, "numero": null, "resume": "1953. A 18 ans, Genevi\u00e8ve de Galard r\u00eave d'aventures et souhaite se mettre au service des autres. Elle embarque donc pour l'Indochine comme convoyeuse de l'air. Sa mission : soigner les bless\u00e9s lors des \u00e9vacuations a\u00e9riennes. Le jour o\u00f9 elle rejoint le camp retranch\u00e9 de Di\u00ean Bi\u00ean Phu, elle est loin de se douter de ce qui l'attend. Pendant 58 jours, clou\u00e9e au sol, elle va partager le quotidien des 15 000 soldats du camp ; pour eux, elle sera tour \u00e0 tour infirmi\u00e8re, confidente, m\u00e8re... Elle sera \u00e9galement \u00e0 leurs c\u00f4t\u00e9s lorsque le camp tombera aux mains des Vietminh, n'abandonnant jamais la mission qu'elle s'est confi\u00e9e. V\u00e9ritable plong\u00e9e dans l'enfer de la guerre, ce r\u00e9cit nous raconte le quotidien d'une femme prise dans la tourmente de l'un des \u00e9pisodes les plus tragiques de notre histoire. Il nous rappelle \u00e9galement que la guerre n'est pas qu'une affaire d'hommes...", "commentaire": "", "proprietaire": 7, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 532, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "L'\u00c9tranger", "auteur1": 191, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 4, "date": null, "numero": null, "resume": "\u00abQuand la sonnerie a encore retenti, que la porte du box s'est ouverte, c'est le silence de la salle qui est mont\u00e9 vers moi, le silence, et cette singuli\u00e8re sensation que j'ai eue lorsque j'ai constat\u00e9 que le jeune journaliste avait d\u00e9tourn\u00e9 les yeux. Je n'ai pas regard\u00e9 du c\u00f4t\u00e9 de Marie. Je n'en ai pas eu le temps parce que le pr\u00e9sident m'a dit dans une forme bizarre que j'aurais la t\u00eate tranch\u00e9e sur une place publique au nom du peuple fran\u00e7ais...\u00bb", "commentaire": "", "proprietaire": 7, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 533, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "Lettres de mon moulin", "auteur1": 282, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 7, "date": null, "numero": null, "resume": "Le Nord de la France, noy\u00e9 dans les brumes, ignorait le Sud. Alphonse Daudet le lui fit d\u00e9couvrir par ses \"Lettres de mon moulin\". La Provence, celle de la mer et celle de la montagne, est apparue soudain avec ses troupeaux, ses belles Arl\u00e9siennes et ses parfums.\r\nUn si\u00e8cle plus tard, ma\u00eetre Cornille et son secret, la mule du pape qui retient son coup de pied, le cur\u00e9 de Cucugnan, le sous-pr\u00e9fet aux champs, tous ses personnages vivent encore avec la m\u00eame intensit\u00e9. Tristes ou gais, m\u00e9lancoliques ou satiriques, ces petits textes sont des chefs-d\u2019\u0153uvre de malice, de po\u00e9sie et d'\u00e9motion.", "commentaire": "", "proprietaire": 7, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 534, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "Rhinoc\u00e9ros", "auteur1": 65, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 4, "date": null, "numero": null, "resume": "Dans Folioplus classiques, le texte int\u00e9gral, enrichi d\u2019une lecture d\u2019image, \u00e9cho pictural de l\u2019\u0153uvre, est suivi de sa mise en perspective organis\u00e9e en six points\u00a0:\u00a0\u2022 Mouvement litt\u00e9raire\u00a0:\u00a0Le renouveau th\u00e9\u00e2tral, entre questionnement et pol\u00e9mique \u2022 Genre et registre\u00a0:\u00a0Le langage th\u00e9\u00e2tral\u00a0:\u00a0l'instabilit\u00e9 du signe ou la repr\u00e9sentation de la menace \u2022 L\u2019\u00e9crivain \u00e0 sa table de travail\u00a0:\u00a0De la nouvelle \u00e0 la pi\u00e8ce\u00a0:\u00a0le r\u00f4le de l'histoire dans l'\u00e9criture dramaturgique \u2022 Groupement de textes\u00a0:\u00a0Le personnage au seuil de la monstruosit\u00e9 \u2022 Chronologie\u00a0:\u00a0Eug\u00e8ne Ionesco et son temps \u2022 Fiche\u00a0:\u00a0Des pistes pour rendre compte de sa lecture Recommand\u00e9 pour les classes de lyc\u00e9e.", "commentaire": "", "proprietaire": 7, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 535, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "L'Echapp\u00e9e Belle", "auteur1": 182, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 92, "date": null, "numero": null, "resume": "Simon, Garance et Lola, trois fr\u00e8re et soeurs devenus grands (vieux ?), s'enfuient d'un mariage de famille qui s'annonce particuli\u00e8rement \u00e9prouvant pour aller rejoindre Vincent, le petit dernier, devenu guide saisonnier d'un ch\u00e2teau perdu au fin fond de la campagne tourangelle.  Oubliant pour quelques heures marmaille, conjoint, divorce, soucis et mondanit\u00e9s, ils vont s'offrir une derni\u00e8re vraie belle journ\u00e9e d'enfance vol\u00e9e \u00e0 leur vie d'adultes.    Anna Gavalda est n\u00e9e le 9 d\u00e9cembre 1970 \u00e0 Boulogne-Billancourt. Enfance bucolique avec ses trois fr\u00e8res et soeurs qui restent ses meilleurs amis. Des petits boulots. A toujours aim\u00e9 \u00e9crire. Elle vit dans la banlieue sud de Paris. Elle \u00e9crit matin et soir avec l'envie de raconter des histoires \u00e0 tout le monde. Elle \u00e9l\u00e8ve ses deux enfants le reste du temps. En 2000 Grand Prix RTL-Lire pour Je voudrais que quelqu'un m'attende quelque part.", "commentaire": "", "proprietaire": 7, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 536, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "Des cornichons au chocolat", "auteur1": 283, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 57, "date": null, "numero": null, "resume": "Publi\u00e9 en 1983 sous le pseudonyme de St\u00e9phanie, Des cornichons au chocolat est devenu un livre culte. Toute une g\u00e9n\u00e9ration s'est reconnue dans le journal de cette adolescente de treize ans : sa solitude et sa r\u00e9volte, son regard d\u00e9rangeant sur les adultes, l'\u00e9cole, le travail, et son go\u00fbt discutable pour les sandwichs aux cornichons et au chocolat.\r\nEn r\u00e9alit\u00e9, le v\u00e9ritable auteur de ce livre n'est autre que le romancier Philippe Labro. A l'\u00e9poque, par pudeur et par authenticit\u00e9, il avait pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 se dissimuler sous la fausse identit\u00e9 de cette lyc\u00e9enne inconnue - ce \"je\" f\u00e9minin, pour laisser croire qu'il s'agissait d'un v\u00e9ritable document.\r\nVingt-quatre ans plus tard, Philippe Labro a d\u00e9cid\u00e9 de reconna\u00eetre ce \"roman cach\u00e9\" d'autant qu'il constitue le premier volet d'une trilogie f\u00e9minine poursuivie avec Manuella et enfin avec Franz et Clara.\r\nLes lecteurs et lectrices reconna\u00eetront en effet, dans Des cornichons au chocolat, la patte du c\u00e9l\u00e8bre romancier qui a su s'identifier \u00e0 l'adolescence. On n'oublie pas facilement St\u00e9phanie - un ton inimitable.", "commentaire": "", "proprietaire": 7, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 537, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "Mortimer ! ... Comment osez-vous ?", "auteur1": 9, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 3, "date": null, "numero": null, "resume": "Sir Micha\u00ebl Wortham se trouve dans la p\u00e9nible situation de qui a des dettes de jeu criardes, une ma\u00eetresse exigeant des noces imm\u00e9diates sous peine de rupture instantan\u00e9e et le moyen de r\u00e9gler l'un et l'autre probl\u00e8me sans le courage de s'en servir... car le moyen consiste \u00e0 tuer son \u00e9pouse lune, qui d\u00e9tient la fortune du m\u00e9nage. C'est alors que survient Mortimer Narborough qui, tel un chevalier du Moyen Age, annonce loyalement son amour pour Lady Jane et sa d\u00e9cision de l'emmener dans son Curnberland natal.\r\nPourquoi, sugg\u00e8re Gloria Guist, ne pas encourager cet hurluberlu et profiter de sa pr\u00e9sence pour abattre \u00ab par erreur \u00bb Lady Jane en jouant les maris outrag\u00e9s ?\r\nEt Sir Micha\u00ebl, illustre cardiologue, se pr\u00e9pare sans plaisir \u00e0 pratiquer l'exercice ill\u00e9gal du meurtre quand une mort inopin\u00e9e provoque l'entr\u00e9e en sc\u00e8ne de Scotland Yard - et une aventure toute d'humour, d'astuce et de charme.", "commentaire": "", "proprietaire": 2, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 538, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "The Murder At The Vicarage (Miss Marple)", "auteur1": 7, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 93, "date": null, "numero": null, "resume": "The murder of Colonel Protheroe shocks the town of St. Mary Mead, where the main entertainment is tea and gossip. Among the neighbors of St. Mary Mead, the most meddlesome, observant and shrewd person is Miss Marple. His intervention will be decisive in the resolution of a crime for which there are no suspects. Death in the vicarage, published in 1930, was the first appearance of one of the most important characters in the work of Agatha Christie, the spinster and insightful Miss Marple, whose cases have been adapted several times both to the cinema and in Form of television series.", "commentaire": "", "proprietaire": 2, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 539, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "L'Affaire Protheroe", "auteur1": 7, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 7, "date": null, "numero": null, "resume": "Quand on d\u00e9couvre le colonel Protheroe tu\u00e9 d\u2019une balle dans la t\u00eate dans le bureau du presbyt\u00e8re, le pasteur a sans doute d\u00e9j\u00e0 une id\u00e9e sur l\u2019identit\u00e9 possible de l\u2019assassin ou, en tout cas, sur un mobile vraisemblable. N\u2019assiste-t-il pas au th\u00e9 hebdomadaire de sa femme, o\u00f9 s\u2019\u00e9changent potins et cancans ?", "commentaire": "", "proprietaire": 2, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 540, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "L'\u00cele Myst\u00e9rieuse", "auteur1": 112, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 7, "date": null, "numero": null, "resume": "Au cours de la guerre de S\u00e9cession, cinq Nordistes : l'ing\u00e9nieur Cyrus Smith et son chien Top, le reporter G\u00e9d\u00e9on Spilett, le Noir Nab, le marin Pencroff et le jeune Harbert, prisonniers des troupes s\u00e9paratistes, se sont enfuis en ballon.\r\n\r\nPris dans la temp\u00eate, ils \u00e9chouent sur une \u00eele d\u00e9serte, en plein oc\u00e9an Pacifique. Ing\u00e9nieux, pers\u00e9v\u00e9rants, les cinq compagnons, pourtant priv\u00e9s de tout, ne tardent pas \u00e0 s'organiser, \u00e0 vivre presque normalement. D'ailleurs l'\u00eele, qu'ils baptisent du nom de Lincoln, offre des ressources admirables et tout \u00e0 faits inattendus.\r\n\r\nMais une s\u00e9rie de faits inexplicables, des co\u00efncidences troublantes les obligent \u00e0 croire \u00e0 la pr\u00e9sence d'une puissance myst\u00e9rieuse qui les \u00e9pie sans cesse et conduit leur destin\u00e9e, leur imposant sa volont\u00e9 par des voies d\u00e9tourn\u00e9es, intervenant pour les sauver aux moments critiques... L'Ile myst\u00e9rieuse, un tr\u00e8s grands romans de Jules Verne, cet enchanteur aux charmes in\u00e9puisables.", "commentaire": "", "proprietaire": 2, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 541, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "Qui a tu\u00e9 Charlie Hatton ?", "auteur1": 284, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 7, "date": null, "numero": null, "resume": "Charlie Hatton \u00e9tait le meilleur des maris, le plus s\u00fbr des amis, le plus chic des copains, offrant g\u00e9n\u00e9reusement des tourn\u00e9es au pub local, et pourtant quelqu'un a tu\u00e9 Charlie alors qu'il rentrait chez lui un soir, en sifflant gaiement, les poches pleines d'argent.\r\n\r\nCar il avait toujours beaucoup d'argent, mais nul ne savait d'o\u00f9 il le tirait. Comment ce simple conducteur de camion pouvait-il avoir un int\u00e9rieur aussi luxueux, une femme aussi \u00e9l\u00e9gante, un compte en banque aussi bien approvisionn\u00e9 ?\r\n\r\nQuelles louches combines cachent ses fr\u00e9quentes absences ? Qui est, en r\u00e9alit\u00e9, Charlie Hatton ?", "commentaire": "", "proprietaire": 7, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 542, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "Rams\u00e8s - Le Temple Des Millions D'Ann\u00e9es", "auteur1": 10, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 5, "date": null, "numero": 2, "resume": "Apr\u00e8s quinze ans de r\u00e8gne, le roi S\u00e9thi s'est \u00e9teint. Rams\u00e8s, son fils cadet, s'appr\u00eate \u00e0 lui succ\u00e9der. C'est un jeune homme de 23 ans, d'une maturit\u00e9 et d'une force exceptionnelles. Le pouvoir dont il a tant r\u00eav\u00e9, il lui faut d\u00e9sormais l'exercer. La situation est complexe : si la menace grecque s'est \u00e9loign\u00e9e, l'ombre des Hittites plane sur le royaume. Pire : son fr\u00e8re a\u00een\u00e9 n'a toujours pas renonc\u00e9 au tr\u00f4ne. Et, dans les couloirs du palais, la magie noire \u00e9tend un voile funeste sur les proches du roi. Pour consolider son r\u00e8gne, Rams\u00e8s veut laisser un symbole p\u00e9renne. Ce sera un temple, dress\u00e9 dans le d\u00e9sert pour l'\u00e9ternit\u00e9...", "commentaire": "", "proprietaire": 2, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 543, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "Les Travaux D'Hercule", "auteur1": 7, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 7, "date": null, "numero": null, "resume": "Hercule, le h\u00e9ros grec, avait accompli douze travaux. Cependant, ce n\u2019est pas du h\u00e9ros grec qu'il s\u2019agit ici mais tout bonnement d\u2019Hercule Poirot. Le c\u00e9l\u00e8bre d\u00e9tective belge est loin d\u2019avoir le physique avantageux du fils de Zeus, mais il poss\u00e8de des petites cellules grises en assez bon \u00e9tat pour r\u00e9soudre ces douze \u00e9nigmes particuli\u00e8rement ardues.Dans \u00ab L\u2019Hydre de Lerne \u00bb, par exemple, il est face au monstre le plus redoutable qui soit : la calomnie, et cette calomnie susrre que le docteur Oldfield a assassin\u00e9 sa femme pour \u00e9pouser sa garde-malade. De quoi envoyer \u00e0 la potence un homme et une jeune fille\u2026Douze nouvelles, douze myst\u00e8res brillamment \u00e9lucid\u00e9s.", "commentaire": "", "proprietaire": 2, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 544, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "\u00c0 La Crois\u00e9e Des Mondes: L'Int\u00e9grale", "auteur1": 285, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 4, "date": null, "numero": null, "resume": "L'int\u00e9grale1. Les royaumes du nord2. La tour des anges3. Le miroir d'ambre", "commentaire": "", "proprietaire": 2, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 545, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "Hors Cadre", "auteur1": 286, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 23, "date": null, "numero": null, "resume": "Pr\u00e8s des corps sauvagement mutil\u00e9s de deux victimes, une photo de leur classe de 3e sur laquelle leur visage a \u00e9t\u00e9 ratur\u00e9. Cette classe a aussi \u00e9t\u00e9 celle de l'inspecteur Fabian Risk de la police de Helsingborg. Pour arr\u00eater la spirale infernale et \u00e9viter d'\u00eatre la prochaine cible, il s'enfonce dans les m\u00e9andres de son propre pass\u00e9. Au risque de s'y perdre. Best-seller partout o\u00f9 il est publi\u00e9, ce roman troublant et cruel qui interroge la violence de la soci\u00e9t\u00e9, impose Stefan Ahnhem comme un des auteurs de thrillers scandinaves les plus prometteurs.", "commentaire": "", "proprietaire": 2, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 546, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "Le Th\u00e9or\u00e8me Du Perroquet", "auteur1": 287, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 29, "date": null, "numero": null, "resume": "Quant \u00e0 moi, certaines personnes, de vieilles connaissances, avec qui j'\u00e9tais en affaire, ont appris mes d\u00e9couvertes concernant les conjectures math\u00e9matiques. Ces gens ne sont pas, c'est le moins que l'on puisse dire, particuli\u00e8rement pacifiques. Ni patients. Ils m'ont offert des sommes consid\u00e9rables pour que je leur c\u00e8de mes d\u00e9monstrations. J'ai refus\u00e9. Ils vont revenir, \u00e0 la nuit tomb\u00e9e. Tu peux me croire, Pierre, ils n'auront pas mes d\u00e9monstrations ! Je vais les br\u00fbler sit\u00f4t que j'aurai termin\u00e9 cette lettre. S'il devait m'arriver malheur et pour ne pas qu'elles soient perdues \u00e0 jamais, m'inspirant des akousmata pythagoriciennes, je les ai confi\u00e9es oralement \u00e0 un fid\u00e8le compagnon qui saura s'en souvenir.", "commentaire": "", "proprietaire": 2, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 547, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "Georges Et Les Secrets De L'Univers", "auteur1": 288, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 5, "date": null, "numero": null, "resume": "Le jour o\u00f9 Georges rencontre ses nouveaux voisins - la jeune Annie et son scientifique de p\u00e8re, Eric - il est loin d'imaginer ce qu'il va vivre. Le gar\u00e7on d\u00e9couvre chez eux un secret qui va bouleverser sa vision du monde... Eric poss\u00e8de Cosmos, l'ordinateur le plus perfectionn\u00e9 qui soit, dont la super-intelligence peut projeter Georges et ses amis aux quatre coins de l'univers! Alors, explorer l'immensit\u00e9 de l'espace, fr\u00f4ler des plan\u00e8tes, traverser une temp\u00eate d'ast\u00e9ro\u00efdes devient un jeu d'enfant... H\u00e9las, quelqu'un nourrit de sombres projets pour Cosmos! Et, quand on sait qu'il n'y a rien de plus dangereux dans l'espace qu'un trou noir, Georges et Eric ont bien du souci \u00e0 se faire...", "commentaire": "", "proprietaire": 2, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 548, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "Art\u00e9mis Fowl Et Le Complexe D'Atlantis", "auteur1": 289, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 4, "date": null, "numero": null, "resume": "Et si le g\u00e9nie criminel n'\u00e9tait pas celui que vous croyiez ? Victime du complexe d'Atlantis, peut-il encore sauver la plan\u00e8te ? Avec ce nouveau tome, l'avant-dernier de la s\u00e9rie, Eoin Colfer surprendra ses fans.    Pour c\u00e9l\u00e9brer dignement ses quinze ans, Artemis Fowl r\u00e9unit les repr\u00e9sentants du peuple des f\u00e9es : il a un plan pour sauver la plan\u00e8te du r\u00e9chauffement climatique. Trop gentil pour \u00eatre vrai, se disent Foaly et Holly Short. Ce qui les inqui\u00e8te davantage, c'est Artemis. Superstitieux et parano\u00efaque, leur ami serait-il atteint du complexe d'Atlantis ? Et voil\u00e0 qu'Artemis d\u00e9veloppe une toute nouvelle personnalit\u00e9 o\u00f9 l'on peine \u00e0 reconna\u00eetre le jeune criminel et prodige; une vraie catastrophe au moment o\u00f9 des robots, surgis de nulle part, attaquent la cit\u00e9 d'Atlantis et menacent d'an\u00e9antir des milliers de vies. Bient\u00f4t rejoints par Butler, Juliet et Mulch, Artemis et ses amis partent affronter les neiges d'Islande, les eaux glaciales de l'Oc\u00e9an, des criminels en fuite et une pieuvre g\u00e9ante... Mais comment vaincre ses ennemis quand il faut d\u00e9j\u00e0 se battre contre soi-m\u00eame ?    L'auteur    Eoin Colfer est n\u00e9 en 1965 \u00e0 Wexford, en Irlande. Enseignant, comme l'\u00e9taient ses parents, il se consacre enti\u00e8rement \u00e0 l'\u00e9criture depuis le succ\u00e8s ph\u00e9nom\u00e9nal des aventures de son h\u00e9ros Artemis Fowl. Grand voyageur, il a travaill\u00e9 en Arabie Saoudite, en Tunisie et en Italie avant -de revenir en Irlande. Amoureux de la France, il passe de plus en plus de temps dans la maison qu'il poss\u00e8de pr\u00e8s de Nice.", "commentaire": "", "proprietaire": 2, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 549, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "Lou Hendrix - Le Tigre Est Libre Ce Soir", "auteur1": 290, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 94, "date": null, "numero": 1, "resume": "\" Un million d'\u00e9toiles dansaient devant mes yeux, les tam-tams et les fl\u00fbtes reprenaient de plus belle... et soudain, j'ai eu la vision de la petite squaw qui parlementait avec la blonde de tout \u00e0 l'heure, sa m\u00e8re. \" Eh oui ! Lou Hendrix, la jolie pionne de dix-neuf ans qui jusqu'ici coulait une vie tranquille entre ses petits boulots, sa Coccinelle mauve et son poisson exotique, s'est soudain d\u00e9couvert un don surnaturel : elle entre dans la vie des gens ! Et ce qu'elle voit chez ses coll\u00e9giens comme chez leurs parents se r\u00e9v\u00e8le extravagant. Une grand-m\u00e8re \u00e9pousant dans les ann\u00e9es soixante un Indien du Dakota, Ours Taciturne ; un a\u00efeul en queue-de-pie sciant une fillette dans une caisse, des inscriptions ind\u00e9chiffrables sur les murs de son studio, et un tigre au regard magnifique mais au pelage souill\u00e9 en qu\u00eate d'\u00e9vasion... Ces r\u00e9v\u00e9lations \u00e9toil\u00e9es, qui la rapprochent affectueusement de ses \u00e9l\u00e8ves, vont-elles apporter un peu de lumi\u00e8re sur son propre pass\u00e9 ?", "commentaire": "", "proprietaire": 2, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 550, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "Lou Hendrix - Les enfants de la nuit", "auteur1": 290, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 94, "date": null, "numero": 2, "resume": "Lou Hendrix est une jeune fille de 19 ans qui, au d\u00e9part, vivait une petite vie toute tranquille entre ses petit boulots, sa petite voiture (une coccinelle mauve qu'elle a repeinte), son studio, son rodi et Marcello (son poisson exotique). Puis elle trouve une annonce dans le journal : \"coll\u00e9ge Boris Vian cherche pionne...\" elle r\u00e9pond et 3 semaine plus tard, sa vie change compl\u00e9tement. Un million d'\u00e9toiles dansent devant ses yeux, les tam-tams et les fl\u00fbtes chantent et elle se plonge dans la t\u00eate des gens, dans leurs souvenirs, leur pr\u00e9sent. Une dispute entre Chlo\u00e9 et sa m\u00e8re, un grand p\u00e8re faisant des claquettes, des inscriptions bizards sur les murs de son studio et ... un tigre au regard triste. \r\nQu'eest ce que ces visions signifient ? Elles lui apporteront des r\u00e9ponses sur ses \u00e9l\u00e8ves mais aussi sur son propre pass\u00e9.", "commentaire": "", "proprietaire": 2, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 551, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "Lou Hendrix - Le secret de l'Ucayali", "auteur1": 290, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 94, "date": null, "numero": 3, "resume": "La petite pionne du coll\u00e8ge Boris-Vian, aux dons surnaturels et au pass\u00e9 myst\u00e9rieux, arrive au bout de sa qu\u00eate de v\u00e9rit\u00e9. Mais elle ne le sait pas encore et se retrouve totalement affol\u00e9e. Ses visions se multiplient, les tam-tams r\u00e9sonnent dans sa t\u00eate, des signes \u00e9tranges apparaissent \u00e0 l\u2019improviste devant ses yeux... Et une terrible ultime \u00e9preuve l\u2019attend, avant que s\u2019ouvrent pour elle, sur les chemins de l\u2019enfance, les portes de la R\u00e9v\u00e9lation.", "commentaire": "", "proprietaire": 2, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 552, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "Eragon - L'A\u00een\u00e9", "auteur1": 292, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 95, "date": null, "numero": 2, "resume": "Eragon et Saphira, sa dragonne, sont \u00e0 peine sortis vainqueurs de la bataille de Farthen D\u00fbr que des Urgals attaquent de nouveau et tuent le chef des Vardens... Nasuada, sa fille, est nomm\u00e9e \u00e0 la t\u00eate des rebelles. Apr\u00e8s lui avoir pr\u00eat\u00e9 all\u00e9geance, Eragon entreprend avec Saphira un long et p\u00e9rilleux voyage vers Ellesm\u00e9ra, le royaume des elfes, o\u00f9 ils recevront les enseignements d'un vieux Dragonnier. Pendant ce temps, Roran, le cousin d'Eragon, organise la d\u00e9fense de son village contre les Ra'zacs, qui au cours d'un assaut enl\u00e8vent sa fianc\u00e9e. Ces \u00e9preuves ont endurci le jeune homme. Plus que jamais d\u00e9termin\u00e9 \u00e0 lutter contre l'Empire de Galbatorix, il convainc les villageois de rejoindre les rebelles au Surda.  D\u00e9sormais, Eragon et Roran poursuivent un seul et m\u00eame but : d\u00e9truire les forces du Mal. Suite d'Eragon, l'A\u00een\u00e9 est le livre II de la trilogie de l'H\u00e9ritage, dont les droits de traduction ont \u00e9t\u00e9 vendus dans plusde quarante pays. Un \u00e9norme succ\u00e8s mondial, d\u00e9j\u00e0 devenu un classique de litt\u00e9rature jeunesse et de fantasy.", "commentaire": "", "proprietaire": null, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 553, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "Eragon - Eragon", "auteur1": 291, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 95, "date": null, "numero": 1, "resume": "Un gar\u00e7on...  Un dragon...  Une \u00e9pop\u00e9e...    Voil\u00e0 bien longtemps que le mal r\u00e8gne dans l'Empire de l'Alaga\u00ebsia... Et puis, un jour, le jeune Eragon d\u00e9couvre au coeur de la for\u00eat une magnifique pierre bleue, \u00e9trangement lisse. Fascin\u00e9 et effray\u00e9, il l'emporte \u00e0 Carvahall, le village o\u00f9 il vit tr\u00e8s simplement avec son oncle et son cousin. Il n'imagine pas alors qu'il s'agit d'une oeuf, et qu'un dragon, porteur d'un h\u00e9ritage ancestral, aussi vieux que l'Empire lui-m\u00eame, va en \u00e9clore... Tr\u00e8s vite, la vie d'Eragon est boulevers\u00e9e. Contraint de quitter les siens, il s'engage dans une qu\u00eate qui le m\u00e8nera aux confins de l'Alaga\u00ebsia. Arm\u00e9 de son \u00e9p\u00e9e et guid\u00e9 par les conseils de Brom, le vieux conteur, Eragon va devoir affronter, avec son jeune dragon, les terribles ennemis envoy\u00e9s par le roi dont la malveillance d\u00e9moniaque ne conna\u00eet aucune limite.  Eragon n'a que quinze ans, mais le destin de l'Empire est d\u00e9sormais entre ses mains !       Un livre hors du commun, digne de J.R.R. Tolkien, \u00e9crit par un tr\u00e8s jeune \u00e9crivain qui, avec le premier roman de cette trilogie \u00abL'H\u00e9ritage\u00bb, est d'ores et d\u00e9j\u00e0 entr\u00e9 au panth\u00e9on des grands auteurs de la litt\u00e9rature de Fantasy !", "commentaire": "", "proprietaire": 1, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 554, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "Eragon - H\u00e9ritage", "auteur1": 291, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 95, "date": null, "numero": 4, "resume": "Des villes assi\u00e9g\u00e9es, Une \u00eele par-del\u00e0 les temp\u00eates, D'anciennes pr\u00e9dictions, Un destin s'accomplit... Il y a peu encore, Eragon n'\u00e9tait qu'un simple gar\u00e7on de ferme, et Saphira, son dragon, une \u00e9trange pierre bleue ramass\u00e9e dans la for\u00eat... Depuis, le sort de plusieurs peuples repose sur leurs \u00e9paules. De longs mois d'entra\u00eenement et de combats, s'ils ont permis des victoires et ranim\u00e9 l'espoir, ont aussi provoqu\u00e9 des pertes cruelles. Or, l'ultime bataille contre Galbatorix reste \u00e0 mener. Certes, Eragon et Saphira ne sont pas seuls, ils ont des alli\u00e9s : les Vardens conduits par Nasuada, Arya et les elfes, le roi Orik et ses nains, Garzhvog et ses redoutables Urgals. Le peuple des chats-garous s'est m\u00eame joint \u00e0 eux avec son roi, Grimrr Demi-Patte. Pourtant, si le jeune Dragonnier et sa puissante compagne aux \u00e9cailles bleues ne trouvent pas en eux-m\u00eames la force d'abattre le tyran, personne n'y r\u00e9ussira. Ils n'auront pas de seconde chance. Tel est leur destin. Il leur faut renverser le roi mal\u00e9fique, restaurer la paix et la justice en Alaga\u00ebsia. Quel que soit le prix \u00e0 payer. Apr\u00e8s Eragon, L'A\u00een\u00e9 et Brisingr, le livre IV du cycle de l'H\u00e9ritage entra\u00eene ses lecteurs vers un ach\u00e8vement digne de l'\u00e9clat, du souffle et de la puissance des dragons !", "commentaire": "", "proprietaire": 1, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 555, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "Twilight - Breaking Dawn", "auteur1": 216, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 96, "date": null, "numero": 4, "resume": "To be irrevocably in love with a vampire is both fantasy and nightmare woven into a dangerously heightened reality for Bella Swan. Pulled in one direction by her intense passion for Edward Cullen, and in another by her profound connection to werewolf Jacob Black, she has endured a tumultuous year of temptation , loss, and strife to reach the ultimate turning point. Her imminent choice to either join the dark but seductive world of immortals or pursue a fully human life has become the thread from which the date of two tribes hangs.Now Bella has made her decision; a startling chain of unprecedented events is about to unfold with potentially devastating and unfathomable consequences. Just when the frayed strands of Bella's life--first discovered in Twilight, then scattered and torn in New Moon and Eclipse--seem ready to heal and knit together, could they be destroyed...forever?The astonishing, breathlessly anticipated conclusion to the Twilight Saga, Breaking Dawn illuminates the secrets and mysteries of this spellbinding romantic epic.", "commentaire": "", "proprietaire": 2, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 556, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "La maison Russie", "auteur1": 293, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 97, "date": null, "numero": null, "resume": "\u00c0 Moscou, pendant la premi\u00e8re Foire du livre des ann\u00e9es de la \"Perestro\u00efka\", un manuscrit change de mains. Il s'agit en r\u00e9alit\u00e9 d'une liasse contenant des secrets militaires qui pourrait bien changer le cours de l'histoire. L'invraisemblable destinataire de ce dossier, un petit \u00e9diteur du nom de Barley Scott Blair, se voit enr\u00f4l\u00e9 malgr\u00e9 lui dans les services secrets britanniques. Sa mission : remonter \u00e0 la source du texte et d\u00e9couvrir l'intention cach\u00e9e de son auteur. Barley reprend contact avec la ravissante Katia, celle qui lui a remis le manuscrit.", "commentaire": "", "proprietaire": 3, "pretea": 2, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 557, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "L'empire des Rams\u00e8s", "auteur1": 294, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 99, "date": null, "numero": null, "resume": "L'Egypte v\u00e9cut, av. J.-C., 3 500 ans de la plus vieille histoire du monde. Elle fut, pour la pens\u00e9e, le grand creuset de l'Antiquit\u00e9.\r\n\r\nLe r\u00e8gne des Empereurs Rams\u00e8s est l'un des points culminants de cette longue histoire. Chefs militaires lucides et aguerris, rois-h\u00e9ros qui surent pr\u00e9server leur patrie des invasions de peuples envieux des richesses de la Vall\u00e9e du Nil, ils furent aussi les pourvoyeurs de la prosp\u00e9rit\u00e9 \u00e9conomique du pays; du coeur du Soudan aux rives m\u00e9diterran\u00e9ennes, de la Libye jusqu'\u00e0 l'Euphrate, le Proche-Orient entier comme une part de l'Afrique contribu\u00e8rent \u00e0 la grandeur de l'Empire des Pharaons. Dans ces temps lointains o\u00f9 l'intol\u00e9rance n'existait pas encore, les dieux et les cultes se m\u00eal\u00e8rent unanimement en une intense ferveur religieuse; les pens\u00e9es et les mythes se confondirent souvent: immense l\u00e9gendaire o\u00f9 puis\u00e8rent largement les civilisations classiques.\r\n\r\nQui conna\u00eet la pens\u00e9e des Rams\u00e8s comprend mieux celle de la Gr\u00e8ce et de Rome _ lesquelles born\u00e8rent longtemps notre horizon spirituel. De tr\u00e8s nombreux textes sont, ici, nouvellement traduits par Claire Lalouette, professeur \u00e0 la Sorbonne. Ainsi ce livre entend donner de l'Egypte une large et v\u00e9ridique image: de sa grande humanit\u00e9, de la ferveur, de la gentillesse et de l'humour de son peuple _ des grands mythes inh\u00e9rents \u00e0 sa conscience comme de ses pensers divers en leur \u00e9volution; ce livre se situe au coeur de l'histoire antique durant les XIIIe et XIIe si\u00e8cles av. J.-C., au moment o\u00f9 des peuples anciens s'en vont cr\u00e9er la future Europe. Il permet de mieux comprendre le monde moderne en ses plus lointaines racines.", "commentaire": "", "proprietaire": 3, "pretea": 2, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 558, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "Les crimes passionnels 2", "auteur1": 147, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 5, "date": null, "numero": null, "resume": "Des plans machiav\u00e9liques, des trag\u00e9dies amoureuses insens\u00e9es : Pierre Bellemare r\u00e9cidive ! Il nous entra\u00eene dans des histoires folles qui n'ont pourtant rien d'irr\u00e9el. Toutes sont vraies.Un homme d\u00e9licat qui cultive avec amour les pois de senteur et qui assassine sauvagement sa femme... Une femme qui ordonne a son amant de tuer sa meilleure amie... Une jeune fille rang\u00e9e myst\u00e9rieusement disparue pendant ses vacances : autant de drames, racont\u00e9s avec virtuosit\u00e9 par le conteur le plus talentueux de France.Vingt-cinq histoires que vous n'\u00eates pas pr\u00e8s d'oublier !", "commentaire": "", "proprietaire": 7, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 559, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "Les Ombres De Katyn", "auteur1": 220, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 7, "date": null, "numero": null, "resume": "Mars 1943. Le Reich vient de perdre Stalingrad. Pour Joseph Goebbels, il faut absolument redonner le moral \u00e0 l'arm\u00e9e allemande et porter un coup aux Alli\u00e9s. Or sur le territoire sovi\u00e9tique, pr\u00e8s de la fronti\u00e8re bi\u00e9lorusse, \u00e0 Smolensk, ville occup\u00e9e par les Allemands depuis 1941, la rumeur enfle. Des milliers de soldats polonais auraient \u00e9t\u00e9 assassin\u00e9s et enterr\u00e9s dans des fosses communes. L\u2019arm\u00e9e Rouge serait responsable de ce massacre. Goebbels, qui voit l\u00e0 l\u2019occasion de discr\u00e9diter les Russes et d\u2019affaiblir les Alli\u00e9s, d\u00e9cide l\u2019ouverture d\u2019une enqu\u00eate. Le capitaine Bernie Gunther du Bureau des crimes de guerre, organisme r\u00e9put\u00e9 antinazi, est la personne id\u00e9ale pour accomplir cette d\u00e9licate mission.Une reconstitution historique plus \u00e9blouissante que jamais.\u00a0Philippe Blanchet, Le Figaro magazine.Un \u00e9pisode effroyable de l\u2019Histoire. La lecture terrifiante de l\u2019horreur vraie.\u00a0Julie Malaure, Le Point.", "commentaire": "", "proprietaire": 2, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 560, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "J'\u00c9tais M\u00e9decin Dans Les Tranch\u00e9es", "auteur1": 296, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 5, "date": null, "numero": null, "resume": "Ao\u00fbt 1914. Louis Maufrais est \u00e9tudiant en m\u00e9decine quand la guerre \u00e9clate. Il rejoint alors le front et d\u00e9couvre les tranch\u00e9es. Il y restera quatre ans \u00e0 c\u00f4toyer la mort les pieds dans la boue et les mains dans le sang. Dans ses moment de repos, il prend des notes, photographie, pour raconter la souffrance, celle de ses camarades, la sienne.  De l'Argonne au Chemin des Dames en passant par Verdun, la Grande Guerre au jour le jour et illustr\u00e9e \u2013 fait rarissime \u2013 de photos prises par l'auteur du texte. \" Un texte hallucinant. Non seulement il a \u00e9t\u00e9 sur tous les fronts de la guerre, en France, mais au feu quatre ann\u00e9es sur quatre. En cela son t\u00e9moignage est unique. \" Marc Ferro \" Un des ouvrages les plus \u00e9clairants sur ce que fut la vie des combattants. \" Le Figaro", "commentaire": "", "proprietaire": 4, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 561, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "Les \u00c2mes Vagabondes", "auteur1": 216, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 7, "date": null, "numero": null, "resume": "La Terre est envahie. L\u2019humanit\u00e9 est en danger. Nos corps restent les m\u00eames, mais nos esprits sont contr\u00f4l\u00e9s. Melanie Stryder vient d\u2019\u00eatre captur\u00e9e. Elle refuse cependant de laisser place \u00e0 l\u2019\u00eatre qui tente de la poss\u00e9der. Quelque part, cach\u00e9 dans le d\u00e9sert, il y a un homme qu\u2019elle ne peut pas oublier. L\u2019amour pourra-t-il la sauver ?On retrouve ce qui a fait la renomm\u00e9e de Stephenie Meyer : une imagination d\u00e9bordante et un style facile d\u2019acc\u00e8s. T\u00e9l\u00e9 Loisirs.Plus mature et plus fort que ses quatre volumes, ce romance thriller de Stephenie Meyer abolit la fronti\u00e8re entre litt\u00e9rature jeunesse et adulte. Nathalie Lacube, La Croix.Indiana Jones, Ast\u00e9rix, Dune, gentil E.T., m\u00e9chant Alien et quelques autres r\u00e9f\u00e9rences\u2026 On trouve tout dans ce roman de Stephenie Meyer. Et on tourne les pages tant et plus\u2026 Jocelyne Remy, Le Bien public.", "commentaire": "", "proprietaire": 2, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 562, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "S\u00e9pharade", "auteur1": 297, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 7, "date": null, "numero": null, "resume": "Peut-on \u00e9chapper au destin qu'on choisit pour vous ? se demande Esther Vital. Juive marocaine n\u00e9e \u00e0 Strasbourg, \u00e9cras\u00e9e par le poids de la tradition, mais aussi d\u00e9chir\u00e9e par la nostalgie des paradis perdus l'Espagne de Cordoue \u00e0 Tol\u00e8de, le Maroc, de Mogador \u00e0 F\u00e8s , Esther choisit elle-m\u00eame son futur \u00e9poux, Charles, malgr\u00e9 l opposition de sa famille. Mais, la veille de son mariage, v\u00eatue de la robe pourpre des promises s\u00e9pharades, elle d\u00e9couvre de terribles secrets dont elle risque d \u00eatre l innocente victime... \u00c0 travers cette qu\u00eate des origines, Eliette Ab\u00e9cassis explore avec \u00e9rudition l'histoire des juifs marocains, de l'Inquisition \u00e0 nos jours. Voici le grand roman du monde s\u00e9pharade.", "commentaire": "", "proprietaire": 7, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 563, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "Bel-Ami", "auteur1": 78, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 5, "date": null, "numero": null, "resume": "\u00c9dition pr\u00e9sent\u00e9e et comment\u00e9e par Claude Aziza (Sorbonne Nouvelle) et Odile Bombarde (Coll\u00e8ge de France) Le monde est une mascarade o\u00f9 le succ\u00e8s va de pr\u00e9f\u00e9rence aux crapules, aux jeunes aventuriers de l'arrivisme et du sexe. Les choses n'ont gu\u00e8re chang\u00e9 depuis Maupassant. Il disait en riant de Duroy, son odieux personnage : \" Bel-Ami, c'est moi. \" Et pour le cynisme, la sensualit\u00e9, la hantise de la mort, il lui ressemblait assez. Mais Bel-Ami \u00e9tait un imposteur et un journaliste sans talent, qui devint l'amant et le n\u00e9grier d'une femme talentueuse et brillante. Maupassant, lui, \u00e9tait un immense \u00e9crivain, encore plus vivant et universellement lu aujourd'hui.Lire avec le texte int\u00e9gral et la pr\u00e9face", "commentaire": "", "proprietaire": 7, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 564, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "Un souvenir", "auteur1": 298, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 4, "date": null, "numero": null, "resume": "Un souvenir. Ce n'est qu'un souvenir. Peu de chose en v\u00e9rit\u00e9 pour Edouard qui, d\u00e9sireux de go\u00fbter \u00e0 tout, s'est gard\u00e9 libre sa vie durant. Pourtant ressuscit\u00e9 de ses cendres gr\u00e2ce \u00e0 une vieille photo, ce souvenir, qu'Edouard croyait enfoui sous des montagnes d'autres souvenirs, refait soudain surface et lance un appel au secours pour que ne soient pas oubli\u00e9s les \u00e9lans passionn\u00e9s de l'adolescence, les tendres \u00e9changes avec une fr\u00eale beaut\u00e9. Cela se passait avant la guerre, \u00e0 Westcliff-on-Sea, une station baln\u00e9aire de l'Essex, et ils \u00e9taient tr\u00e8s jeunes, elle Sheila, lui alors surnomm\u00e9 Ted. Trop jeunes pour se dire toujours.\r\nQuand, un demi-si\u00e8cle plus tard, Edouard retrouve inchang\u00e9s le ciel, la mer, la maison de la bien-aim\u00e9e, le souvenir devient si douloureux \u00e0 son coeur qu'il pense seulement \u00e0 le fuir. Ce voyage sur des traces anciennes n'aura tout de m\u00eame pas \u00e9t\u00e9 inutile : dialoguant avec son pass\u00e9, Edouard sait enfin que la vie a \u00e9t\u00e9 g\u00e9n\u00e9reuse avec lui : elle lui a permis d'aimer.", "commentaire": "", "proprietaire": 7, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 565, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "Le D\u00eener De Cons", "auteur1": 299, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 5, "date": null, "numero": null, "resume": "Le mercredi, pour Pierre Brochant et ses amis, c'est le jour du d\u00eener de cons. Le principe est simple : chacun am\u00e8ne un con. Le principe est simple : chacun am\u00e8ne un con. Celui qui a d\u00e9got\u00e9 le plus spectaculaire est d\u00e9clar\u00e9 vainqueur. Ce soir, Brochant exulte. Il a trouv\u00e9 la perle. Le con id\u00e9al. \" Un con de classe mondiale ! \" Fran\u00e7ois Pignon, comptable au minist\u00e8re des Finances, passionn\u00e9 de mod\u00e8les r\u00e9duits en allumettes. Mais ce qu'il ne sait pas, c'est que Pignon est un fieff\u00e9 porteur de guigne pass\u00e9 ma\u00eetre dans l'art de d\u00e9clencher des catastrophes... D\u00e8s sa cr\u00e9ation en 1993, la pi\u00e8ce de Francis Veber \" Le d\u00eener de cons \", a connu un immense succ\u00e8s. Elle est aujourd'hui port\u00e9e \u00e0 l'\u00e9cran par l'auteur lui-m\u00eame avec Thierry Lhermitte et Jacques Villeret dans les r\u00f4les principaux.", "commentaire": "", "proprietaire": 7, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 566, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "Mal D'Enfant", "auteur1": 105, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 5, "date": null, "numero": null, "resume": "Novembre \u00e0 Londres. Un pasteur invite une jeune femme et son mari \u00e0 lui rendre visite dans le Lancashire. Mais, lorsqu'ils arrivent, celui-ci vient de mourir...Deborah Saint James, qui fait des fausses couches \u00e0 r\u00e9p\u00e9tition, est d\u00e9prim\u00e9e... A la National Gallery, la vision d'une radieuse Vierge \u00e0 l'Enfant de L\u00e9onard de Vinci lui sape d\u00e9finitivement le moral. Un pasteur qu'elle rencontre au mus\u00e9e l'invite \u00e0 lui rendre visite dans le Lancashire. Deborah et son mari partent donc pour le nord, histoire de se changer les id\u00e9es. Mais, arriv\u00e9s \u00e0 destination, ils apprennent que Robin Sage, leur h\u00f4te, vient de mourir des suites d'un empoisonnement accidentel. Expert en m\u00e9decine l\u00e9gale, Simon Saint James accueille la nouvelle avec scepticisme : l'ingestion fortuite du poison qui a caus\u00e9 le d\u00e9c\u00e8s est presque impossible ! Aid\u00e9 de son vieil ami et complice l'inspecteur Lynley, il d\u00e9cide de mettre la main \u00e0 la p\u00e2te et de reprendre l'enqu\u00eate, qui a \u00e9t\u00e9 manifestement sabot\u00e9e par la police locale. Les causes v\u00e9ritables de la mort de Robin Sage, Saint James et Lynley les d\u00e9couvriront dans les enfers tranquilles que cache le train-train villageois. Ainsi que dans la personnalit\u00e9 du pasteur lui-m\u00eame, dont le sens moral semble parfois confiner \u00e0 la perversit\u00e9.", "commentaire": "", "proprietaire": 4, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 567, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "La Reine Libert\u00e9 - L'Empire Des T\u00e9n\u00e8bres", "auteur1": 10, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 5, "date": null, "numero": 1, "resume": "L'\u00c9gypte n'est plus que l'ombre d'elle-m\u00eame. Une arm\u00e9e de barbares venus d'Asie a d\u00e9ferl\u00e9 sur l'empire. On les appelle les Hyksos, les \" chefs des pays \u00e9trangers \". Ils ont r\u00e9duit en esclavage la terre des pharaons. Une seule cit\u00e9 n'a pas c\u00e9d\u00e9, Th\u00e8bes, sur laquelle r\u00e8gne encore la veuve du dernier pharaon, T\u00e9ti la Petite. Et T\u00e9ti sait que les hommes ont renonc\u00e9 devant la cruaut\u00e9 des Hyksos. Mais T\u00e9ti a une fille de dix-huit ans, Ahotep. Et, elle, n'a jamais accept\u00e9 la d\u00e9faite. Fi\u00e8re, belle, courageuse, elle d\u00e9cide de ranimer la flamme de la r\u00e9sistance \u00e9gyptienne...", "commentaire": "", "proprietaire": 2, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 568, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "Rams\u00e8s - Le Fils De La Lumi\u00e8re", "auteur1": 10, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 5, "date": null, "numero": 1, "resume": "Parmi les roseaux d'un mar\u00e9cage \u00e9gyptien, un jeune gar\u00e7on observe un colossal taureau sauvage. L'enfant, enfin, bondit : il a vaincu sa peur. C'est un homme maintenant. Il a r\u00e9ussi l'\u00e9preuve que lui soumettait son p\u00e8re, le Pharaon... Mais le destin du fils d'un roi n'est jamais \u00e9crit \u00e0 l'avance. Il faudra au jeune Rams\u00e8s toutes les ressources d'un grand strat\u00e8ge pour \u00e9viter les pi\u00e8ges que lui tend son fr\u00e8re a\u00een\u00e9, toute la sagesse des scribes pour gagner la confiance de son p\u00e8re et lui succ\u00e9der.", "commentaire": "", "proprietaire": 2, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 569, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "Moralement Correct", "auteur1": 121, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 65, "date": null, "numero": null, "resume": "Les bouleversements survenus dans les ann\u00e9es 1960-1980 ont profond\u00e9ment modifi\u00e9 les mentalit\u00e9s. Les principes de la morale traditionnelle ont laiss\u00e9 la place au \"moralement correct\", les valeurs communes aux int\u00e9r\u00eats individuels. Se pose alors la question : peut-on encore vivre ensemble ?Tous les Fran\u00e7ais, nagu\u00e8re, \u00e9taient \u00e9lev\u00e9s selon des valeurs identiques. Il existait une France de gauche et une France de droite, une France la\u00efque et une France chr\u00e9tienne, mais la morale de l'instituteur ressemblait \u00e0 celle du cur\u00e9. A partir des ann\u00e9es 1970, sous l'effet d'une double r\u00e9volution \u2013 celle de la soci\u00e9t\u00e9 et celle des id\u00e9es \u2013, chacun a pris l'habitude de d\u00e9finir ses propres crit\u00e8res du bien et du mal. Le r\u00e9sultat, aujourd'hui, c'est que les r\u00e8gles collectives s'effacent, ouvrant la porte \u00e0 une soci\u00e9t\u00e9 \u00e9clat\u00e9e, o\u00f9 le seul guide est l'int\u00e9r\u00eat personnel. Une tendance encourag\u00e9e par le moralement correct qui pr\u00eache le principe de plaisir, le droit \u00e0 la diff\u00e9rence, le devoir de tol\u00e9rance, la transgression des traditions, la relativit\u00e9 des conventions. Mais peut-on vivre sans valeurs partag\u00e9es ? Pour sortir de la crise qui se manifeste des banlieues \u00e0 l'\u00e9cole, de l'Etat \u00e0 la famille, du travail \u00e0 la culture, il faudra bien r\u00e9inventer des codes communs.", "commentaire": "", "proprietaire": 3, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 570, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "Pourquoi j'ai mang\u00e9 mon p\u00e8re", "auteur1": 300, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 100, "date": null, "numero": null, "resume": "Ce roman vous convie \u00e0 l'hilarante \u00e9volution de pith\u00e9canthropes entre deux feux, p\u00e9tris de culture et qui font r\u00e9f\u00e9rence aux classiques, de la Bible \u00e0 Shakespeare, en passant par \"Tristan et Iseult\".Il est avant tout une r\u00e9flexion sur notre monde, servie par une \u00e9criture d'une grande force comique. Le d\u00e9calage constant entre la situation (pr\u00e9historique) et l'\u00e9nonciation (contemporaine) invite \u00e0 une r\u00e9flexion sur la science, l'humanit\u00e9, l'alt\u00e9rit\u00e9 ou encore la guerre. Par l'importance accord\u00e9e au dialogue d'id\u00e9es et \u00e0 l'apologue, ce texte est id\u00e9al pour l'\u00e9tude de l'argumentation au lyc\u00e9e.", "commentaire": "", "proprietaire": 7, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 571, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "L'Avare", "auteur1": 77, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 15, "date": null, "numero": null, "resume": "Dans \" L'Avare \", l'argent est le nerf de la guerre. Il d\u00e9termine les \u00eatres, qu'ils soient vieux ou jeunes, riches ou sans le sou, avares ou prodigues, et s'insinue au coeur des rapports humains. Cette grande com\u00e9die cr\u00e9\u00e9e en 1668 met en sc\u00e8ne un univers o\u00f9 tout n'est que contrats, et ou tout a un prix : manger, boire, se v\u00eatir, aimer, ne pas mourir ; un monde o\u00f9 les sentiments filiaux sont sap\u00e9s par le vice pathologique d'un homme qui n'est pas seulement avare, mais aussi convoiteux et parano\u00efaque. Et le vice aura le dernier mot. \" L'Avare \", pi\u00e8ce morale ? La question m\u00e9rite d'\u00eatre pos\u00e9e.", "commentaire": "", "proprietaire": 7, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 572, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "Le capitaine Fracasse", "auteur1": 247, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 90, "date": null, "numero": null, "resume": "Tout est triste dans le ch\u00e2teau d\u00e9labr\u00e9 du baron de Sigognac.\r\nCe jeune homme, dernier rejeton d'une famille noble mais ruin\u00e9e, s'ennuie \u00e0 mourir entre son chien, son cheval et son vieux serviteur.\r\nLorsqu'une troupe de com\u00e9diens cherche abri chez lui, le baron se r\u00e9veille, la vie est entr\u00e9e dans le ch\u00e2teau. La laisser repartir ?\r\nPas sans lui. Il accompagnera la troupe \u00e0 Paris pour y chercher fortune. Pendant le voyage, il se fait com\u00e9dien et prend un nom de guerre: il sera le capitaine Fracasse! Et de quels exploits ne serait-il pas capable, pour les jolis yeux de la belle Isabelle, d\u00e9licieuse ing\u00e9nue...\r\nS'inscrivant dans un genre fort \u00e0 la mode au XIXe si\u00e8cle, Th\u00e9ophile Gautier tisse un grand roman d'\u00e9poque (XVIIe si\u00e8cle) et de cape et d'\u00e9p\u00e9e : son Capitaine est fin bretteur et ne refuse pas un duel, qu'il remporte toujours. Son roman est aussi un bel hommage au th\u00e9\u00e2tre et \u00e0 ses serviteurs, les com\u00e9diens. Sans une ride, \"Le Capitaine Fracasse\" est toujours aussi s\u00e9duisant. Le style de l'auteur, merveilleusement vivant, peut remporter sans probl\u00e8me les suffrages des jeunes lecteurs d'aujourd'hui, pourvu qu'ils ne se laissent pas impressionner par le nombre de pages : il suffit de lire les premi\u00e8res lignes pour se laisser convaincre de galoper avec Fracasse jusqu'au bout du roman. Pascale Wester", "commentaire": "", "proprietaire": 7, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 573, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "Au service surnaturel de Sa Majest\u00e9", "auteur1": 301, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 5, "date": null, "numero": null, "resume": "Victime d'une agression, Myfanwy Thomas reprend conscience dans un parc de Londres. Autour d'elle, des hommes en costume portant des gants de latex. Tous sont morts. Situation peu r\u00e9jouissante, certes, mais il y a pire : Myfanwy ne se souvient plus de rien. Le plus surprenant, c'est qu'elle semble avoir pr\u00e9vu cette amn\u00e9sie. Elle a sur elle une lettre \u00e9crite de sa main lui expliquant qui elle est et ce qu'elle doit faire pour d\u00e9couvrir qui veut l'\u00e9liminer. C'est ainsi que Myfawny rejoint le si\u00e8ge de l'\u00c9chiquier, une organisation secr\u00e8te charg\u00e9e de combattre les forces surnaturelles qui menacent la Couronne. Au sein de cette version paranormale du MI5 anglais o\u00f9 elle occupe un poste \u00e9lev\u00e9, entour\u00e9e de surdou\u00e9s aux pouvoirs plus que sp\u00e9ciaux, la jeune femme va rapidement se retrouver seule, cherchant son chemin dans un univers d'ombres et de menaces. \u00c0 pr\u00e9sent, il va lui falloir lever le voile sur une conspiration aux proportions inimaginables. \u00c0 mi-chemin entre l'univers de J. J. Abrams et celui de Chris Carter, The Rook est un roman \u00e0 l'inventivit\u00e9 d\u00e9lirante et aux rebondissements incessants, qui ne vous laissera pas reprendre votre souffle avant la derni\u00e8re page.", "commentaire": "", "proprietaire": 3, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 574, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "Les myst\u00e8res d'Osiris", "auteur1": 10, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 5, "date": null, "numero": 1, "resume": "Voyage initiative et enqu\u00eate polici\u00e8re, mais aussi combat entre les forces du mal et celles de l\u2019harmonie, Les myst\u00e8res d\u2019Osiris racontent la gen\u00e8se magique et fascinante d\u2019une \u00c9gypte aux richesses artistiques jamais \u00e9gal\u00e9es, aux myst\u00e8res spirituels jamais \u00e9lucid\u00e9s. \u00c0 travers les quatre tomes de cette nouvelle saga, guid\u00e9 par Christian Jacq, par le grand pharaon S\u00e9sostris III et le jeune scribe Iker, le lecteur cheminera vers une d\u00e9couverte majeure : le secret de la r\u00e9surrection et de la vie \u00e9ternelle.", "commentaire": "", "proprietaire": 2, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 575, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "L'Affaire Toutankhamon", "auteur1": 10, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 5, "date": null, "numero": null, "resume": "Au d\u00e9but du si\u00e8cle, un jeune pharaon inconnu repose depuis des mill\u00e9naires, sous son masque d'or, dans les t\u00e9n\u00e8bres d'un tombeau qui \u00e9tait rest\u00e9 inviol\u00e9. Il s'appelle Toutankhamon. Deux hommes vont l'arracher \u00e0 l'oubli et tenter de r\u00e9soudre son \u00e9nigme.\r\nTrahisons, jalousies : l'affaire Toutankhamon commence, sur laquelle plane une \u00e9trange mal\u00e9diction. Elle se poursuivra durant un demi-si\u00e8cle de drames, de folies et d'\u00e9pisodes hallucinants. Racont\u00e9e par Christian Jacq, historien aussi rigoureux que visionnaire inspir\u00e9, elle atteint la dimension d'une l\u00e9gende \u00e9pique.", "commentaire": "", "proprietaire": 2, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 576, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "Rams\u00e8s - Sous L'acacia d'Occident", "auteur1": 10, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 5, "date": null, "numero": 5, "resume": "L'orage gronde \u00e0 nouveau sur le royaume d'\u00c9gypte. La paix conclue par Rams\u00e8s avec l'Empereur hittite, Hattousil, ne tient plus qu'\u00e0 un fil. \u00c0 cinquante ans, Pharaon a pris Iset la belle pour nouvelle \u00e9pouse royale. Sous peine de reprendre les armes, Hattousil le somme de la r\u00e9pudier et d'\u00e9pouser sa fille...  Apr\u00e8s maints combats, maintes victoires, le Fils de la Lumi\u00e8re ach\u00e8ve son r\u00e8gne comme il l'a exerc\u00e9 sa vie durant : bravement, sagement. Il doit d\u00e9sormais penser \u00e0 sa succession. Pr\u00e8s de lui, son scribe trace sur le papyrus les derniers exploits de celui qui fut Rams\u00e8s le Grand...", "commentaire": "", "proprietaire": null, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 577, "fields": {"typeLivre": "MNG", "titre": "Fate Stay Night - Tome 01", "auteur1": 304, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 101, "date": null, "numero": 1, "resume": "R\u00e9pondez-moi : est-ce vous, mon ma\u00eetre ? \" J'ai un secret que j'aurais d\u00fb te r\u00e9v\u00e9ler plus t\u00f4t... Je suis un magicien... \" Trois ans apr\u00e8s la mort de son p\u00e8re adoptif, d'\u00e9tranges incidents commencent \u00e0 se produire dans la ville et Shir\u00f4 Emiya se voit lui-m\u00eame entra\u00een\u00e9 dans un combat entre d'obscurs magiciens appel\u00e9s \" ma\u00eetres \". Plus d'infos sur le site www.pika.fr", "commentaire": "", "proprietaire": 8, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 578, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "Affaires urgentes - Sc\u00e8nes de la vie diplomatique", "auteur1": 303, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 102, "date": null, "numero": null, "resume": "\u00ab D\u00e9pass\u00e9 par l'ampleur de ma t\u00e2che, je demandai d\u00e9sesp\u00e9r\u00e9ment un assistant. La presse sur place comptait une cinquantaine d'\u00e2mes, si on estime que les journalistes ont une \u00e2me. Je r\u00e9clamai de l'aide au Foreign Office. Elle arriva avec la rapidit\u00e9 et l'efficacit\u00e9 qui sont traditionnelles dans le service diplomatique. Au bout de deux mois, mon onzi\u00e8me t\u00e9l\u00e9gramme \u00e9veilla quelque part un \u00e9cho compatissant et on m'annon\u00e7a qu'Edgar Albert Ponting \u00e9tait en route. Ce fut un immense soulagement. Mes efforts de fraternisation avec la presse avaient \u00e0 cette \u00e9poque fait | monter le niveau de ma consommation d'alcool \u00e0 trente Slivovitza par jour. Bient\u00f4t, Ponting serait \u00e0 mes c\u00f4t\u00e9s, \u00e0 lever le coude suivant ce rythme r\u00e9gulier qu'acqui\u00e8rent Si facilement les attach\u00e9s de presse de par le monde. Je portai un toast d'Alka Seltzer, \u00e0 Ponting et je me fis apporter le dossier \"Affaires urgentes\". \u00bb\r\n\r\nAffaires urgentes est une s\u00e9rie de r\u00e9cits consacr\u00e9s aux aventures et m\u00e9saventures v\u00e9cues par Lawrence Durrel et ses amis, diplomates de sa Gracieuse Majest\u00e9 la reine d'Angleterre, en Yougoslavie dans les ann\u00e9es 1950. Il regroupe les trois volumes initialement publi\u00e9s : Esprit de corps, Un peu de tenue, Messieurs !, et sauve qui peut ! De l'humour anglais de la meilleure facture.", "commentaire": "", "proprietaire": 3, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 579, "fields": {"typeLivre": "MNG", "titre": "Fate Stay Night - Tome 02", "auteur1": 304, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 101, "date": null, "numero": 1, "resume": "\" Tu peux t'enfuir, mais \u00e7a sera d'autant plus p\u00e9nible pour toi. Puisque qu'il est \u00e9vident que je serai le seul vainqueur \" Trois ans apr\u00e8s la mort de son p\u00e8re adoptif, d'\u00e9tranges incidents commencent \u00e0 se produire dans la ville et Shir\u00f4 Emiya se voit lui-m\u00eame entra\u00een\u00e9 dans un combat entre d'obscurs magiciens appel\u00e9s \" ma\u00eetres \". Plus d'infos sur le site www.pika.fr", "commentaire": "", "proprietaire": 8, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 580, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "Les Souffrances Du Jeune Werther", "auteur1": 305, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 4, "date": null, "numero": null, "resume": "Les souffrances du jeune Werther , par Goethe. Traduction nouvelle [par le Cte H. de La B\u00e9doy\u00e8re]...Date de l'\u00e9dition originale : 1809Ce livre est la reproduction fid\u00e8le d'une oeuvre publi\u00e9e avant 1920 et fait partie d'une collection de livres r\u00e9imprim\u00e9s \u00e0 la demande \u00e9dit\u00e9e par Hachette Livre, dans le cadre d'un partenariat avec la Biblioth\u00e8que nationale de France, offrant l'opportunit\u00e9 d'acc\u00e9der \u00e0 des ouvrages anciens et souvent rares issus des fonds patrimoniaux de la BnF.Les oeuvres faisant partie de cette collection ont \u00e9t\u00e9 num\u00e9ris\u00e9es par la BnF et sont pr\u00e9sentes sur Gallica, sa biblioth\u00e8que num\u00e9rique.En entreprenant de redonner vie \u00e0 ces ouvrages au travers d'une collection de livres r\u00e9imprim\u00e9s \u00e0 la demande, nous leur donnons la possibilit\u00e9 de rencontrer un public \u00e9largi et participons \u00e0 la transmission de connaissances et de savoirs parfois difficilement accessibles.Nous avons cherch\u00e9 \u00e0 concilier la reproduction fid\u00e8le d'un livre ancien \u00e0 partir de sa version num\u00e9ris\u00e9e avec le souci d'un confort de lecture optimal. Nous esp\u00e9rons que les ouvrages de cette nouvelle collection vous apporteront enti\u00e8re satisfaction.Pour plus d'informations, rendez-vous sur www.hachettebnf.fr", "commentaire": "", "proprietaire": 7, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 581, "fields": {"typeLivre": "MNG", "titre": "Fate Stay Night - Tome 03", "auteur1": 304, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 101, "date": null, "numero": 3, "resume": "\u00ab Je m'appelle Rider, comme ces rafales de vent qui soufflent sur le champ de bataille. \u00bbShir\u00f4, quoique magicien d\u00e9butant, arrive \u00e0 rep\u00e9rer le point de base de la zone que Rider a enchant\u00e9e. Face au danger que repr\u00e9sente cette zone, et surtout, devinant les capacit\u00e9s de Shir\u00f4, Rin T\u00f4saka d\u00e9cide de coop\u00e9rer avec ce dernier. C'est sous ce pr\u00e9texte qu'elle s'installe chez lui. Cette coop\u00e9ration ne va pourtant pas sans heurt car Archer, le servant de Rin, reste m\u00e9fiant \u00e0 l'\u00e9gard de Shir\u00f4.  Plus d'informations sur le site www.pika.fr", "commentaire": "", "proprietaire": 8, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 582, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "L'Argent", "auteur1": 29, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 15, "date": null, "numero": null, "resume": "P\u00e9n\u00e9trer la Bourse, cette \" caverne myst\u00e9rieuse et b\u00e9ante, o\u00f9 se passent des choses auxquelles personne ne comprend rien \" : tel est l'un des buts que se donne Zola en \u00e9crivant L'Argent (1891). Sp\u00e9culation, fraude, liquidation, krach: l'\u00e9pop\u00e9e de la Banque universelle fond\u00e9e par Saccard pourrait \u00eatre l'histoire d'une grosse machine lente a s'\u00e9branler puis formidable dans sa destruction, conduite par un po\u00e8te du million qui la chauffe jusqu'\u00e0 la faire \u00e9clater. Mais ici, l'argent ne se r\u00e9sume pas \u00e0 la folie du gain. Du jeune Sigismond, disciple de Marx, \u00e0 la princesse d'Orviedo, figure de la charit\u00e9, le romancier esquisse une multitude de rapports \u00e0 l'argent. lit fait appara\u00eetre celui-ci, au bout du compte, comme une incroyable force de vie: \"Je ne suis pas de ceux qui d\u00e9blat\u00e8rent contre l'argent, \u00e9crivait Zola. Je pars du principe que l'argent bien employ\u00e9 est profitable \u00e0 l'humanit\u00e9 tout enti\u00e8re.", "commentaire": "", "proprietaire": 1, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 583, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "Macbeth", "auteur1": 93, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 15, "date": null, "numero": null, "resume": "Le g\u00e9n\u00e9ral \u00e9cossais Macbeth revient du combat o\u00f9 il a vaillamment d\u00e9fendu son seigneur Duncan quand, en pleine lande, trois sorci\u00e8res apparaissent et lui annoncent qu'il deviendra roi. Lorsque Duncan lui rend visite pour le r\u00e9compenser de sabravoure, Macbeth, hant\u00e9 par la pr\u00e9diction des sorci\u00e8res et pouss\u00e9 par sa femme, tue son h\u00f4te et s'empare du pouvoir. En proie au remords, le couple sombre peu \u00e0 peu dans la folie... Le dossier pr\u00e9sente un groupement de textes (L'Illusion comique, Le Songe d'une nuit d'\u00e9t\u00e9, Les Amours tragiques de Pyrame et Thisb\u00e9) pour \u00e9tudier le th\u00e9\u00e2tre baroque, ainsi que des photographiesillustrant la post\u00e9rit\u00e9 de Macbeth au cin\u00e9ma.", "commentaire": "", "proprietaire": 1, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 584, "fields": {"typeLivre": "MNG", "titre": "Fate Stay Night - Tome 04", "auteur1": 304, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 101, "date": null, "numero": 4, "resume": "Un nouveau servant, une myst\u00e9rieuse jeune femme nomm\u00e9e Caster, surgit de nulle part et d\u00e9fie Saber et Shir\u00f4. Rin la soup\u00e7onne d'\u00eatre l'auteur des attentats perp\u00e9tr\u00e9s en ville depuis quelques temps. Saber, face aux sempiternelles h\u00e9sitations de son ma\u00eetre, d\u00e9cide de se rendre seule au temple Ry\u00fbd\u00f4ji o\u00f9 se Caster a \u00e9lu domicile. A sa grande surprise, elle y rencontre Kojir\u00f4 Sasaki, le servant Assassin, qui la provoque en duel. Comment Saber va-t-elle se sentir de ce mauvais pas ? Quel but poursuit Caster ?  Plus d'informations sur le site www.pika.fr", "commentaire": "", "proprietaire": 8, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 585, "fields": {"typeLivre": "MNG", "titre": "Fate Stay Night - Tome 05", "auteur1": 304, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 101, "date": null, "numero": 5, "resume": "Bien que ne poss\u00e9dant aucun pouvoir, Shinji a r\u00e9ussi \u00e0 devenir un \u00ab ma\u00eetre \u00bb , impatient d'avoir le Saint-Graal. Mais son esprit est de plus en plus d\u00e9rang\u00e9 et envahi de haine au point qu'il \u00e9prouve de la rancune envers tout le monde. Il n'a de piti\u00e9 pour personne, m\u00eame pas pour Rider, son servant, qu'il maltraite. Il lui ordonne d'agresser Mitsuzuri et tente m\u00eame de tuer Shir\u00f4, l'unique personne \u00e0 croire encore en lui. Qui mettra fin aux agissements de Shinji ?  Plus d'informations sur le site www.pika.fr", "commentaire": "", "proprietaire": 8, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 586, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "La Conjuration Des Imb\u00e9ciles", "auteur1": 306, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 31, "date": null, "numero": null, "resume": "\u00c0 trente ans pass\u00e9s, Ignatus vit encore clo\u00eetr\u00e9 chez sa m\u00e8re, \u00e0 La Nouvelle-Orl\u00e9ans. Harass\u00e9e par ses frasques, celle-ci le somme de trouver du travail. C'est sans compter avec sa silhouette \u00e9l\u00e9phantesque et son arrogance bizarre... Chef-d'\u0153uvre de la litt\u00e9rature am\u00e9ricaine, La Conjuration des imb\u00e9ciles offre le g\u00e9nial portrait d'un Don Quichotte yankee inclassable, et culte.  \" On ne peut pas lire ce livre, l'un des plus dr\u00f4les de l'histoire litt\u00e9raire am\u00e9ricaine, sans pleurer int\u00e9rieurement tous ceux que Toole n'a pas \u00e9crits. \"  Rapha\u00eblle Leyris, Les Inrockuptibles Traduit de l'anglais (Etats-Unis) par Jean-Pierre Carasso  Pr\u00e9face de Walker Percy", "commentaire": "", "proprietaire": 7, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 587, "fields": {"typeLivre": "MNG", "titre": "Fate Stay Night - Tome 06", "auteur1": 304, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 101, "date": null, "numero": 6, "resume": "Rin et son servant Archer sont d\u00e9termin\u00e9s \u00e0 tuer Shinji. Mais Shir\u00f4 s'interpose, persuad\u00e9 qu'il peut convaincre Shinji d'arr\u00eater ses m\u00e9faits et d'abandonner la qu\u00eate du Saint-Graal... Malheureusement, Shinji refuse de l'\u00e9couter et s'enfuit avec Rider, son servant. Shir\u00f4 parviendra-t-il \u00e0 rendre la raison \u00e0 Shinji ou devra-t-il le combattre pour de bon ?  Plus d'informations sur le site www.pika.fr", "commentaire": "", "proprietaire": 8, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 588, "fields": {"typeLivre": "MNG", "titre": "Fate Stay Night - Tome 07", "auteur1": 304, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 101, "date": null, "numero": 7, "resume": "Le v\u00e9ritable ma\u00eetre de Rider n'\u00e9tait autre que Sakura, et non Shinji... ! On comprend enfin pourquoi ce dernier d\u00e9testait tant Sakura et Shir\u00f4.Quant \u00e0 Saber, elle apprend \u00e0 Shir\u00f4 que son \u00e9p\u00e9e est bien la mythique Excalibur et qu'elle est elle-m\u00eame le Roi Arthur ! Enfin, l'\u00e9nigmatique professeur Kuzuki se r\u00e9v\u00e8le \u00eatre le ma\u00eetre de Caster. Tous deux r\u00e9ussissent \u00e0 neutraliser et kidnapper Saber, s'imposant ainsi comme de redoutables adversaires dans la course au Saint-Graal...  Plus d'informations sur le site www.pika.fr", "commentaire": "", "proprietaire": 8, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 589, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "La Communaut\u00e9 Du Sud - Quand le danger r\u00f4de", "auteur1": 307, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 17, "date": null, "numero": 1, "resume": "Les vampires vivent d\u00e9sormais parmi les humains gr\u00e2ce \u00e0 un substitut leur permettant de se nourrir sans tuer. Mais la m\u00e9fiance r\u00e8gne toujours \u00e0 Bon Temps, petite ville de l'Am\u00e9rique profonde. L'arriv\u00e9e de Bill, t\u00e9n\u00e9breux vampire du me si\u00e8cle va bouleverser la vie de la jeune serveuse t\u00e9l\u00e9pathe, Sookie, d'autant qu'une vague de crimes s'abat sur la ville.", "commentaire": "", "proprietaire": 2, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 590, "fields": {"typeLivre": "MNG", "titre": "Fate Stay Night - Tome 08", "auteur1": 304, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 101, "date": null, "numero": 8, "resume": "Caster, le servant de S\u00f4ichir\u00f4 Kuzuki, tient Kojir\u00f4 Sasaki sous sa domination. En plus de cela, elle a r\u00e9ussi \u00e0 capturer Saber mais cette derni\u00e8re ne se laisse pas faire.Le repaire de Caster, le temple Ry\u00fbd\u00f4-ji, a \u00e9t\u00e9 attaqu\u00e9 et d\u00e9truit par Berserker. Pour faire face et gagner la guerre du Saint-Graal, Caster d\u00e9cide de s'associer \u00e0 Archer...  Plus d'informations sur le site www.pika.fr", "commentaire": "", "proprietaire": 8, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 591, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "Les Oubli\u00e9es", "auteur1": 308, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 5, "date": null, "numero": null, "resume": "Chinatown, au c\u0153ur de Boston, un quartier regorgeant d'histoires troubles et de l\u00e9gendes sanglantes. C'est dans une de ses sombres ruelles qu'un groupe de touristes d\u00e9couvre une main abandonn\u00e9e. Appel\u00e9e sur les lieux, l'inspecteur Jane Rizzoli localise rapidement le reste du corps sur un toit voisin. Maura Isles, l\u00e9giste, fait d\u00e9finitivement correspondre les deux \u00e9l\u00e9ments de ce puzzle morbide.  Un puzzle dont les premi\u00e8res pi\u00e8ces \u00e0 peine assembl\u00e9es les ram\u00e8nent quelque dix-neuf ans en arri\u00e8re. \u00c0 ce massacre qui hante encore la communaut\u00e9 asiatique...", "commentaire": "", "proprietaire": 7, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 592, "fields": {"typeLivre": "MNG", "titre": "Fate Stay Night - Tome 09", "auteur1": 304, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 101, "date": null, "numero": 9, "resume": "Shir\u00f4 et Rin d\u00e9cident de coop\u00e9rer pour r\u00e9cup\u00e9rer leurs servants respectifs : Saber et Archer. Lancer, surgi de nulle part, leur propose sa collaboration pour vaincre Caster qui, ayant fait de Saber et Archer ses servants, cherche d\u00e9sesp\u00e9r\u00e9ment la coupe sacr\u00e9e. Elle attaque l'\u00e9glise de Kotomin\u00e9, s'imaginant pouvoir l'y trouver. Mais en vain... Sur ces entrefaites, Shir\u00f4, Rin et Lancer mettent tout en oeuvre pour renverser la situation...  Plus d'informations sur le site www.pika.fr", "commentaire": "", "proprietaire": 8, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 593, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "Le Juge D'Egypte - La Pyramide Assassin\u00e9e", "auteur1": 10, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 5, "date": null, "numero": null, "resume": "La nuit s'\u00e9tend comme un linceul sur le plateau de Guiz\u00e8h : des pas furtifs sur le sable, un cri \u00e9trangl\u00e9... Sous l'\u0153il s\u00e9v\u00e8re du Sphinx, cinq conjur\u00e9s p\u00e9n\u00e8trent dans le passage secret qui m\u00e8ne \u00e0 la Grande Pyramide. L\u00e0, le testament des dieux, symbole de la l\u00e9gitimit\u00e9 de Pharaon, attend, comme \u00e0 chaque printemps, la visite de Rams\u00e8s II. En le d\u00e9robant, en cette nuit sans lune, les conspirateurs font \u00e0 l'\u00c9gypte la promesse du chaos... Charg\u00e9 de l'enqu\u00eate, le juge Pazair est seul \u00e0 croire au crime politique. Toute sa hargne, son id\u00e9alisme et son int\u00e9grit\u00e9 vont \u00eatre des atouts pr\u00e9cieux contre ses nombreux adversaires. Car les sept plaies d'\u00c9gypte semblent vouloir s'abattre sur ce dernier des justes...", "commentaire": "", "proprietaire": 7, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 594, "fields": {"typeLivre": "MNG", "titre": "Fate Stay Night - Tome 10", "auteur1": 304, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 101, "date": null, "numero": 10, "resume": "La lutte pour le Saint Gr\u00e4al !Shir\u00f4 et Rin ont uni leurs forces pour vaincre Caster qui dispose maintenant d'un deuxi\u00e8me servant en la personne de Saber.Mais Saber est-elle compl\u00e8tement soumise \u00e0 Caster, son nouveau ma\u00eetre? Rin soup\u00e7onne que non et imagine une strat\u00e9gie afin de renverser la situation...Plus d'infos sur le site www.pika.fr", "commentaire": "", "proprietaire": 8, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 595, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "La Reine Libert\u00e9 - La Guerre Des Couronnes", "auteur1": 10, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 5, "date": null, "numero": 2, "resume": "Les barbares Hyksos ont pris possession de l'\u00c9gypte tout enti\u00e8re et imposent leurs r\u00e8gles sc\u00e9l\u00e9rates avec une cruaut\u00e9 inimaginable. Mais la reine Ahotep n'a toujours pas c\u00e9d\u00e9. Non loin de Th\u00e8bes, la seule ville qui a conserv\u00e9 son ind\u00e9pendance, elle a cr\u00e9\u00e9 une base secr\u00e8te o\u00f9 sont form\u00e9s des soldats destin\u00e9s \u00e0 d\u00e9livrer un jour son pays. Et m\u00eame si, lors d'un premier assaut contre l'ennemi, son \u00e9poux a perdu la vie, elle ne d\u00e9sesp\u00e8re pas et pr\u00e9pare maintenant son fils a\u00een\u00e9, Kam\u00e8s, \u00e0 remplacer son p\u00e8re en devenant \u00e0 son tour pharaon. \u00c0 la t\u00eate d'une arm\u00e9e qui commence \u00e0 devenir imposante, Ahotep vole de victoire en victoire malgr\u00e9 les tra\u00eetrises d'une poign\u00e9e de \"collaborateurs\" bien d\u00e9cid\u00e9s \u00e0 profiter du pouvoir r\u00e9gnant. Du sud au nord, l'\u00c9gypte se r\u00e9forme avec de plus en plus d'enthousiasme, alors que l'occupant ne semble pas trop s'en \u00e9mouvoir. \u00c0 moins qu'il ne s'agisse du plus redoutable des pi\u00e8ges...", "commentaire": "", "proprietaire": 2, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 596, "fields": {"typeLivre": "MNG", "titre": "Fate Stay Night - Tome 11", "auteur1": 304, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 101, "date": null, "numero": 11, "resume": "Shir\u00f4 et ses compagnons ont r\u00e9ussi \u00e0 sortir vainqueurs gr\u00e2ce \u00e0 la ruse d'Archer. Il reste d\u00e9sormais quatre couples de ma\u00eetres-servants qui cherchent \u00e0 s emparer du Graal, la coupe sacr\u00e9e cens\u00e9e exaucer tous les voeux de son possesseur !Alors que Saber, consid\u00e9rablement \u00e9puis\u00e9e, risque de dispara\u00eetre, un ennemi redoutable s'en prend \u00e0 son tour \u00e0 Shir\u00f4... !  Plus d'infos sur le site www.pika.fr", "commentaire": "", "proprietaire": 8, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 597, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "La Reine Libert\u00e9 - L'Ep\u00e9e Flamboyante", "auteur1": 10, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 5, "date": null, "numero": 3, "resume": "Au nord, les barbares Hyksos r\u00e8gnent toujours avec une brutalit\u00e9 maintenant d\u00e9cupl\u00e9e, alors que la reine Ahotep a reconquis une grande partie du Sud, au terrible prix de la vie de ceux qu'elle aime : son mari d'abord, tu\u00e9 au combat ; puis son fils ain\u00e9, Kam\u00e8s, myst\u00e9rieusement empoisonn\u00e9... Ahotep refuse une nouvelle fois d'\u00eatre couronn\u00e9e pharaon et pr\u00e9pare son second fils, le jeune Amos\u00e9, \u00e0 prendre le pouvoir. Cependant, gr\u00e2ce \u00e0 elle, les \u00c9gyptiens sont pr\u00eats pour la derni\u00e8re bataille. Apr\u00e8s cent ans d'occupation et des milliers de morts, l'empire va enfin rena\u00eetre de ses cendres...", "commentaire": "", "proprietaire": 2, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 598, "fields": {"typeLivre": "MNG", "titre": "Fate Stay Night - Tome 12", "auteur1": 304, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 101, "date": null, "numero": 12, "resume": "Shir\u00f4, captur\u00e9 par Ilyasviel, est retenu prisonnier dans son ch\u00e2teau. Au moment o\u00f9 il s\u2019appr\u00eate \u00e0 s\u2019enfuir en compagnie de Saber, Rin et de son servant qui s'y \u00e9taient infiltr\u00e9s, leur pire ennemi, Berserk, se dresse en travers de leur chemin. Pressentant que sa mort est in\u00e9luctable, il doit prendre une d\u00e9cision\u2026", "commentaire": "", "proprietaire": 8, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 599, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "This Sceptred Isle: 55Bc-1901", "auteur1": 309, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 41, "date": null, "numero": null, "resume": "Based on the award-winning Radio 4 programmes THIS SCEPTRED ISLE tells the fascinating story of British history from Caesar's invasion in 55BC to Queen Victoria's death in 1901.Using extracts from Winston Churchill's A HISTORY OF THE ENGLISH-SPEAKING PEOPLES plus accounts from contemporary chronicles and diaries, Lee's  book  focuses on the pivotal events and key characters that have shaped British history.   Written in an accessible yet authoritative style.'Has there ever been a more user-friendly means to the history of Britain' - The Spectator", "commentaire": "", "proprietaire": 3, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 600, "fields": {"typeLivre": "MNG", "titre": "Fate Stay Night - Tome 14", "auteur1": 304, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 101, "date": null, "numero": 14, "resume": "", "commentaire": "", "proprietaire": 8, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 601, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "Divergente - Au-Del\u00e0 Du Mur", "auteur1": 175, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 90, "date": null, "numero": 3, "resume": "Le r\u00e8gne des factions a laiss\u00e9 place \u00e0 une nouvelle dictature.\r\nTris et ses amis refusent de s'y soumettre.\r\nIls doivent s'enfuir.\r\n\r\nMais que trouveront-ils au-del\u00e0 de la cl\u00f4ture ?\r\n\r\nET SI TOUT CELA N\u2019\u00c9TAIT QUE MENSONGE ?", "commentaire": "", "proprietaire": 8, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 602, "fields": {"typeLivre": "MNG", "titre": "Fate Stay Night - Tome 13", "auteur1": 304, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 101, "date": null, "numero": 13, "resume": "", "commentaire": "", "proprietaire": 8, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 603, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "Quand Les Catholiques \u00c9taient Hors La Loi", "auteur1": 121, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 65, "date": null, "numero": null, "resume": "La face cach\u00e9e de la loi de 1905La face cach\u00e9e de la loi de 1905 De 1901 \u00e0 1904, 30 000 moines ou s\u0153urs furent contraints \u00e0 l'exil, 14 000 \u00e9coles catholiques ferm\u00e9es et les officiers pratiquants, priv\u00e9s d'avancement. La s\u00e9paration des Eglises et de l'Etat n'a pas apais\u00e9 les querelles, elle les a mises sous un \u00e9teignoir la\u00efc. R\u00e9flexe si ancr\u00e9 chez les Fran\u00e7ais qu'il resurgit aujourd'hui. Mais alors que l'irruption de l'islam a relanc\u00e9 le d\u00e9bat sur la la\u00efcit\u00e9, de nouvelles questions se posent. Croit-on faciliter l'int\u00e9gration des musulmans en niant le fait religieux ? Pour assurer la coh\u00e9sion de notre soci\u00e9t\u00e9, ne vaudrait-il pas mieux nous interroger sur ce que nous avons fait de nos valeurs chr\u00e9tiennes ?   Auteur de biographies \u00e0 succ\u00e8s, Jean S\u00e9villia a publi\u00e9 deux pr\u00e9c\u00e9dents essais pl\u00e9biscit\u00e9s par les lecteurs : Le Terrorisme intellectuel et Historiquement correct.", "commentaire": "", "proprietaire": 3, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 604, "fields": {"typeLivre": "MNG", "titre": "Fate Stay Night - Tome 15", "auteur1": 304, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 101, "date": null, "numero": 15, "resume": "", "commentaire": "", "proprietaire": 8, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 605, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "Histoire de France - De la Gaule \u00e0 nos jours", "auteur1": 310, "auteur2": 311, "auteur3": null, "editeur": 103, "date": null, "numero": null, "resume": "Voici enfin r\u00e9\u00e9dit\u00e9 le \u00ab Petit Lavisse \u00bb, ce manuel de l\u2019historien Ernest Lavisse, qui fut la bible des g\u00e9n\u00e9rations d\u2019\u00e9coliers et d\u2019instituteurs de la IIIe R\u00e9publique. \u00c0 ceux qui ont appris l\u2019histoire dans ce cours, il rappellera bien des souvenirs ; aux parents d\u2019aujourd\u2019hui, d\u00e9concert\u00e9s devant le contenu des manuels scolaires, il sera un outil merveilleux de clart\u00e9 et de simplicit\u00e9. Si, aujourd\u2019hui, certains propos peuvent choquer, par exemple ceux sur la conqu\u00eate de l\u2019Alg\u00e9rie, ils sont indissociables de l\u2019\u00e9poque o\u00f9 ils ont \u00e9t\u00e9 \u00e9crits.\r\nParu en 1913, ce classique est augment\u00e9 d\u2019un prolongement in\u00e9dit de l\u2019historien Dimitri Casali.\r\nEntre les deux auteurs, une seule et m\u00eame volont\u00e9 p\u00e9dagogique : faire aimer l\u2019histoire de France.", "commentaire": "", "proprietaire": 8, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 606, "fields": {"typeLivre": "MNG", "titre": "Fate Stay Night - Tome 16", "auteur1": 304, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 101, "date": null, "numero": 16, "resume": "", "commentaire": "", "proprietaire": 8, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 607, "fields": {"typeLivre": "MNG", "titre": "Fate Stay Night - Tome 17", "auteur1": 304, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 101, "date": null, "numero": 17, "resume": "", "commentaire": "", "proprietaire": 8, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 608, "fields": {"typeLivre": "MNG", "titre": "Fate Stay Night - Tome 18", "auteur1": 304, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 101, "date": null, "numero": 18, "resume": "", "commentaire": "", "proprietaire": 8, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 609, "fields": {"typeLivre": "MNG", "titre": "Fate Stay Night - Tome 19", "auteur1": 304, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 101, "date": null, "numero": 19, "resume": "", "commentaire": "", "proprietaire": 8, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 610, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "M\u00e9moires De Ma\u00eetres, Paroles D'\u00c9l\u00e8ves", "auteur1": 61, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 17, "date": null, "numero": null, "resume": "\u00ab J'attendais le moment o\u00f9 vos paroles me pousseraient \u00e0 sortir et \u00e0 reprendre la plume.\r\nEn attendant. ce que je voyais sur le cahier ressemblait \u00e0 une grande\r\ntemp\u00eate pleine de vagues et de nuages.\r\nSous la table, je frottais mes doigts moites et violets les uns contre les autres...\r\n\u00ab \u00c7a vient, \u00e7a vient, continue comme \u00e7a, regarde, pour le M, tu fais comme\r\nun petit pont \u00bb, vous disiez.\r\nAlors je montais sur le pont. j'affrontais les vents,, je devenais capitaine\r\net le bateau tendait les flots. Et puis. un jour j'ai su \u00e9crire. \u00bb \r\nMich\u00e8le", "commentaire": "", "proprietaire": 1, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 611, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "Les m\u00e9ditations m\u00e9taphysiques", "auteur1": 312, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": null, "date": null, "numero": null, "resume": "", "commentaire": "", "proprietaire": 7, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 612, "fields": {"typeLivre": "MNG", "titre": "Death Note - Tome 01", "auteur1": 314, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 104, "date": null, "numero": 1, "resume": "Light Yagami est un lyc\u00e9en \u00e2g\u00e9 de 17 ans, jeune homme brillant, fils d'un policier, il d\u00e9couvre un \u00e9trange carnet qui se r\u00e9v\u00e8le \u00eatre le livre d'un dieu de la mort : Ry\u00fbk ! Light apprendra vite quels terribles pouvoirs renferment ce carnet : tous ceux dont le nom est inscrit dans le Death Note sont appel\u00e9s \u00e0 mourir dans les 40 secondes qui suivent !Les implications sont \u00e9normes et en possession d'un tel carnet Light est potentiellement capable d'imposer sa loi \u00e0 un monde qu'il estime perverti. Mais peut-on choisir qui va vivre et qui va mourir ? Certaines personnes m\u00e9ritent-elles de mourir par la seule volont\u00e9 d'un adolescent, \u00e0 la fois juge et bourreau pour une sentence irr\u00e9vocable ?En agissant de la sorte Light devient lui-m\u00eame un criminel, il \u00e9veille ainsi l'attention de L, enqu\u00eateur myst\u00e9rieux mandat\u00e9 par Interpol. Un duel sans merci s'engage entre ces deux esprits exceptionnels !Death Note est un v\u00e9ritable ph\u00e9nom\u00e8ne au Japon, ce manga d\u00e9veloppe autour d'un univers sombre, une histoire tr\u00e8s habilement men\u00e9e, o\u00f9 se m\u00eale horreur, r\u00e9flexion et enqu\u00eate polici\u00e8re. Un shonen tr\u00e8s dark et passionnant \u00e0 souhait !!", "commentaire": "", "proprietaire": 1, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 613, "fields": {"typeLivre": "MNG", "titre": "Death Note - Tome 02", "auteur1": 314, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 104, "date": null, "numero": 2, "resume": "Light entend bien imposer au monde sa vision de la Justice ! De nombreux criminels sont morts apr\u00e8s que leurs noms aient \u00e9t\u00e9 inscrits dans le Death Note ! Alert\u00e9 par ces morts \u00e9tranges, le FBI enqu\u00eate au Japon. Light fait partie des suspects mais, gr\u00e2ce au Death Note, il parvient \u00e0 se d\u00e9barrasser des soup\u00e7ons qui p\u00e8sent sur lui.   Malgr\u00e9 cela, L, continue \u00e0 suivre le jeune homme !", "commentaire": "", "proprietaire": 1, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 614, "fields": {"typeLivre": "MNG", "titre": "Death Note - Tome 03", "auteur1": 314, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 104, "date": null, "numero": 3, "resume": "La r\u00e9sidence de Light est plac\u00e9e sous surveillance vid\u00e9o.  L et Light se livrent un duel silencieux relay\u00e9 par les cam\u00e9ras cach\u00e9es dans la maison du jeune homme. Gr\u00e2ce \u00e0 un habile stratag\u00e8me, Light parvient \u00e0 \u00e9tablir la preuve de son innocence. Cela n'emp\u00eache pas L d'avoir des soup\u00e7ons de plus en plus forts et de passer \u00e0 l'action. Parviendra-t-il \u00e0 d\u00e9masquer le myst\u00e9rieux Kira ?!!", "commentaire": "", "proprietaire": 1, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 615, "fields": {"typeLivre": "MNG", "titre": "Death Note - Tome 04", "auteur1": 314, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 104, "date": null, "numero": 4, "resume": "Un second Kira, dont les m\u00e9thodes diff\u00e8rent de celles de Light, a fait son apparition.  Au quartier g\u00e9n\u00e9ral d'enqu\u00eate, L contacte Light afin de lui demander sa collaboration. Ce dernier d\u00e9couvre alors le sens cach\u00e9 du message envoy\u00e9 par l'autre Kira ! Light d\u00e9cide de pr\u00e9parer une rencontre... !!", "commentaire": "", "proprietaire": 1, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 616, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "Un train d'or pour la Crim\u00e9e", "auteur1": 313, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 5, "date": null, "numero": null, "resume": "Malfaiteur de g\u00e9nie, virtuose de l'organisation, prince du travestissement et de l'humour noir, tel fut Edward Pierce, faux aristocrate et parfait gentleman, l'auteur du cambriolage que l'Angleterre victorienne qualifia \"d'exploit le plus sensationnel de l'\u00e8re nouvelle\". \r\nEn 1855, les 12000 livres d'or en barre destin\u00e9es aux troupes britanniques combattant en Crim\u00e9e disparaissent comme par magie d'un train blind\u00e9 entre Londres et Ostende. Un hold-up d'une audace inimaginable aux yeux des contemporains choqu\u00e9s et incr\u00e9dules. \r\nComment, par quels tr\u00e9sors d'imagination criminelle, de science et de psychologie un tel forfait put-il s'accomplir ? Par le ma\u00eetre du thriller, de l'aventure et du suspense - Micael Crichton en personne - voici le r\u00e9cit invraisemblable et rigoureusement  authentique du \"casse\" le plus fou du si\u00e8cle dernier.", "commentaire": "", "proprietaire": 3, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 617, "fields": {"typeLivre": "MNG", "titre": "Death Note - Tome 05", "auteur1": 314, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 104, "date": null, "numero": 5, "resume": "La capture de Misa place Light dans une situation pour le moins difficile. Il demande alors \u00e0 \u00eatre emprisonn\u00e9 et annonce ensuite \u00e0 Ry\u00fbk qu'il renonce au Death Note ! Les meurtres cessent soudainement... avant de reprendre de plus belle !!  Quel plan se cache derri\u00e8re cette savante mise en sc\u00e8ne...?", "commentaire": "", "proprietaire": 1, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 618, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "Les Enqu\u00eates De Marie Lester -La Mort Au Bord De L'\u00c9tang", "auteur1": 164, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 84, "date": null, "numero": 3, "resume": "Apr\u00e8s \" Les bruines de Lanester \" et \" Les diamants de l'archiduc \", voici une troisi\u00e8me enqu\u00eate de Mary Lester en Cornouaille. Cette fois, son patron lui confie une enqu\u00eate de routine, un accident de chasse o\u00f9 un industriel a trouv\u00e9 la mort. Il y a des t\u00e9moins dignes de foi, des notables qui ont assist\u00e9 au drame\u2026 Un fusil qui explose, \u00e7a arrive et le commissaire principal est tranquille : cette fois, tout ce que pourra faire l'inspecteur Lester, c'est de rempli les paperasses habituelles en pareil cas, sans aller chercher midi \u00e0 quatorze heures, sans mettre tout le monde sens dessus dessous. Voire, car quand Mary Lester se penche sur le plus anodin des probl\u00e8mes, voil\u00e0 qu'il devient tout soudain extraordinairement complexe. Apr\u00e8s tout, cet accident n'est peut \u00eatre pas aussi accidentel qu'il le para\u00eet.", "commentaire": "", "proprietaire": 2, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 619, "fields": {"typeLivre": "MNG", "titre": "Death Note - Tome 06", "auteur1": 314, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 104, "date": null, "numero": 6, "resume": "L et Light qui ont pu suivre la r\u00e9union ultra-secr\u00e8te tenue par 8 membres de la compagnie Yotsuba ont pu \u00e9tablir avec certitude leur lien avec Kira. Afin de d\u00e9couvrir la v\u00e9rit\u00e9, Light envoie Misa pour les espionner ! Elle est consciente du danger, mais lequel des membres de Yotsuba va la contacter ?!", "commentaire": "", "proprietaire": 1, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 620, "fields": {"typeLivre": "MNG", "titre": "Death Note - Tome 07", "auteur1": 314, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 104, "date": null, "numero": 7, "resume": "La police est parvenue \u00e0 encercler Higuchi, l'actuel possesseur du Death Note. Light parviendra-t-il \u00e0 remettre la main sur le cahier ?! Va-t-il r\u00e9ussir \u00e0 mener \u00e0 bien le plan qu'il avait mis au point avant d'\u00eatre plac\u00e9 sous surveillance ?! Voici un un tome riche en r\u00e9v\u00e9lations !!", "commentaire": "", "proprietaire": 1, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 621, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "Le poisson chinois", "auteur1": 315, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": null, "date": null, "numero": null, "resume": "Le Capitaine Sauvin, alias le Poisson Chinois est un h\u00e9ros d\u00e9contract\u00e9 mais au physique ingrat, ce n'est pas un tombeur de belles espionnes mais un agent secret astucieux, habile \u00e0 se d\u00e9guiser.\r\n\r\nIntemporel, il surgit sur tous les th\u00e9\u00e2tres d'op\u00e9rations durant plusieurs d\u00e9cennies au gr\u00e9 des troubles mondiaux.\r\n\r\nOn le retrouve aussi bien p\u00e9n\u00e9trant dans le bunker d'Hitler \u00e0 la chute de Berlin d\u00e9but mai 1945 ou d\u00e9voilant le premier l'arriv\u00e9e des missiles sovi\u00e9tiques \u00e0 Cuba en 1963...", "commentaire": "", "proprietaire": 3, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 622, "fields": {"typeLivre": "MNG", "titre": "Death Note - Tome 08", "auteur1": 314, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 104, "date": null, "numero": 8, "resume": "Gr\u00e2ce \u00e0 la mort de L, le monde id\u00e9al voulu par Light est en train de se construire. Mais les deux gar\u00e7ons d\u00e9sign\u00e9s pour succ\u00e9der \u00e0 L, Near et Mello, entrent en sc\u00e8ne. Une lutte commence alors pour la possession des death notes ! Mello enl\u00e8ve Sayu, la soeur de Light, et exige de proc\u00e9der \u00e0 un \u00e9change de cahiers !", "commentaire": "", "proprietaire": 1, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 623, "fields": {"typeLivre": "MNG", "titre": "Death Note - Tome 09", "auteur1": 314, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 104, "date": null, "numero": 9, "resume": "Il n'y a plus que les membres du bureau d'enqu\u00eate qui soient en mesure d'agir pour r\u00e9cup\u00e9rer le cahier que poss\u00e8de Mello. Light a un plan pour les faire passer \u00e0 l'action... C'est alors que S\u00f4ichir\u00f4 Yagami, le p\u00e8re de Light, r\u00e9int\u00e8gre le bureau d'enqu\u00eate. Il entend, en effet, jouer le r\u00f4le principal dans le plan de son fils !!", "commentaire": "", "proprietaire": 1, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 624, "fields": {"typeLivre": "MNG", "titre": "Death Note - Tome 10", "auteur1": 314, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 104, "date": null, "numero": 10, "resume": "Le Q.G. du S.P.K. est encercl\u00e9 par les partisans de Kira, mais Near r\u00e9ussit \u00e0 s'\u00e9vader d'une fa\u00e7on surprenante ! Les r\u00e9flexions de Near le poussent dor\u00e9navant \u00e0 concevoir de lourds soup\u00e7ons \u00e0 l'\u00e9gard du second L, alias Light, ce qui n'est pas sans incidence sur le bureau d'enqu\u00eate japonais...", "commentaire": "", "proprietaire": 1, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 625, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "Le poisson chinois", "auteur1": 316, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 3, "date": null, "numero": null, "resume": "Solo Malcolm, d\u00e9tective priv\u00e9, voudrait bien toucher l'all\u00e9chante prime offerte par la compagnie d'assurance Angus.\r\n\r\n- Mille sacs, Malcolm.\r\nPour avoir cette somme rondelette, il faut retrouver les diamants cambriol\u00e9s par un cockney -or, diamants et cokney se sont \u00e9vanouis dans la nature...\r\n\r\nLorsque Solo re\u00e7oit un coup de fil d'un myst\u00e9rieux indic le mettant sur la piste, il se lance en chasse avec la joie f\u00e9roce d'un chien d'arr\u00eat.\r\n\r\nMais le meurtre brutal d'une jeune journaliste, l'intervention des ca\u00efds du milieu, l'apparition d'un fantomatique Am\u00e9ricain plongent bient\u00f4t Solo dans un r\u00e9seau inextricable o\u00f9 la violence et la mort r\u00f4dent \u00e0 chaque carrefour. \r\n\r\nEt que faire quand on a trop de clients ?...", "commentaire": "", "proprietaire": 7, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 626, "fields": {"typeLivre": "MNG", "titre": "Death Note - Tome 11", "auteur1": 314, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 104, "date": null, "numero": 11, "resume": "", "commentaire": "", "proprietaire": 1, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 627, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "L'homme qui n'existait pas", "auteur1": 317, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 38, "date": null, "numero": null, "resume": "M\u00eame au plus noir de la guerre, le f\u00e9roce humour anglais ne perdit jamais ses droits ; il servit m\u00eame d'arme secr\u00e8te pour berner les Allemands ainsi qu'en t\u00e9moigne le dossier \u00ab Op\u00e9ration-chair-\u00e0-p\u00e2t\u00e9 \u00bb. \r\nAlors qu'ils pr\u00e9paraient le d\u00e9barquement en Sicile, les \u00e9tats-majors alli\u00e9s cherchaient d\u00e9sesp\u00e9r\u00e9ment le moyen d'\u00e9loigner les r\u00e9serves strat\u00e9giques allemandes de ce th\u00e9\u00e2tre d'op\u00e9ration. Les fixer en Gr\u00e8ce, par exemple, serait parfait. Mais comment ? \r\nOn d\u00e9cida d'\u00ab informer \u00bb les services secrets allemands d'un pr\u00e9tendu projet de d\u00e9barquement en Gr\u00e8ce et ceci en leur faisant \u00ab d\u00e9couvrir \u00bb le corps d'un agent secret porteur de papiers ultra-confidentiels. Maquill\u00e9, toilett\u00e9, v\u00e9rifi\u00e9 jusqu'au dernier millim\u00e8tre de peau et au dernier brin de tabac au fond des poches, un cadavre anonyme fut jet\u00e9 \u00e0 la mer sous une identit\u00e9 d'emprunt. La mise en sc\u00e8ne fut si r\u00e9ussie que l'\u00e9tat-major allemand conclut \u00e0 l'authenticit\u00e9 des renseignements ainsi recueillis. Et envoya ses r\u00e9serves en Gr\u00e8ce, tandis que le d\u00e9barquement avait lieu en Sicile.", "commentaire": "", "proprietaire": 3, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 628, "fields": {"typeLivre": "MNG", "titre": "Death Note - Tome 12", "auteur1": 314, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 104, "date": null, "numero": 12, "resume": "Le d\u00e9nouement est proche pour Light et Near qui vont enfin s'affronter ! Quelles strat\u00e9gies ces deux esprits hors du commun ont-ils donc \u00e9labor\u00e9es pour prendre le dessus sur leur adversaire ? Dernier chapitre pour le Death Note qui se refermera d\u00e9finitivement apr\u00e8s cet ultime duel !", "commentaire": "", "proprietaire": 1, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 629, "fields": {"typeLivre": "MNG", "titre": "Death Note - Tome 13 - How to Read", "auteur1": 314, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 104, "date": null, "numero": 13, "resume": "Tout ce que vous avez toujours r\u00eav\u00e9 de savoir sur l'univers de Death Note sans jamais avoir os\u00e9 le demander !   Dans ce tome 13, on va de d\u00e9couverte en d\u00e9couverte ! Il s'agit en fait d'un guide tr\u00e8s complet sur tous les personnages - les principaux comme ceux qui n'apparaissent que sur quelques pages - sur les \u00e9v\u00e8nements fondateurs du r\u00e9cit et sur les diff\u00e9rentes intrigues d\u00e9velopp\u00e9es tout au long de la s\u00e9rie. Tous les secrets vont enfin \u00eatre r\u00e9v\u00e9l\u00e9s !!", "commentaire": "", "proprietaire": 1, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 630, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "Les silences du colonel Bramble - Les discours et nouveaux discours du Dr O'Grady", "auteur1": 318, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 7, "date": null, "numero": null, "resume": "Son exp\u00e9rience d'interpr\u00e8te pendant la guerre de 1914-1918 a inspir\u00e9 \u00e0 Andr\u00e9 Maurois un livre o\u00f9 le caract\u00e8re britannique est analys\u00e9 avec une p\u00e9n\u00e9trante finesse. Sous les traits du colonel Bramble, du major Parker, du docteur O'Grady, nous retrouvons le \u00ab gentleman \u00bb avec ses caract\u00e9ristiques les plus s\u00e9duisantes\r\ncalme courage, vue ing\u00e9nue et sportive du monde, extr\u00eame r\u00e9serve dans l'expression des sentiments personnels, sens aigu de l'humour.", "commentaire": "", "proprietaire": 3, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 631, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "Un d\u00e9sax\u00e9", "auteur1": 319, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 3, "date": null, "numero": null, "resume": "Tu crois qu'on l'aura un jour ? Demanda V\u00e4litalo.\r\nOui, r\u00e9pondit Kollin\r\nPourquoi ?\r\nParce qu'il est ce qu'il est, c'est \u00e0 dire constamment tent\u00e9 de se laisser prendre. Les trois affaires le prouvent.\r\nJe crois que tu as raison. J'en ai m\u00eame parl\u00e9 \u00e0 un psychologue. Il \u00e9tait d'accord sur le fait que cet homme souhaite inconsciemment se faire prendre. Mais, en m\u00eame temps, il est tr\u00e8s rus\u00e9.\r\nAlors ?\r\nEh bien le psychologue \u00e9tait persuad\u00e9 qu'il recommencera. Je le crois moi aussi.", "commentaire": "", "proprietaire": 2, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 632, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "le juge ireton est accus\u00e9", "auteur1": 320, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 3, "date": null, "numero": null, "resume": "Le juge Ireton n'est pas s\u00e9v\u00e8re, il est juste. Le juge Ireton n'est pas implacable, il ignore la faiblesse. Ceux qu'il frappe de lourdes peines le m\u00e9ritent : le juge Ireton ne se trompe jamais. C'est pourquoi il envoie tant d'hommes \u00e0 la potence sans regret. Sans se d\u00e9partir de son calme. Mais va-t-il garder son impassibilit\u00e9 maintenant que les r\u00f4les sont invers\u00e9s ? Main-tenant qu'il a pris la place de l'accus\u00e9 ? Comment juge-t-il son propre crime ? Que pense-t-il des preuves qui l'accablent, du mobile qui le montre du doigt ? S'accorde-t-il des circonstances att\u00e9nuantes ? Et, au fait, est-ce bien lui, le coupable ?", "commentaire": "", "proprietaire": 2, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 633, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "Le cousin du br\u00e9sil", "auteur1": 321, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 106, "date": null, "numero": null, "resume": "Deux soeurs, Pauline et Sylvie, vivent au \u00abColombier\u00bb une existence paisible.\r\nLorsque soudain leur tombe du ciel, avec sa voiture de sport, son perroquet et son ami Diego, un impr\u00e9visible cousin du Br\u00e9sil.\r\nCe cousin sympathique mais fort encombrant va leur poser bien des probl\u00e8mes !\r\nEt la principale vertu de Sylvie n'est justement pas la patience.\r\nUn moment essentiel de leur existence !", "commentaire": "", "proprietaire": 2, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 634, "fields": {"typeLivre": "MNG", "titre": "Code Geass - Suzaku Of The Counterattack - Tome 1", "auteur1": 322, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 105, "date": null, "numero": 1, "resume": "", "commentaire": "", "proprietaire": 1, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 635, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "La Maison Des Aravis", "auteur1": 53, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 5, "date": null, "numero": null, "resume": "On l'appelle Les Aravis. Une maison isol\u00e9e, aux murs \u00e9pais, comme il s'en trouve dans ces villages recul\u00e9s de Haute-Savoie. Quelques cartes de v\u0153ux envoy\u00e9es \u00e0 sa vieille tante ont valu \u00e0 B\u00e9n\u00e9dicte Ferri\u00e8re cet h\u00e9ritage. Mais, en v\u00e9ritable citadine, elle n'a aucune intention d'y faire plus que passer... et vendre. Cl\u00e9ment, son mari, d\u00e9s\u0153uvr\u00e9 depuis son licenciement, r\u00eave d'une nouvelle vie. La montagne et ses splendeurs pourraient leur offrir un nouveau d\u00e9part... Elle accepte. Sans se douter qu'en se d\u00e9racinant, ils s'exposent \u00e0 bien plus qu'un simple changement d'air... \" Une bouff\u00e9e d'air venue des hauts sommets. \" C\u00f4t\u00e9 Femme", "commentaire": "", "proprietaire": 7, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 636, "fields": {"typeLivre": "MNG", "titre": "Code Geass - Suzaku Of The Counterattack - Tome 2", "auteur1": 322, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": null, "date": null, "numero": 2, "resume": "", "commentaire": "", "proprietaire": 1, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 637, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "Un ph\u00e9nom\u00e8ne nomm\u00e9 Touti", "auteur1": 323, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 3, "date": null, "numero": null, "resume": "J'ai toujours aime les choses myst\u00e9rieuses, et lorsqu'on veut me cacher le fond du tiroir, j'ai une terrible envie d'aller y fouiller. C'est cet instinct qui m'a pouss\u00e9e \u00e0 surveiller ma m\u00e8re la nuit de No\u00ebl, quand j'avais cinq ans, et qui m'a valu de sacr\u00e9s torticolis lorsque les grandes personnes parlaient \u00e0 voix basse devant moi ...\r\nAussi, m\u00eame \u00e0 l'atelier, Touti d\u00e9couvre des secrets dangereux qui la conduiront bien loin et dans des endroits plut\u00f4t malsains. \r\nTouti, c'est une jolie fille de Paris, primesauti\u00e8re, gouailleuse et avis\u00e9e, qui adore la vie et que vous, vous aimerez.", "commentaire": "", "proprietaire": 2, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 638, "fields": {"typeLivre": "MNG", "titre": "Code Geass - Nightmare of Nunnally - Tome 1", "auteur1": 324, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 107, "date": null, "numero": 1, "resume": "", "commentaire": "", "proprietaire": 1, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 639, "fields": {"typeLivre": "MNG", "titre": "Code Geass - Lelouch Of The Rebellion - Tome 1", "auteur1": 325, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 105, "date": null, "numero": 1, "resume": "Occup\u00e9 par le Saint-Empire de Britannia, le Japon a \u00e9t\u00e9 priv\u00e9 de sa libert\u00e9 et de ses droits, et porte d\u00e9sormais le nom d\u2019Area 11. C\u2019est ici qu\u2019un jeune Britannien va obtenir le pouvoir de changer le monde. Il s\u2019appelle Lelouch et ne reculera devant rien pour se venger de Britannia. Voici le r\u00e9cit du combat solitaire de ce jeune homme aux ambitions bien myst\u00e9rieuses !", "commentaire": "", "proprietaire": 1, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 640, "fields": {"typeLivre": "MNG", "titre": "Code Geass - Lelouch Of The Rebellion - Tome 2", "auteur1": 325, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 105, "date": null, "numero": 2, "resume": "", "commentaire": "", "proprietaire": 1, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 641, "fields": {"typeLivre": "MNG", "titre": "Code Geass - Lelouch Of The Rebellion - Tome 3", "auteur1": 325, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 105, "date": null, "numero": 3, "resume": "L\u2019attaque sur le port est un succ\u00e8s. Zero et l\u2019Ordre des Chevaliers Noirs peuvent se f\u00e9liciter de ce coup d\u2019\u00e9clat qui expose aux grands jours leurs objectifs. Mais bient\u00f4t, Lelouch est confront\u00e9 aux cons\u00e9quences bien r\u00e9elles de ses d\u00e9cisions : le p\u00e8rede Sheryl, simple ing\u00e9nieur travaillant sur le port, est mort par la main de Zero\u2026", "commentaire": "", "proprietaire": 1, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 642, "fields": {"typeLivre": "MNG", "titre": "Assassin'S Creed Awakening - Tome 1", "auteur1": 326, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 108, "date": null, "numero": 1, "resume": "Entrez dans la l\u00e9gende du Pirate Assassin, au c\u0153ur du conflit qui l'oppose aux Templiers 1715. Les Pirates r\u00e8gnent en ma\u00eetres sur les Cara\u00efbes et viennent d'y fonder leur propre r\u00e9publique o\u00f9 corruption, avarice et cruaut\u00e9 sont d\u00e9sormais monnaie courante.  Capitaine sans foi ni loi engag\u00e9 dans une qu\u00eate perp\u00e9tuelle de richesses, Edward Kenway \u00e9cume insatiablement les mers. Consid\u00e9r\u00e9 comme l'un des pirates les plus redoutables de son temps, ce combattant f\u00e9roce et aguerri va se retrouver malgr\u00e9 lui projet\u00e9 au c\u0153ur du conflit mill\u00e9naire qui oppose les Assassins aux Templiers...  D\u00e9couvrez l'adaptation manga d'Assassin's  Creed IV Black Flag et embarquez dans  une aventure prodigieuse, aux c\u00f4t\u00e9s des  plus grands pirates de l'Histoire !", "commentaire": "", "proprietaire": 1, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 643, "fields": {"typeLivre": "MNG", "titre": "Assassin'S Creed Awakening - Tome 2", "auteur1": 326, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 108, "date": null, "numero": 2, "resume": "Entrez dans la l\u00e9gende du Pirate Assassin, au coeur du conflit qui l'oppose aux Templiers 1715. Les Pirates r\u00e8gnent en ma\u00eetres sur les Cara\u00efbes et viennent d'y fonder leur propre r\u00e9publique o\u00f9 corruption, avarice et cruaut\u00e9 sont d\u00e9sormais monnaie courante.  Capitaine sans foi ni loi engag\u00e9 dans une qu\u00eate perp\u00e9tuelle de richesses, Edward Kenway \u00e9cume sans rel\u00e2che les mers. Consid\u00e9r\u00e9 comme l'un des Pirates les plus redoutables de son temps, ce combattant f\u00e9roce et aguerri va se retrouver malgr\u00e9 lui projet\u00e9 au coeur du conflit mill\u00e9naire qui oppose les Assassins aux Templiers...  D\u00e9couvrez l'adaptation manga d'Assassin's Creed\u00ae IV Black FlagTM et embarquez dans  une aventure prodigieuse, aux c\u00f4t\u00e9s des plus grands Pirates de l'Histoire !", "commentaire": "", "proprietaire": 1, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 644, "fields": {"typeLivre": "MNG", "titre": "One-Punch Man - Tome 01", "auteur1": 327, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 109, "date": null, "numero": 1, "resume": "D\u00e9couvrez l'histoire du plus puissant des super-h\u00e9ros dans ce manga qui va vous mettre K.O. !!Saitama est un jeune homme sans emploi et sans r\u00e9elle perspective d'avenir, jusqu'au jour o\u00f9 il d\u00e9cide de prendre sa vie en main. Son nouvel objectif : devenir un super-h\u00e9ros. Il s'entra\u00eene alors sans rel\u00e2che pendant trois ans et devient si puissant qu'il est capable d'\u00e9liminer ses adversaires d'un seul coup de poing. On le surnomme d\u00e9sormais  One-Punch Man. Mais rapidement, l'euphorie du succ\u00e8s c\u00e8de place \u00e0 l'ennui, car lorsqu'on est si fort, les victoires perdent de leur saveur...  Pour voir l'anim\u00e9 : http://animedigitalnetwork.fr/video/one-punch-man", "commentaire": "", "proprietaire": 1, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 645, "fields": {"typeLivre": "MNG", "titre": "One-Punch Man - Tome 02", "auteur1": 327, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 109, "date": null, "numero": 2, "resume": "Saitama est trop puissant, tellement puissant qu'il \u00e9limine tous les monstres les plus farouches avec un simple coup de poing.  D\u00e9couvrez l'histoire du plus puissant des super-h\u00e9ros dans ce manga qui va vous mettre K.O. !!Le plus grand des secrets est sur le point d'\u00eatre r\u00e9v\u00e9l\u00e9 ! Apr\u00e8s avoir affront\u00e9 plusieurs adversaires, Saitama et Genos p\u00e9n\u00e8trent dans le repaire de la Maison de l'\u00e9volution o\u00f9 ils vont devoir faire face \u00e0 Scaravageur, l'ultime de vie artificielle. Alors que Genos se fait \u00e9liminer en une fraction de seconde, Saitama va-t-il enfin pouvoir passer auxchoses s\u00e9rieuses et montrer sa v\u00e9ritable puissance?", "commentaire": "", "proprietaire": 1, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 646, "fields": {"typeLivre": "MNG", "titre": "One-Punch Man - Tome 04", "auteur1": 327, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 109, "date": null, "numero": 4, "resume": "", "commentaire": "", "proprietaire": 8, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 647, "fields": {"typeLivre": "MNG", "titre": "One-Punch Man - Tome 03", "auteur1": 327, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 109, "date": null, "numero": 3, "resume": "", "commentaire": "", "proprietaire": 1, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 648, "fields": {"typeLivre": "MNG", "titre": "One-Punch Man - Tome 05", "auteur1": 327, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 109, "date": null, "numero": 5, "resume": "", "commentaire": "", "proprietaire": 8, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 649, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "World Of Warcraft - Le Cycle De La Haine", "auteur1": 328, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 1, "date": null, "numero": null, "resume": "La L\u00e9gion ardente a \u00e9t\u00e9 vaincue, et les r\u00e9gions orientales de Kalimdor sont maintenant partag\u00e9es entre deux nations : les orcs de Durotar, men\u00e9s par leur noble chef de guerre Thrall ; et les humains de Theramore, gouvern\u00e9s par l'un des plus puissants mages alors en vie : dame Jaina Portvaillant. Mais la paix fragile entre les orcs et les humains s'effondre soudainement. Des attaques r\u00e9p\u00e9t\u00e9es contre les exploitations de Durotar sugg\u00e8rent que les humains ont repris leurs agressions contre les orcs. A pr\u00e9sent, Jaina et Thrall doivent \u00e9viter le d\u00e9sastre avant que les anciennes haines ne se raniment... et que Kalimdor soit de nouveau plong\u00e9 dans une guerre d\u00e9vastatrice. Les recherches de Jaina pour d\u00e9couvrir la v\u00e9rit\u00e9 \u00e0 propos des attaques la m\u00e8nent \u00e0 une r\u00e9v\u00e9lation bouleversante. Sa rencontre avec un mage l\u00e9gendaire qu'elle pensait disparu depuis longtemps va remettre en question tout ce qu'elle croyait et faire la lumi\u00e8re sur l'histoire secr\u00e8te du...", "commentaire": "", "proprietaire": 1, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 650, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "World Of Warcraft - Crimes de Guerre", "auteur1": 3, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 1, "date": null, "numero": null, "resume": "Le terrible si\u00e8ge d'Orgrimmar est termin\u00e9. Les forces de l'Alliance et de la Horde ont d\u00e9chu Garrosh Hurlenfer, l'un des personnages les plus honnis d'Azeroth, de son titre de chef de guerre. Aujourd'hui, il est jug\u00e9 pour r\u00e9pondre de ses crimes. \u00c0 cette occasion, les plus grands chefs d'Azeroth \u2013 et vous-m\u00eame \u2013 se sont r\u00e9unis pour assister \u00e0 cet \u00e9v\u00e8nement historique.\r\n\r\nAlors que le proc\u00e8s d\u00e9bute, les membres du Vol de bronze pr\u00e9sentent de terrifiantes visions des atrocit\u00e9s commises par Garrosh. De nombreux t\u00e9moins revivent ainsi de douloureux souvenirs, tout en s'interrogeant sur leur propre innocence ou culpabilit\u00e9. Mais en d'autres, ces visions attisent la haine. Toutefois, \u00e0 l'insu de tous, d'obscures forces sont \u00e0 l'\u0153uvre en Azeroth, mena\u00e7ant la capacit\u00e9 de la cour \u00e0 rendre justice, mais aussi la vie de chaque participant.", "commentaire": "", "proprietaire": 1, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 651, "fields": {"typeLivre": "BD", "titre": "Ast\u00e9rix - Le Papyrus De C\u00e9sar", "auteur1": 329, "auteur2": 330, "auteur3": null, "editeur": 110, "date": null, "numero": 36, "resume": "Deux ans apr\u00e8s le succ\u00e8s d\u2019Ast\u00e9rix chez les Pictes, les personnages cr\u00e9\u00e9s par Ren\u00e9 Goscinny et Albert Uderzo sont de retour dans un nouvel album \u00e9crit par Jean-Yves Ferri et dessin\u00e9 par Didier Conrad. Tous les ingr\u00e9dients de la potion magique Ast\u00e9rix sont au rendez-vous : l\u2019Histoire de Rome et des Gaulois est revue et corrig\u00e9e \u00e0 coups de gags et de jeux de mots en pagaille ! Par Toutatis ! En octobre 2015, toute la Gaule sera occup\u00e9e\u2026 A lire LE PAPYRUS DE CESAR !", "commentaire": "", "proprietaire": 8, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 652, "fields": {"typeLivre": "BD", "titre": "Ast\u00e9rix - Ast\u00e9rix Chez Les Pictes", "auteur1": 329, "auteur2": 330, "auteur3": null, "editeur": 110, "date": null, "numero": 35, "resume": "Le Village d\u2019Ast\u00e9rix enneig\u00e9 se remet doucement d\u2019un hiver glacial comme jamais, quand Ast\u00e9rix et Ob\u00e9lix font la plus \u00e9tonnante des d\u00e9couvertes : un jeune homme enferm\u00e9 dans un gla\u00e7on, \u00e9chou\u00e9 sur la plage ! Panoramix est formel : il s\u2019agit d\u2019un Picte. Mais qui sont les Pictes ? Des peuples de l\u2019ancienne Ecosse, redoutables guerriers aux multiples clans, dont le nom, donn\u00e9 par les Romains, signifie litt\u00e9ralement \u00ab les hommes peints \u00bb. Ast\u00e9rix chez les Pictes, c\u2019est donc un voyage \u00e9pique, en compagnie de Mac Oloch et de la belle Camomilla, vers une contr\u00e9e riche de traditions. Au fil des pages, on d\u00e9couvre un peuple attachant dont les diff\u00e9rences culturelles se traduisent en gags et jeux de mots m\u00e9morables. De l\u2019eau de malt, des noms en Mac, des lancers de tronc, des bardes adeptes de la cornemuse, les origines du mur d\u2019Hadrien et du monstre du Loch Ness sont d\u00e9voil\u00e9s ! Et m\u00eame des Gaulois en kilts, par Toutatis !", "commentaire": "", "proprietaire": 8, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 653, "fields": {"typeLivre": "BD", "titre": "Ast\u00e9rix - Le Bouclier Arverne", "auteur1": 329, "auteur2": 330, "auteur3": null, "editeur": 21, "date": null, "numero": 11, "resume": "A l'occasion d'une cure thermale en Auvergne o\u00f9 ils accompagnent le chef du village, Ast\u00e9rix et Ob\u00e9lix mettent la main sur un pr\u00e9cieux troph\u00e9e : le bouclier de Vercing\u00e9torix !", "commentaire": "", "proprietaire": 8, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 654, "fields": {"typeLivre": "BD", "titre": "Ast\u00e9rix - Ast\u00e9rix L\u00e9gionnaire", "auteur1": 329, "auteur2": 330, "auteur3": null, "editeur": 21, "date": null, "numero": 10, "resume": "Pour r\u00e9cup\u00e9rer l'un des leurs, enr\u00f4l\u00e9 de force (qui plus est le fianc\u00e9 de Falbala !), nos amis Ast\u00e9rix et Ob\u00e9lix s'engagent dans la l\u00e9gion : ils vont y semer une belle pagaille !", "commentaire": "", "proprietaire": null, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 655, "fields": {"typeLivre": "BD", "titre": "Ast\u00e9rix - Ast\u00e9rix et les Normands", "auteur1": 329, "auteur2": 330, "auteur3": null, "editeur": 21, "date": null, "numero": 9, "resume": "Les Normands se morfondent de ne point conna\u00eetre la peur, cens\u00e9e leur \u00abdonner des ailes\u00bb. Afin de percer le secret qui leur permettra de voler, leur chef Olaf Grossebaf d\u00e9cide de partir \u00e0 la recherche de peuplades capables de leur enseigner la seule chose qu'ils ignorent.", "commentaire": "", "proprietaire": null, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 656, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "Cinq semaines en ballon", "auteur1": 112, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 111, "date": 1, "numero": null, "resume": "Tenter de traverser l'Afrique d'est en ouest par la voie des airs, pr\u00e9tendre survoler dans sa plus grande largeur le dangereux continent noir \u00e0 bord d'une fragile nacelle livr\u00e9e \u00e0 tous les caprices des vents, c'\u00e9tait, au temps de Jules Verne, une entreprise d'une audace incroyable. Comme on peut s'y attendre, les cinq semaines qu'il faudra au docteur Fergusson et \u00e0 ses deux compagnons pour y parvenir seront pleines d'impr\u00e9vu et de p\u00e9rip\u00e9ties.\r\nCe roman passionnera ceux qui s'int\u00e9ressent aux d\u00e9buts de l'a\u00e9ronautique et, en g\u00e9n\u00e9ral, tous ceux qui aiment l'humour et la verve des \"Voyages extraordinaires\" dont Cinq Semaines en ballon ouvrait la s\u00e9rie. Paru en d\u00e9cembre 1862, il eut un succ\u00e8s foudroyant, en France, d'abord, puis dans le monde.", "commentaire": "Achet\u00e9 \u00e0 la f\u00eate de la montagne de Palaiseau, Automne 2014", "proprietaire": 8, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 657, "fields": {"typeLivre": "BD", "titre": "Ast\u00e9rix - Ast\u00e9rix chez les Bretons", "auteur1": 329, "auteur2": 330, "auteur3": null, "editeur": 21, "date": null, "numero": 8, "resume": "", "commentaire": "", "proprietaire": 8, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 658, "fields": {"typeLivre": "BD", "titre": "Ast\u00e9rix - Le Combat Des Chefs", "auteur1": 329, "auteur2": 330, "auteur3": null, "editeur": 21, "date": null, "numero": 7, "resume": "Le d\u00e9curion Perclus demande au chef Gaulois Aplusb\u00e9galix de d\u00e9fier Abraracourcix en combat des chefs. Mais pour qu'il ait une chance de gagner, reste \u00e0 \u00e9liminer Panoramix\u2026", "commentaire": "", "proprietaire": null, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 659, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "De la Terre \u00e0 la Lune", "auteur1": 112, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 111, "date": null, "numero": null, "resume": "A la fin de la guerre f\u00e9d\u00e9rale des \u00e9tats-Unis, les fanatiques artilleurs du Gun-Club (Club-Canon) de Baltimore sont bien d\u00e9s\u0153uvr\u00e9s.\r\nUn beau jour, le pr\u00e9sident, Impey Barbicane, leur fait une proposition qui, le premier moment de stupeur pass\u00e9, est accueillie avec un enthousiasme d\u00e9lirant. Il s'agit de se mettre en communication avec la Lune en lui envoyant un boulet, un \u00e9norme projectile qui serait lanc\u00e9 par un gigantesque canon !\r\nTandis que ce projet inou\u00ef est en voie d'ex\u00e9cution, un Parisien, Michel Ardan, un de ces originaux que le Cr\u00e9ateur invente dans un moment de fantaisie, et dont il brise aussit\u00f4t le moule, t\u00e9l\u00e9graphie \u00e0 Barbicane: \"Remplacez obus sph\u00e9rique par projectile cylindroconique. Partirai dedans...\"\r\nAvec ses personnages parfaitement camp\u00e9s, son humour toujours pr\u00e9sent, De la Terre \u00e0 la Lune est une des grandes \u0153uvres de Jules Verne, une de ses plus audacieuses anticipations.", "commentaire": "Achet\u00e9 \u00e0 la f\u00eate de la montagne de Palaiseau, Automne 2014", "proprietaire": 8, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 660, "fields": {"typeLivre": "BD", "titre": "Ast\u00e9rix - Ast\u00e9rix et Cl\u00e9op\u00e2tre", "auteur1": 329, "auteur2": 330, "auteur3": null, "editeur": 21, "date": null, "numero": 6, "resume": "Cl\u00e9op\u00e2tre fait le pari avec C\u00e9sar que son peuple est encore capable de grandes r\u00e9alisations. Elle ordonne \u00e0 Num\u00e9robis de construire un palais somptueux pour C\u00e9sar.", "commentaire": "", "proprietaire": 8, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 661, "fields": {"typeLivre": "BD", "titre": "Ast\u00e9rix - Le Tour De Gaule D'Ast\u00e9rix", "auteur1": 329, "auteur2": 330, "auteur3": null, "editeur": 21, "date": null, "numero": 5, "resume": "Le centurion Nenjet\u00e9plus, ne pouvant battre le village Gaulois, d\u00e9cide de l'isoler par des palissades. Ast\u00e9rix parie qu'il peut faire le tour de Gaule et ramener une sp\u00e9cialit\u00e9 de chaque r\u00e9gion malgr\u00e9 cette contrainte.", "commentaire": "", "proprietaire": 8, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 662, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "Vingt mille lieues sous les mers - Tome 1", "auteur1": 112, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 111, "date": null, "numero": 1, "resume": "Le professeur Aronnax, son domestique Conseil et le harponneur Ned Land, qui cherchaient \u00e0 capturer un fantastique monstre marin, se retrouvent prisonniers du capitaine N\u00e9mo, \u00e0 bord de son sous-marin le Nautilus.\r\nQuel lourd secret cache N\u00e9mo pour vouloir les retenir ainsi \u00e0 jamais ?\r\nC\u2019est alors que parall\u00e8lement au fabuleux p\u00e9riple maritime qu\u2019ils entament, s\u2019engage une lutte psychologique et culturelle entre Aronnax et N\u00e9mo.\r\nA l\u2019envo\u00fbtement cr\u00e9\u00e9 par les aventures et les d\u00e9couvertes fabuleuses, s\u2019ajoute le piment des joutes scientifiques et historiques auxquelles s\u2019adonnent le professeur et le capitaine.", "commentaire": "Achet\u00e9 \u00e0 la f\u00eate de la montagne de Palaiseau, Automne 2014", "proprietaire": 8, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 663, "fields": {"typeLivre": "BD", "titre": "Ast\u00e9rix - Ast\u00e9rix Gladiateur", "auteur1": 329, "auteur2": 330, "auteur3": null, "editeur": 21, "date": null, "numero": 4, "resume": "Le pr\u00e9fet Alavacomgetepus souhaite ramener \u00e0 C\u00e9sar un cadeau original lors de son passage \u00e0 Rome : et pourquoi pas un irr\u00e9ductible Gaulois ?", "commentaire": "", "proprietaire": 8, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 664, "fields": {"typeLivre": "BD", "titre": "Ast\u00e9rix - Ast\u00e9rix et les Goths", "auteur1": 329, "auteur2": 330, "auteur3": null, "editeur": 21, "date": null, "numero": 3, "resume": "Des espions Goths ont infiltr\u00e9 la Gaule afin de capturer le meilleur druide lors de leur rencontre annuelle dans la for\u00eat des Carnutes. C'est le druide Panoramix qui gagne.", "commentaire": "", "proprietaire": 8, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 665, "fields": {"typeLivre": "BD", "titre": "Ast\u00e9rix - La Serpe d'or", "auteur1": 329, "auteur2": 330, "auteur3": null, "editeur": 21, "date": null, "numero": 2, "resume": "Ast\u00e9rix et Ob\u00e9lix partent pour Lut\u00e8ce acheter une nouvelle serpe au druide Panoramix. Mais sur place, ils se rendent compte que la contrebande de serpes fait rage\u2026", "commentaire": "", "proprietaire": 8, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 666, "fields": {"typeLivre": "BD", "titre": "Ast\u00e9rix - Ast\u00e9rix Le Gaulois", "auteur1": 329, "auteur2": 330, "auteur3": null, "editeur": 21, "date": null, "numero": 1, "resume": "La toute premi\u00e8re histoire d'Ast\u00e9rix, pour faire connaissance avec la troupe des irr\u00e9ductibles Gaulois.", "commentaire": "", "proprietaire": 8, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 667, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "Vingt mille lieues sous les mers - Tome 2", "auteur1": 112, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 111, "date": null, "numero": 2, "resume": "Le professeur Aronnax, son domestique Conseil et le harponneur Ned Land, qui cherchaient \u00e0 capturer un fantastique monstre marin, se retrouvent prisonniers du capitaine N\u00e9mo, \u00e0 bord de son sous-marin le Nautilus.\r\nQuel lourd secret cache N\u00e9mo pour vouloir les retenir ainsi \u00e0 jamais ?\r\nC\u2019est alors que parall\u00e8lement au fabuleux p\u00e9riple maritime qu\u2019ils entament, s\u2019engage une lutte psychologique et culturelle entre Aronnax et N\u00e9mo.\r\nA l\u2019envo\u00fbtement cr\u00e9\u00e9 par les aventures et les d\u00e9couvertes fabuleuses, s\u2019ajoute le piment des joutes scientifiques et historiques auxquelles s\u2019adonnent le professeur et le capitaine.", "commentaire": "Achet\u00e9 \u00e0 la f\u00eate de la montagne de Palaiseau, Automne 2014", "proprietaire": 8, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 668, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "Voyage au centre de la Terre", "auteur1": 112, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 111, "date": null, "numero": null, "resume": "Jules Verne s'amuse. La litt\u00e9rature est un jeu pour lui, chaque livre l'occasion d'un nouveau pari, plus insens\u00e9 que le pr\u00e9c\u00e9dent. Un fou de savant (il en produira par dizaines, de ces illumin\u00e9s, tous plus extravagants les uns que les autres) descend en compagnie d'un adolescent candide et d'un guide muet, jusqu'au centre (enfin, presque) de la Terre, pour y cr\u00e9er une mer libre (eh oui, docteur Freud) avec ses temp\u00eates, son climat \"m\u00e9diterran\u00e9en\", ses monstres ant\u00e9diluviens, ses for\u00eats p\u00e9trifi\u00e9es puis remonte illico, \u00e0 cent \u00e0 l'heure, pouss\u00e9 par un torrent de lave en fusion...\r\nSur les traces de son ma\u00eetre Edgar Poe (il avait lu ses \u0153uvres traduites par Baudelaire), Jules Verne prend le canular scientifique pour pr\u00e9texte, et refa\u00e7onne un univers \u00e9lectrique, volcanique, travers\u00e9 d'\u00e9nergies furieuses, o\u00f9 sa puissance visionnaire \u00e9clate, \u00e0 la mesure d'une folie cr\u00e9atrice insatiable et sans limites. --Scarbo--", "commentaire": "Achet\u00e9 \u00e0 la f\u00eate de la montagne de Palaiseau, Automne 2014", "proprietaire": 8, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 669, "fields": {"typeLivre": "BD", "titre": "Les Profs - Devoir surveill\u00e9", "auteur1": 331, "auteur2": 332, "auteur3": null, "editeur": 112, "date": null, "numero": 13, "resume": "Approchez, Mesdames et Messieurs ! Venez d\u00e9couvrir les seuls vrais aventuriers modernes : Les profs ! Suivez le prof d'histoire d\u00e9butant, le prof de gym survitamin\u00e9, la prof de fran\u00e7ais sexy, le prof de philo blas\u00e9 et la prof d'anglais peau de vache dans leur croisade contre l'ignorance et le poil dans la main ! Plus forts que Zorro, plus courageux qu'Indiana Jones et bien moins pay\u00e9s que James Bond, ils p\u00e9n\u00e8trent dans la jungle \u00e9touffante des lyc\u00e9es pour affronter les tribus d'\u00e9l\u00e8ves hostiles.Puis, \u00e9puis\u00e9s, ils se r\u00e9fugient dans leur oasis : la salle des profs ! L\u00e0, entre la machine \u00e0 caf\u00e9 en panne et les 150 copies \u00e0 corriger pour demain, ils refont le monde de l'\u00e9ducation et des plans pour les vacances. Recommand\u00e9 par le ministre de l'Education nationale, cet album est pour tout le monde : les profs, les \u00e9l\u00e8ves, les parents d'\u00e9l\u00e8ves, les parents de profs, les surdou\u00e9s et les cancres (il y a de jolies images).Et heu... nous demandons aux profs de ne pas noter les auteurs trop s\u00e9v\u00e8rement : ils n'ont pas pu pr\u00e9parer l'interro, leur grand-m\u00e8re \u00e9tait malade...", "commentaire": "", "proprietaire": 8, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 670, "fields": {"typeLivre": "BD", "titre": "Les Profs - Devoir surveill\u00e9", "auteur1": 331, "auteur2": 332, "auteur3": null, "editeur": 112, "date": null, "numero": 13, "resume": "Approchez, Mesdames et Messieurs ! Venez d\u00e9couvrir les seuls vrais aventuriers modernes : Les profs ! Suivez le prof d'histoire d\u00e9butant, le prof de gym survitamin\u00e9, la prof de fran\u00e7ais sexy, le prof de philo blas\u00e9 et la prof d'anglais peau de vache dans leur croisade contre l'ignorance et le poil dans la main ! Plus forts que Zorro, plus courageux qu'Indiana Jones et bien moins pay\u00e9s que James Bond, ils p\u00e9n\u00e8trent dans la jungle \u00e9touffante des lyc\u00e9es pour affronter les tribus d'\u00e9l\u00e8ves hostiles.Puis, \u00e9puis\u00e9s, ils se r\u00e9fugient dans leur oasis : la salle des profs ! L\u00e0, entre la machine \u00e0 caf\u00e9 en panne et les 150 copies \u00e0 corriger pour demain, ils refont le monde de l'\u00e9ducation et des plans pour les vacances. Recommand\u00e9 par le ministre de l'Education nationale, cet album est pour tout le monde : les profs, les \u00e9l\u00e8ves, les parents d'\u00e9l\u00e8ves, les parents de profs, les surdou\u00e9s et les cancres (il y a de jolies images).Et heu... nous demandons aux profs de ne pas noter les auteurs trop s\u00e9v\u00e8rement : ils n'ont pas pu pr\u00e9parer l'interro, leur grand-m\u00e8re \u00e9tait malade...", "commentaire": "", "proprietaire": 8, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 671, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "Le tour du monde en quatre-vingts jours", "auteur1": 112, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 111, "date": null, "numero": null, "resume": "Phileas Fogg est un homme d'une ponctualit\u00e9 infaillible. Ce Londonien discret et fortun\u00e9 a un emploi du temps immuable. On ne lui conna\u00eet qu\u2019une occupation, le Reform-Club, et qu\u2019un seul vice, le whist ! Ce portrait aurait pu en d\u00e9courager plus d\u2019un. Pas Jean Passe-Partout, son nouveau domestique fran\u00e7ais : enfin un ma\u00eetre sans histoire.\r\nMais, le jour m\u00eame o\u00f9 il l\u2019engage, Fogg parie qu\u2019il r\u00e9alisera le tour du monde en quatre-vingts jours pour prouver la v\u00e9racit\u00e9 des calculs du Morning Chronicle ! Rendez-vous est pris. Toute l\u2019Angleterre se passionne pour les exploits de ce gentleman. L\u2019inspecteur Fix aussi, mais pour d\u2019autres raisons : vingt mille livres sterling viennent d\u2019\u00eatre d\u00e9rob\u00e9es \u00e0 la Bank of England et la description du voleur correspond \u00e0 celle de Phileas Fogg.\r\nMais que ce soit en paquebot, en train, en yacht, en tra\u00eeneau ou m\u00eame \u00e0 dos d\u2019\u00e9l\u00e9phant, notre duo fera tout pour revenir triomphant \u00e0 Londres !", "commentaire": "Achet\u00e9 \u00e0 la f\u00eate de la montagne de Palaiseau, Automne 2014", "proprietaire": 8, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 672, "fields": {"typeLivre": "BD", "titre": "Les nombrils - Pour qui tu te prends ?", "auteur1": 334, "auteur2": 333, "auteur3": null, "editeur": 113, "date": null, "numero": 1, "resume": "", "commentaire": "", "proprietaire": 8, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 673, "fields": {"typeLivre": "BD", "titre": "Bernadette - Affaire non class\u00e9e", "auteur1": 336, "auteur2": 335, "auteur3": null, "editeur": null, "date": null, "numero": null, "resume": "", "commentaire": "", "proprietaire": 8, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 674, "fields": {"typeLivre": "BD", "titre": "Les Schtroumpfs - Le Schtroumpfissime", "auteur1": 337, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 114, "date": null, "numero": 2, "resume": "Qui ne conna\u00eet les Schtroumpfs ? Ces gentils lutins bleus \u00e0 gros bonnet blanc se ressemblent tous, m\u00eame s'ils ont chacun leur caract\u00e8re, et parlent une curieuse langue dans laquelle la plupart des mots sont remplac\u00e9s par \"schtroumpf\" ou \"schtroumpfer\". Sous l'autorit\u00e9 d\u00e9bonnaire du grand Schtroumpf, ce sympathique petit peuple organise sa vie et lutte contre l'abominable sorcier Gargamel, qui ne r\u00eave que de les d\u00e9truire. Une adorable fantaisie qui s\u00e9duira les plus petits et distraira leurs a\u00een\u00e9s.", "commentaire": "", "proprietaire": 8, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 675, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "Merlusse Cigalon", "auteur1": 118, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 115, "date": null, "numero": null, "resume": "Ils ont peur de moi c'est vrai. Ils ont peur parce que je leur fais peur. Et je leur fais peur parce que j'ai peur d'eux. Oui. Lorsque j'\u00e9tais \u00e9l\u00e8ve moi-m\u00eame, dans un coll\u00e8ge de province, j'ai eu en troisi\u00e8me un professeur de lettres qui \u00e9tait un \u00e9rudit, d'une grande intelligence et d'une grande bont\u00e9. Il nous traitait comme des gens raisonnables. Au bout de huit jours, sa classe \u00e9tait aussi bruyante qu'une foire. Un jour que nous avions bouch\u00e9 le tuyau du po\u00eale, il continuait d'une voix blanche son expos\u00e9 sur la Ph\u00e8dre de Racine compar\u00e9e \u00e0 celle de Pradon... Et tout \u00e0 coup ils ont commenc\u00e9 \u00e0 le bombarder de boules de papier... Il s'est lev\u00e9, il a pris la fuite sous les hu\u00e9es. Nous ne l'avons jamais revu\u2026", "commentaire": "", "proprietaire": 8, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 676, "fields": {"typeLivre": "BD", "titre": "Les Schtroumpfs - Les Schtroumpfs Noirs", "auteur1": 337, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 114, "date": null, "numero": 1, "resume": "Qui ne conna\u00eet les Schtroumpfs ? Ces gentils lutins bleus \u00e0 gros bonnet blanc se ressemblent tous, m\u00eame s'ils ont chacun leur caract\u00e8re, et parlent une curieuse langue dans laquelle la plupart des mots sont remplac\u00e9s par \"schtroumpf\" ou \"schtroumpfer\". Sous l'autorit\u00e9 d\u00e9bonnaire du grand Schtroumpf, ce sympathique petit peuple organise sa vie et lutte contre l'abominable sorcier Gargamel, qui ne r\u00eave que de les d\u00e9truire. Une adorable fantaisie qui s\u00e9duira les plus petits et distraira leurs a\u00een\u00e9s.", "commentaire": "", "proprietaire": 8, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 677, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "Cesar", "auteur1": 118, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 115, "date": null, "numero": null, "resume": "Vingt ans ont pass\u00e9. Marius est devenu garagiste \u00e0 Toulon, Fanny est la riche madame Panisse, et C\u00e9sar le parrain de C\u00e9sariot, le fils de Fanny, \u00e9l\u00e8ve \u00e0 Polytechnique. Lorsque Panisse meurt, il veut que le jeune homme apprenne qu'il n'\u00e9tait pas son v\u00e9ritable p\u00e8re... En 1936, Pagnol d\u00e9cide de conclure l'histoire de ses h\u00e9ros marseillais. Il est maintenant cin\u00e9aste et c'est directement pour l'\u00e9cran qu'il \u00e9crit C\u00e9sar, dont il publie cependant le texte. Il d\u00e9montre avec maestria que, pour lui, th\u00e9\u00e2tre et cin\u00e9ma ne sont pas fondamentalement diff\u00e9rents : l'important, ce sont l'auteur, ses personnages et les mots qu'ils prononcent. Raimu, Charpin, Fresnav, Orane, Demazis, artificiellement vieillis. retrouvent leur r\u00f4le dans ce film m\u00e9lancolique : le Vingt ans apr\u00e8s de Pagnol. \" Tu es un emmerdeur, C\u00e9sar, pas autre chose. Tr\u00e8s bon dans le fond, et tr\u00e8s sensible, mais d'une fr\u00e9quentation intol\u00e9rable. Tu vis tout seul, parce que personne ne veut rester avec toi. Tu as fait fuir les gar\u00e7ons, tu as fait fuir les bonnes, tu as fait fuir les clients, tu as m\u00eame chass\u00e9 ton fils. \"", "commentaire": "", "proprietaire": 8, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 678, "fields": {"typeLivre": "BD", "titre": "Les Schtroumpfs - Schtroumpfs-Les-Bains", "auteur1": 337, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 116, "date": null, "numero": 27, "resume": "", "commentaire": "", "proprietaire": 8, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 679, "fields": {"typeLivre": "BD", "titre": "Litteul K\u00e9vin", "auteur1": 338, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 116, "date": null, "numero": 9, "resume": "Si l'homme descend du singe, le biker serait-il le cha\u00eenon manquant ? Chacal et son fils Litteul K\u00e9vin ne m\u00e9nagent pas leur peine lorsqu'il s'agit de conforter cette id\u00e9e ! Assurer la s\u00e9curit\u00e9 d'un concert de punks apr\u00e8s avoir ing\u00e9r\u00e9 des space-cakes aromatis\u00e9s \u00e0 la vodka ou jouer un remake de \u00ab Pirates des Cara\u00efbes \u00bb dans le jardin ne sont que quelques-unes de leurs nouvelles trouvailles. Heureusement, quand la femelle dominante Alpha hausse le ton, les m\u00e2les obtemp\u00e8rent !", "commentaire": "", "proprietaire": 1, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 680, "fields": {"typeLivre": "BD", "titre": "Litteul K\u00e9vin", "auteur1": 338, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 116, "date": null, "numero": 10, "resume": "Si l'homme descend du singe, le biker serait-il le cha\u00eenon manquant ? Chacal et son fils Litteul K\u00e9vin ne m\u00e9nagent pas leur peine lorsqu'il s'agit de conforter cette id\u00e9e ! Assurer la s\u00e9curit\u00e9 d'un concert de punks apr\u00e8s avoir ing\u00e9r\u00e9 des space-cakes aromatis\u00e9s \u00e0 la vodka ou jouer un remake de \u00ab Pirates des Cara\u00efbes \u00bb dans le jardin ne sont que quelques-unes de leurs nouvelles trouvailles. Heureusement, quand la femelle dominante Alpha hausse le ton, les m\u00e2les obtemp\u00e8rent !", "commentaire": "", "proprietaire": 1, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 681, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "La belle meuni\u00e8re / Le rosier de Mme Husson", "auteur1": 118, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 115, "date": null, "numero": null, "resume": "En mal d'inspiration, Franz Schubert se rend \u00e0 la campagne o\u00f9 il fait la connaissance d'une belle meuni\u00e8re.\r\n\r\nLes deux jeunes gens s'aiment mais le seigneur des lieux remarque la meuni\u00e8re et d\u00e9cide d'en faire sa maitresse officielle.\r\n\r\nProfond\u00e9ment affect\u00e9, Schubert retourne vers ses amis et s'inspire de son aventure pour composer de nouveaux \"Lieder\". \r\n\r\n---------------------------", "commentaire": "", "proprietaire": 8, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 682, "fields": {"typeLivre": "BD", "titre": "Yoko Tsuno - Le Secret De Kh\u00e2ny", "auteur1": 339, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 114, "date": null, "numero": 27, "resume": "La nuit est tomb\u00e9e sur Loch Castle Cottage et ses habitants. Mais tous ne dorment pas... Yoko et \u00c9milia sont dehors au moment o\u00f9 un \u00e9trange engin volant les survole et, d'un rayon fulgurant, frappe Yoko \u00e0 la t\u00eate. Dans un r\u00e9flexe de survie, \u00c9milia d\u00e9sint\u00e8gre l'engin qui explose et s'\u00e9crase dans le Loch. Peu de temps apr\u00e8s, Kh\u00e2ny appara\u00eet dans son vaisseau spatial et explique \u00e0 Yoko que l'engin l'a prise pour elle, \u00e0 cause de l'alignement de leurs ondes de pens\u00e9e. Elle lui r\u00e9v\u00e8le une info \u00e9tonnante : charg\u00e9e de veiller sur les Vin\u00e9ens qui dorment en l\u00e9thargie sous la terre et d assurer leur retour sur Vin\u00e9a, Kh\u00e2ny a d\u00e9couvert parmi eux une adolescente \u00e0 qui on a insuffl\u00e9 des connaissances tr\u00e8s particuli\u00e8res, \u00e0 savoir un programme de \u00ab purification \u00bb capable d'\u00e9liminer microbes et bact\u00e9ries de la surface de la Terre pour permettre aux Vin\u00e9ens de s'y installer sans danger. Ce programme, sinistre h\u00e9ritage de l'inf\u00e2me Karpan, aurait donc le pouvoir d'\u00e9liminer toute vie terrestre ! Plus grave encore : l'adolescente a r\u00e9ussi \u00e0 fuir son caisson pour se r\u00e9fugier sur Mars o\u00f9 un acc\u00e9l\u00e9rateurlanceur point\u00e9 sur la Terre pourrait r\u00e9aliser, \u00e0 titre posthume, l'horrible dessein de Karpan. Pour aider son amie vin\u00e9enne, Yoko va prendre tous les risques et se lancer dans cette aventure sans se douter que Kh\u00e2ny lui cache un autre secret...", "commentaire": "", "proprietaire": 2, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 683, "fields": {"typeLivre": "BD", "titre": "Les sisters - Le best-of", "auteur1": 340, "auteur2": 341, "auteur3": null, "editeur": 103, "date": null, "numero": null, "resume": "", "commentaire": "", "proprietaire": 8, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 684, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "The Complete Sherlock Holmes", "auteur1": 342, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": null, "date": null, "numero": null, "resume": "Here, in one volume, are all four full-length novels and fifty-six short stories about the colourful adventures of Sherlock Holmes. It contains every word Sir Arthur Conan Doyle ever wrote about Baker Street's most famous resident. Also included is an introduction by lifetime Sherlockians, Christopher and Barbara Roden. The Complete Sherlock Holmes is an exquisitely designed book with bonded-leather bindings, distinctive gilt edging and an attractive silk-ribbon bookmark. Decorative, durable and collectable, these books offer hours of pleasure to readers young and old and are an indispensable cornerstone for any home library.", "commentaire": "", "proprietaire": 2, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 685, "fields": {"typeLivre": "BD", "titre": "L\u00e9onard - Cadeau de G\u00e9nie", "auteur1": 344, "auteur2": 343, "auteur3": null, "editeur": null, "date": null, "numero": null, "resume": "", "commentaire": "", "proprietaire": 8, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 686, "fields": {"typeLivre": "BD", "titre": "Assassin's Creed - Hawk", "auteur1": 345, "auteur2": 346, "auteur3": null, "editeur": 118, "date": null, "numero": 4, "resume": "Jonathan Hawk, membre de la confr\u00e9rie des assassins, h\u00e9rite du \"dossier 24\" abandonn\u00e9 par Desmond Miles : r\u00e9cup\u00e9rer le Fragment d'Eden n\u00b024. Gr\u00e2ce \u00e0 son r\u00e9tro-sujet \"El Cakr\" Hawk m\u00e8ne parall\u00e8lement l'enqu\u00eate en 1257, en Egypte. Mais les templiers sont \u00e9galement sur la piste de ce pr\u00e9cieux objet.", "commentaire": "", "proprietaire": 8, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 687, "fields": {"typeLivre": "BD", "titre": "Assassin's Creed - Aquilus", "auteur1": 345, "auteur2": 346, "auteur3": null, "editeur": 118, "date": null, "numero": 2, "resume": "Echapp\u00e9 d'Abstergogr\u00e2ce \u00e0 Lucy, Desmond ' associe aux Assassins dans leur lutte contre les Templiers et il accepte de mettre la m\u00e9moire de ses anc\u00eatres au service de leur cause. Trahis par le Patient 13 jaloux de l'ascendance de Desmond, les Assassins doivent bient\u00f4t fuir leur cachette. Ils quittent alors Rome pour Monterrigioni. Sur la route qui les m\u00e8ne vers le fief historique de ses anc\u00eatres, Desmond effectue plusieurs plong\u00e9es dans l'Animus. Il d\u00e9couvre le pass\u00e9 d'Aquilus, un citoyen romain qui luttait d\u00e9j\u00e0 contre ceux qu'on n'appelait alors pas encore les Templiers.Pendant le voyage vers Monterrigioni, les Assassins tombent dans plusieurs embuscades tendues par des Templiers lourdement arm\u00e9s. Desmond comprend qu'un traitre se cache dans l'\u00e9quipe, ce que les autres Assassins ne peuvent pas envisager. Gr\u00e2ce aux souvenirs d'Aquilus, Desmond d\u00e9couvre qu'un conflit oppose depuis des si\u00e8cles sa famille \u00e0 celle d'un membre de l'\u00e9quipe. Apr\u00e8s avoir r\u00e9chapp\u00e9 de peu \u00e0 une nouvelle attaque des Templiers, Desmond d\u00e9masque le traitre et le tue.Alors que les Assassins arrivent enfin \u00e0 Monterrigioni, Desmond se rend compte que les s\u00e9ances r\u00e9p\u00e9t\u00e9es dans l'Animus sont en train de l'affecter durablement. Il risque \u00e0 terme de se transformer en \u00abquelqu'un d autre\u00bb, m\u00e9lange des identit\u00e9s et personnalit\u00e9s des anc\u00eatres dont il a explor\u00e9 le pass\u00e9.Mais m\u00eame s'il doit y laisser son \u00e2me, il devra tr\u00e8s vite retourner dans l'Animus. L'enjeu est colossal: d\u00e9couvrir o\u00f9 est cach\u00e9 un puissant artefact d\u00e9rob\u00e9 \u00e0 sa famille durant l'Antiquit\u00e9.", "commentaire": "", "proprietaire": 1, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 688, "fields": {"typeLivre": "BD", "titre": "Le secret de l'Espadon - l'int\u00e9grale", "auteur1": 348, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": null, "date": null, "numero": null, "resume": "", "commentaire": "", "proprietaire": 1, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 689, "fields": {"typeLivre": "BD", "titre": "Yoko Tsuno - L'Int\u00e9grale - A la poursuite du temps", "auteur1": 339, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 114, "date": null, "numero": 3, "resume": "Avec Monya, la derni\u00e8re terrienne en vie au 39e si\u00e8cle, et sa machine \u00e0 voyager dans le temps, Yoko Tsuno va devoir sauver la plan\u00e8te des pires cataclysmes: la destruction de toute l'humanit\u00e9 par une bombe \u00e0 contraction en 3872, ou une \u00e9pouvantable \u00e9pid\u00e9mie de peste noire en 1545, qui menace de se d\u00e9clencher \u00e0 notre \u00e9poque. Pass\u00e9, pr\u00e9sent et futur s'entrem\u00ealent dans une rivi\u00e8re du temps dont Yoko va suivre les m\u00e9andres pour y r\u00e9parer les erreurs des hommes... ou, tout simplement, pour lib\u00e9rer une jeune danseuse de Bali, en 1350, condamn\u00e9e \u00e0 un terrifiant destin. Ce troisi\u00e8me volume est compl\u00e9t\u00e9 d'un copieux dossier de documents in\u00e9dits.", "commentaire": "", "proprietaire": 2, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 690, "fields": {"typeLivre": "BD", "titre": "Yoko Tsuno - L'Int\u00e9grale - Aventures allemandes", "auteur1": 339, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 114, "date": null, "numero": 2, "resume": "Tranquillement, le Rhin et la Moselle d\u00e9ambulent entre plateaux et coteaux. Mais, pas loin de leurs rives, des hommes jouent avec le feu et provoquent la mort. Un orgue dont le souffle diabolique rend fou. Une machine capable de transformer la foudre en arme de destruction. Un vampire qui vient, la nuit, vider d'une partie de son sang la jolie Ingrid... D\u00e9cid\u00e9ment, l'Allemagne, derri\u00e8re les charmes de ses paysages, rec\u00e8le bien des myst\u00e8res et des dangers! Ce second volume est compl\u00e9t\u00e9 d'un copieux dossier de documents in\u00e9dits.", "commentaire": "", "proprietaire": 2, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 691, "fields": {"typeLivre": "BD", "titre": "Yoko Tsuno - L'Int\u00e9grale - Secrets et mal\u00e9fices", "auteur1": 339, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 113, "date": null, "numero": 9, "resume": "", "commentaire": "", "proprietaire": 2, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 692, "fields": {"typeLivre": "BD", "titre": "Yoko Tsuno - Le temple des immortels", "auteur1": 339, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 113, "date": null, "numero": 28, "resume": "", "commentaire": "", "proprietaire": 2, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 693, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "Harry Potter - Harry Potter Et Les Reliques De La Mort", "auteur1": 213, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 4, "date": null, "numero": 7, "resume": "Cet \u00e9t\u00e9-l\u00e0, Harry atteint ses dix-sept ans, l'\u00e2ge de la majorit\u00e9 pour un sorcier, et s'appr\u00eate \u00e0 faire face \u00e0 son destin. Soutenu par Ron et Hermione, Harry se consacre pleinement \u00e0 la mission confi\u00e9e par Dumbledore avant de mourir, la chasse aux Horcruxes. Mais le Seigneur des T\u00e9n\u00e8bres r\u00e8gne d\u00e9sormais en ma\u00eetre absolu. Traqu\u00e9s, en exil, les trois fid\u00e8les amis vont conna\u00eetre une solitude sans pr\u00e9c\u00e9dent, o\u00f9 leur courage, leurs choix et leurs sacrifices seront d\u00e9terminants dans la lutte contre les forces du mal. Leur qu\u00eate croisera celle des Reliques de la Mort, et fera surgir du pass\u00e9 des r\u00e9v\u00e9lations capitales et parfois douloureuses. Ces \u00e9preuves conduiront Harry, sans d\u00e9tour, vers sa destin\u00e9e, l'affrontement final avec Lord Voldemort. Dans ce septi\u00e8me et ultime volume, J. K Rowling nous offre le d\u00e9nouement complexe du canevas m\u00e9ticuleusement tiss\u00e9 au cours de dix-sept ann\u00e9es de r\u00e9daction. Huit cents pages qui comblent nos attentes et nous \u00e9clairent sur les six pr\u00e9c\u00e9dents tomes. Huit cents pages qui m\u00e8nent Harry \u00e0 l'\u00e2ge adulte et nous font reconsid\u00e9rer d'un autre \u0153il toute l'\u0153uvre. Avec une ma\u00eetrise absolue du suspense, une inventivit\u00e9 et une grande humanit\u00e9, J. K. Rowling cl\u00f4t en beaut\u00e9 ce roman d'apprentissage unique en son genre.", "commentaire": "", "proprietaire": 8, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 694, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "Harry Potter And The Cursed Child - Parts One And Two: The Official Script Book Of The Original West End Production (Special Rehearsal Edition)", "auteur1": 213, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 119, "date": null, "numero": null, "resume": "Based on an original new story by J.K. Rowling, John Tiffany and Jack Thorne, a new play by Jack Thorne, Harry Potter and the Cursed Child is the eighth story in the Harry Potter series and the first official Harry Potter story to be presented on stage. The play will receive its world premiere in London's West End on 30th July 2016.It was always difficult being Harry Potter and it isn't much easier now that he is an overworked employee of the Ministry of Magic, a husband, and father of three school-age children.While Harry grapples with a past that refuses to stay where it belongs, his youngest son Albus must struggle with the weight of a family legacy he never wanted. As past and present fuse ominously, both father and son learn the uncomfortable truth: sometimes, darkness comes from unexpected places.", "commentaire": "", "proprietaire": 8, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 695, "fields": {"typeLivre": "LVR", "titre": "The new Sherlock Holmes novel - The house of silk", "auteur1": 349, "auteur2": null, "auteur3": null, "editeur": 120, "date": null, "numero": null, "resume": "The House of Silk begins with a brief, personal recounting of events by Watson, much like that in A Study in Scarlet by the original author, Sir Arthur Conan Doyle. The reader is informed of the particulars regarding the first meeting of Watson and Holmes, including the circumstances of the Afghan War and a mention of the case that was \"too shocking to be revealed until now.\"\r\n\r\nThe client of \"The Flat Cap case\" is introduced as a man by the name of Edmund Carstairs, an art dealer whose paintings had been destroyed by a gang of Irish robbers. After the murder of Carstairs' client, and a failure on the part of a hired detective, he turns to Sherlock Holmes, who employs the aid of the Baker Street Irregulars, and upon locating the hotel wherein the supposed Keelan O'Donaghue (one of the leaders of the gang) is currently staying, one of the newest recruits of the Irregulars, a boy named Ross, is stationed to wait outside until Holmes, Watson, and Mr. Carstairs arrive. When the group finally arrives, Ross appears inexplicably horror-stricken and is later found brutally murdered by the thugs of the House of Silk. When Holmes makes inroads with the House of Silk case, he is framed for murder and sent to prison. Meanwhile, Watson meets with a mystery criminal, later revealed as Professor Moriarty, who provides him with a key to free Holmes from prison, before the detective can be assassinated. Professor Moriarty's motives are uncertain, except that he wishes Holmes to rid the world of the House of Silk, whose activities apparently appall even him. When Watson arrives at the prison, he discovers Holmes has escaped of his own accord, disguised as an aide to the prison doctor, whom he had once helped as a client. Various leads draw them to a travelling funfair, where they are ambushed, before being saved by Lestrade.\r\n\r\nThe party (Holmes, Watson, Lestrade) makes its way to the \"House of Silk\", a club operated by a pastor and his wife who also govern a boy's orphanage, and rent the boys to wealthy customers. The members are promptly rounded up by Scotland Yard. Despite their arrests, however, the case does not come to trial, due to a royal family member having been purportedly involved. It is eventually revealed that Mrs. Carstairs is the true person responsible for The Flat Cap case, being the second leader of the Irish gang.", "commentaire": "", "proprietaire": 3, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.livre", "pk": 696, "fields": {"typeLivre": "MNG", "titre": "Le Gourmet Solitaire", "auteur1": 350, "auteur2": 351, "auteur3": null, "editeur": 121, "date": null, "numero": null, "resume": "On ne sait presque rien de lui. Il travaille dans le commerce, mais ce n'est pas un homme press\u00e9 ; il aime les femmes, mais pr\u00e9f\u00e8re vivre seul ; c'est un gastronome, mais il appr\u00e9cie par-dessus tout la cuisine simple des quartiers populaires\u2026 Cet homme, c'est le gourmet solitaire. Chaque histoire l'am\u00e8ne ainsi \u00e0 go\u00fbter un plat typiquement japonais, faisant rena\u00eetre en lui des souvenirs enfouis, \u00e9merger des pens\u00e9es neuves ou suscitant de furtives rencontres. Ainsi la visite d'un sushi-bar au milieu de l'apr\u00e8s-midi lui fait-il voir d'un autre \u0153il les innocentes m\u00e9nag\u00e8res qui fr\u00e9quentent le lieu, ou prend-il conscience, \u00e0 l'occasion du match de Base-ball, des vertus tonifiantes du curry... \u200e", "commentaire": "", "proprietaire": 2, "pretea": null, "image": ""}}, {"model": "core.auteur", "pk": 1, "fields": {"nom": "Knaak", "prenom": "Richard A.", "datenaissance": "1961-05-28", "datemort": null, "histoire": "Nationalit\u00e9 : \u00c9tats-Unis\r\nN\u00e9(e) le : 28.05.1961\r\nBibliographie :\r\nN\u00e9 \u00e0 Chicago en mai 1961, Richard A. Knaak s'est int\u00e9ress\u00e9 \u00e0 l'art de conter quand il a appris \u00e0 lire, surtout les contes de r\u00eave et de myst\u00e8re. Tr\u00e8s t\u00f4t, il a d\u00e9couvert les auteurs Andre Norton, Roger Zelazny, Arthur Conan Doyle et Edgar Rice Burroughs, qui ont tous eu une influence sur son travail. Le manque de v\u00e9ritables limites dans le r\u00eave lui a lanc\u00e9 un appel, surtout le th\u00e8me de l'id\u00e9al h\u00e9ro\u00efque. Ayant d\u00e9j\u00e0 lu La Famille Suisse Robinson, Knaak a aper\u00e7u Storm over Warlock de Norton dans la collection de sa s\u0153ur par hasard (le destin qui le prend peut-\u00eatre en main, car c'\u00e9tait le seul roman SF et fantasy qu'elle poss\u00e9dait). Il a d\u00e9vor\u00e9 tous les livres qu'il trouvait \u00e0 la biblioth\u00e8que locale.\r\n\r\nIl est entr\u00e9 au coll\u00e8ge en chimie mais s'est finalement rendu compte de son erreur et est retourn\u00e9 \u00e0 son premier amour, l'\u00e9criture. Il passe son bac en rh\u00e9torique \u00e0 l'Universit\u00e9 de l'Illinois \u00e0 Champaign-Urbana.", "lienWEB": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Richard_A._Knaak", "image": "5834.jpg"}}, {"model": "core.auteur", "pk": 3, "fields": {"nom": "Golden", "prenom": "Christie", "datenaissance": "1963-11-21", "datemort": null, "histoire": "Nationalit\u00e9 : \u00c9tats-Unis\r\nN\u00e9(e) \u00e0 : Atlanta, Georgie , le 21/11/1963\r\nBiographie :\r\n\r\nChristie Golden est une romanci\u00e8re am\u00e9ricaine de science-fiction, fantastique et horreur.\r\n\r\nElle est dipl\u00f4m\u00e9e d'Anglais de l'Universit\u00e9 de Virginie en 1985.\r\n\r\nEn 1991, son premier roman, \"Le Vampire des brumes\" (Vampire of the Mists), remporte un franc succ\u00e8s et voit l'apparition de l'arch\u00e9type du vampire elfe.\r\n\r\nApr\u00e8s avoir \u00e9crit plusieurs romans dans les univers Ravenloft et Forgotten Realms de Dungeons & Dragons \u00e0 partir de 1991, elle a sign\u00e9 de nombreux romans sur plusieurs saisons de Star Trek, puis Warcraft, Buffy contre les vampires, Assassin's Creed et Star Wars.\r\n\r\nElle est tr\u00e8s prolifique dans l'univers de StarCraft, avec entre autres une trilogie, \"La Saga du templier noir\" (The Dark Templar Saga, 2007, 2012) et dans l'univers \u00e9tendu de Star Wars o\u00f9 elle a notamment contribu\u00e9 \u00e0 la s\u00e9rie \"Le Destin des Jedi\" (Fate of the Jedi) avec les auteurs Aaron Allston et Troy Denning.\r\n\r\nElle est l'auteure de la nouvelle de Halo: Fractures - Promises to Keep.\r\n\r\nElle a \u00e9crit \u00e9galement sous le pseudonyme de Jadrien Bell (\"A.D. 999\", 1999).\r\n\r\nson site : http://www.christiegolden.com/", "lienWEB": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Christie_Golden", "image": "AVT_Christie-Golden_6327.png"}}, {"model": "core.auteur", "pk": 4, "fields": {"nom": "Rosenberg", "prenom": "Aaron", "datenaissance": "1969-10-13", "datemort": null, "histoire": "Nationalit\u00e9 : \u00c9tats-Unis\r\nN\u00e9(e) le : 13/10/1969\r\nBiographie :\r\n\r\nAaron S. Rosenberg est un \u00e9crivain et concepteur de jeux de r\u00f4les am\u00e9ricain.\r\n\r\nIl est sp\u00e9cialis\u00e9 dans l'adaptation de s\u00e9rie t\u00e9l\u00e9vis\u00e9e et de film en livre.\r\n\r\nEn 2010, il remporte un Scribe Awards dans la cat\u00e9gorie \u00ab Meilleur adaptation pour jeunes adultes \u00bb avec une adaptation de la s\u00e9rie College Rock Stars.", "lienWEB": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Aaron_Rosenberg_%28%C3%A9crivain%29", "image": "AVT_Aaron-Rosenberg_6468.jpeg"}}, {"model": "core.auteur", "pk": 5, "fields": {"nom": "King", "prenom": "William", "datenaissance": "1959-01-01", "datemort": null, "histoire": "Nationalit\u00e9 : Royaume-Uni\r\nN\u00e9(e) \u00e0 : Stranraer, Ecosse , 1959\r\nBiographie :\r\n\r\nWilliam King, \u00e9galement connu sous le nom de \"Bill King\", est un \u00e9crivain britannique de science-fiction.\r\n\r\nIl est l'auteur de plusieurs livres de science-fiction et du fantastique \u00e0 succ\u00e8s, notamment dans les s\u00e9ries issues des jeux \"Warhammer Atelier\" et \"Warhammer 40,000\", tous publi\u00e9s par The Black Library.\r\n\r\nSes personnages les plus m\u00e9morables, \"Gotrek et F\u00e9lix\", ont \u00e9t\u00e9 publi\u00e9s dans une s\u00e9rie de romans, \u00e0 commencer par \"Tueur de Trolls\".", "lienWEB": "https://en.wikipedia.org/wiki/William_King_(author)", "image": "AVT_William-King_4347.jpeg"}}, {"model": "core.auteur", "pk": 6, "fields": {"nom": "Stackpole", "prenom": "Micha\u00ebl A.", "datenaissance": "1957-11-27", "datemort": null, "histoire": "Nationalit\u00e9 : \u00c9tats-Unis\r\nN\u00e9(e) \u00e0 : Wausau, Wisconsin , 1957\r\nBiographie :\r\n\r\nN\u00e9 d'un p\u00e9diatre et d'une institutrice, Michael Austin Stackpole est l\u2019a\u00een\u00e9 de trois enfants.\r\n\r\nDipl\u00f4m\u00e9 de l'Universit\u00e9 du Vermont en 1979 avec un Bachelor of Arts en Histoire, il commence par se lancer dans l'industrie du jeu vid\u00e9o. Il vit d\u00e9sormais dans l'Arizona.\r\n\r\nIl a d\u00e9but\u00e9 sa carri\u00e8re comme auteur d'aventures en solitaire pour le jeu de r\u00f4le \"Tunnels & Trolls\" (\"City of Terrors\", \"Sewers of Oblivion\" et \"Red Circle\"), mais c'est en 1987 qu'il commence \u00e0 \u00e9crire des romans, le plus souvent sur commande (\"Star Wars\", \"Battletech\", \"World of Warcraft\").\r\n\r\nIl est aussi l'auteur du cycle Fantasy \"La Guerre de la couronne\".", "lienWEB": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Michael_A._Stackpole", "image": "AVT_Michal-A-Stackpole_7066.jpeg"}}, {"model": "core.auteur", "pk": 7, "fields": {"nom": "Christie", "prenom": "Agatha", "datenaissance": "1890-09-15", "datemort": "1976-01-12", "histoire": "Son premier roman \"La myst\u00e9rieuse affaire de Styles\" est publi\u00e9 en 1920 et voit l'apparition d'un nouveau h\u00e9ros : Hercule Poirot.", "lienWEB": null, "image": ""}}, {"model": "core.auteur", "pk": 8, "fields": {"nom": "Pevel", "prenom": "Pierre", "datenaissance": "1968-01-01", "datemort": null, "histoire": "", "lienWEB": null, "image": ""}}, {"model": "core.auteur", "pk": 9, "fields": {"nom": "Exbrayat", "prenom": null, "datenaissance": null, "datemort": null, "histoire": "", "lienWEB": null, "image": ""}}, {"model": "core.auteur", "pk": 10, "fields": {"nom": "Jacq", "prenom": "Christian", "datenaissance": null, "datemort": null, "histoire": "", "lienWEB": null, "image": ""}}, {"model": "core.auteur", "pk": 11, "fields": {"nom": "Barboul", "prenom": null, "datenaissance": null, "datemort": null, "histoire": "", "lienWEB": null, "image": ""}}, {"model": "core.auteur", "pk": 12, "fields": {"nom": "Duval", "prenom": null, "datenaissance": null, "datemort": null, "histoire": "", "lienWEB": null, "image": ""}}, {"model": "core.auteur", "pk": 13, "fields": {"nom": "Afroula", "prenom": null, "datenaissance": null, "datemort": null, "histoire": "", "lienWEB": null, "image": ""}}, {"model": "core.auteur", "pk": 14, "fields": {"nom": "Harkness", "prenom": "Deborah", "datenaissance": null, "datemort": null, "histoire": "", "lienWEB": null, "image": ""}}, {"model": "core.auteur", "pk": 21, "fields": {"nom": "Erre", "prenom": "J. M.", "datenaissance": null, "datemort": null, "histoire": "", "lienWEB": null, "image": ""}}, {"model": "core.auteur", "pk": 22, "fields": {"nom": "Viera Rigler", "prenom": "Laurie", "datenaissance": null, "datemort": null, "histoire": "", "lienWEB": null, "image": ""}}, {"model": "core.auteur", "pk": 23, "fields": {"nom": "Dala\u00ef-Lama", "prenom": null, "datenaissance": null, "datemort": null, "histoire": "", "lienWEB": null, "image": ""}}, {"model": "core.auteur", "pk": 24, "fields": {"nom": "Pu\u00e9rtolas", "prenom": "Romain", "datenaissance": null, "datemort": null, "histoire": "", "lienWEB": null, "image": ""}}, {"model": "core.auteur", "pk": 25, "fields": {"nom": "Mandela", "prenom": "Nelson", "datenaissance": null, "datemort": null, "histoire": "", "lienWEB": null, "image": ""}}, {"model": "core.auteur", "pk": 26, "fields": {"nom": "Musso", "prenom": "Guillaume", "datenaissance": "1974-01-01", "datemort": null, "histoire": "N\u00e9 en 1974, Guillaume Musso, passionn\u00e9 de litt\u00e9\u00adrature depuis l'enfance, commence \u00e0 \u00e9crire alors qu'il est \u00e9tudiant. L'immense succ\u00e8s de ses romans Et apr\u00e8s... (XO, 2004), Sauve-moi (XO, 2005), Seras-tu l\u00e0 ? (XO, 2006) et Parce que je t'aime (XO, 2007), traduits dans plus de 25 langues, fait aujourd'hui de lui l'un des auteurs fran\u00e7ais favoris du grand public. Le premier de ses romans adapt\u00e9s au cin\u00e9ma, Et apr\u00e8s..., avec John Malkovich, Romain Duris et Evangeline Lilly, r\u00e9alis\u00e9 par Gilles Bourdos, sort sur les \u00e9crans \u00e0 l'automne 2008.    \u00abMusso montre qu'il est pass\u00e9 ma\u00eetre dans l'art du myst\u00e8re.\u00bb  Paris Match    \u00abUn d\u00e9nouement ahurissant.\u00bb  Gala    \u00abChez Musso, l'\u00e9motion a des accents majeurs.\u00bb  Le Figaro Magazine    Egalement chez Pocket : Et apr\u00e8s..., Sauve-moi et Seras-tu l\u00e0 ?       Texte int\u00e9gral", "lienWEB": null, "image": ""}}, {"model": "core.auteur", "pk": 27, "fields": {"nom": "L\u00e9vy", "prenom": "Marc", "datenaissance": null, "datemort": null, "histoire": "", "lienWEB": null, "image": ""}}, {"model": "core.auteur", "pk": 28, "fields": {"nom": "Greene", "prenom": "Graham", "datenaissance": null, "datemort": null, "histoire": "", "lienWEB": null, "image": ""}}, {"model": "core.auteur", "pk": 29, "fields": {"nom": "Zola", "prenom": "\u00c9mile", "datenaissance": null, "datemort": null, "histoire": "", "lienWEB": null, "image": ""}}, {"model": "core.auteur", "pk": 30, "fields": {"nom": "Walsch", "prenom": "Neale Donald", "datenaissance": null, "datemort": null, "histoire": "", "lienWEB": null, "image": ""}}, {"model": "core.auteur", "pk": 31, "fields": {"nom": "Steeman", "prenom": "Stanislas-Andr\u00e9", "datenaissance": null, "datemort": null, "histoire": "", "lienWEB": null, "image": ""}}, {"model": "core.auteur", "pk": 32, "fields": {"nom": "Azzeddine", "prenom": "Saphia", "datenaissance": null, "datemort": null, "histoire": "", "lienWEB": null, "image": ""}}, {"model": "core.auteur", "pk": 33, "fields": {"nom": "Wills", "prenom": null, "datenaissance": null, "datemort": null, "histoire": "", "lienWEB": null, "image": ""}}, {"model": "core.auteur", "pk": 34, "fields": {"nom": "Ockrent", "prenom": "Christine", "datenaissance": null, "datemort": null, "histoire": "", "lienWEB": null, "image": ""}}, {"model": "core.auteur", "pk": 35, "fields": {"nom": "Rittaut-Hutinet", "prenom": "Jacques", "datenaissance": null, "datemort": null, "histoire": "", "lienWEB": null, "image": ""}}, {"model": "core.auteur", "pk": 37, "fields": {"nom": "Sebold", "prenom": "Alice", "datenaissance": null, "datemort": null, "histoire": "", "lienWEB": null, "image": ""}}, {"model": "core.auteur", "pk": 38, "fields": {"nom": "Fergus", "prenom": "Jim", "datenaissance": null, "datemort": null, "histoire": "", "lienWEB": null, "image": ""}}, {"model": "core.auteur", "pk": 39, "fields": {"nom": "McCarthy", "prenom": "Mary", "datenaissance": null, "datemort": null, "histoire": "", "lienWEB": null, "image": ""}}, {"model": "core.auteur", "pk": 40, "fields": {"nom": "Ferry", "prenom": "Luc", "datenaissance": null, "datemort": null, "histoire": "", "lienWEB": null, "image": ""}}, {"model": "core.auteur", "pk": 41, "fields": {"nom": "Smith", "prenom": "L.J.", "datenaissance": null, "datemort": null, "histoire": "", "lienWEB": null, "image": ""}}, {"model": "core.auteur", "pk": 42, "fields": {"nom": "Kastner", "prenom": "Erich", "datenaissance": null, "datemort": null, "histoire": "", "lienWEB": null, "image": ""}}, {"model": "core.auteur", "pk": 43, "fields": {"nom": "Charroux", "prenom": "Robert", "datenaissance": null, "datemort": null, "histoire": "", "lienWEB": null, "image": ""}}, {"model": "core.auteur", "pk": 44, "fields": {"nom": "Durand", "prenom": "Loup", "datenaissance": null, "datemort": null, "histoire": "", "lienWEB": null, "image": ""}}, {"model": "core.auteur", "pk": 45, "fields": {"nom": "Brussolo", "prenom": "Serge", "datenaissance": null, "datemort": null, "histoire": "", "lienWEB": null, "image": ""}}, {"model": "core.auteur", "pk": 46, "fields": {"nom": "Fr\u00e8ches", "prenom": "Jos\u00e9", "datenaissance": null, "datemort": null, "histoire": "", "lienWEB": null, "image": ""}}, {"model": "core.auteur", "pk": 47, "fields": {"nom": "Perez-Reverte", "prenom": "Arturo", "datenaissance": null, "datemort": null, "histoire": "", "lienWEB": null, "image": ""}}, {"model": "core.auteur", "pk": 48, "fields": {"nom": "Grang\u00e9", "prenom": "Jean-Christophe", "datenaissance": null, "datemort": null, "histoire": "", "lienWEB": null, "image": ""}}, {"model": "core.auteur", "pk": 49, "fields": {"nom": "Wolff", "prenom": "Isabel", "datenaissance": null, "datemort": null, "histoire": "", "lienWEB": null, "image": ""}}, {"model": "core.auteur", "pk": 50, "fields": {"nom": "Girot de l'Ain", "prenom": "Alix", "datenaissance": null, "datemort": null, "histoire": "", "lienWEB": null, "image": ""}}, {"model": "core.auteur", "pk": 51, "fields": {"nom": "Carri\u00e8re", "prenom": "Jean-Claude", "datenaissance": null, "datemort": null, "histoire": "", "lienWEB": null, "image": ""}}, {"model": "core.auteur", "pk": 52, "fields": {"nom": "Werber", "prenom": "Bernard", "datenaissance": null, "datemort": null, "histoire": "", "lienWEB": null, "image": ""}}, {"model": "core.auteur", "pk": 53, "fields": {"nom": "Bourdin", "prenom": "Fran\u00e7oise", "datenaissance": null, "datemort": null, "histoire": "", "lienWEB": null, "image": ""}}, {"model": "core.auteur", "pk": 54, "fields": {"nom": "Kahn", "prenom": "Jean-Fran\u00e7ois", "datenaissance": null, "datemort": null, "histoire": "", "lienWEB": null, "image": ""}}, {"model": "core.auteur", "pk": 55, "fields": {"nom": "Petit", "prenom": "Marc", "datenaissance": null, "datemort": null, "histoire": "", "lienWEB": null, "image": ""}}, {"model": "core.auteur", "pk": 56, "fields": {"nom": "Sapienza", "prenom": "Goliarda", "datenaissance": null, "datemort": null, "histoire": "", "lienWEB": null, "image": ""}}, {"model": "core.auteur", "pk": 57, "fields": {"nom": "Fielding", "prenom": "Helen", "datenaissance": null, "datemort": null, "histoire": "", "lienWEB": null, "image": ""}}, {"model": "core.auteur", "pk": 58, "fields": {"nom": "Pancol", "prenom": "Katherine", "datenaissance": null, "datemort": null, "histoire": "", "lienWEB": null, "image": ""}}, {"model": "core.auteur", "pk": 59, "fields": {"nom": "Lenoir", "prenom": "Fr\u00e9d\u00e9ric", "datenaissance": null, "datemort": null, "histoire": "", "lienWEB": null, "image": ""}}, {"model": "core.auteur", "pk": 60, "fields": {"nom": "Cabesos", "prenom": "Violette", "datenaissance": null, "datemort": null, "histoire": "", "lienWEB": null, "image": ""}}, {"model": "core.auteur", "pk": 61, "fields": {"nom": "O'nyme", "prenom": "Anne", "datenaissance": null, "datemort": null, "histoire": "", "lienWEB": null, "image": ""}}, {"model": "core.auteur", "pk": 62, "fields": {"nom": "Mongibeaux", "prenom": "Jean-Fran\u00e7ois", "datenaissance": null, "datemort": null, "histoire": "", "lienWEB": null, "image": ""}}, {"model": "core.auteur", "pk": 63, "fields": {"nom": "Charles-Roux", "prenom": "Edmonde", "datenaissance": null, "datemort": null, "histoire": "", "lienWEB": null, "image": ""}}, {"model": "core.auteur", "pk": 64, "fields": {"nom": "Mourre", "prenom": "Michel", "datenaissance": null, "datemort": null, "histoire": "", "lienWEB": null, "image": ""}}, {"model": "core.auteur", "pk": 65, "fields": {"nom": "Ionesco", "prenom": "Eug\u00e8ne", "datenaissance": null, "datemort": null, "histoire": "", "lienWEB": null, "image": ""}}, {"model": "core.auteur", "pk": 66, "fields": {"nom": "Teul\u00e9", "prenom": "Jean", "datenaissance": null, "datemort": null, "histoire": "", "lienWEB": null, "image": ""}}, {"model": "core.auteur", "pk": 67, "fields": {"nom": "Gary", "prenom": "Romain", "datenaissance": null, "datemort": null, "histoire": "", "lienWEB": null, "image": ""}}, {"model": "core.auteur", "pk": 68, "fields": {"nom": "Hessel", "prenom": "St\u00e9phane", "datenaissance": null, "datemort": null, "histoire": "", "lienWEB": null, "image": ""}}, {"model": "core.auteur", "pk": 69, "fields": {"nom": "Morin", "prenom": "Edgar", "datenaissance": null, "datemort": null, "histoire": "", "lienWEB": null, "image": ""}}, {"model": "core.auteur", "pk": 70, "fields": {"nom": "Taieb", "prenom": "Karen", "datenaissance": null, "datemort": null, "histoire": "", "lienWEB": null, "image": ""}}, {"model": "core.auteur", "pk": 71, "fields": {"nom": "de la Fontaine", "prenom": "Jean", "datenaissance": null, "datemort": null, "histoire": "", "lienWEB": null, "image": ""}}, {"model": "core.auteur", "pk": 72, "fields": {"nom": "Caldwell", "prenom": "Ian", "datenaissance": null, "datemort": null, "histoire": "", "lienWEB": null, "image": ""}}, {"model": "core.auteur", "pk": 73, "fields": {"nom": "Thomason", "prenom": "Dustin", "datenaissance": null, "datemort": null, "histoire": "", "lienWEB": null, "image": ""}}, {"model": "core.auteur", "pk": 74, "fields": {"nom": "Jarry", "prenom": "Alfred", "datenaissance": null, "datemort": null, "histoire": "", "lienWEB": null, "image": ""}}, {"model": "core.auteur", "pk": 75, "fields": {"nom": "S\u00e9dar Senghor", "prenom": "L\u00e9opold", "datenaissance": null, "datemort": null, "histoire": "", "lienWEB": null, "image": ""}}, {"model": "core.auteur", "pk": 76, "fields": {"nom": "Fellag", "prenom": null, "datenaissance": null, "datemort": null, "histoire": "", "lienWEB": null, "image": ""}}, {"model": "core.auteur", "pk": 77, "fields": {"nom": "Moli\u00e8re", "prenom": null, "datenaissance": null, "datemort": null, "histoire": "", "lienWEB": null, "image": ""}}, {"model": "core.auteur", "pk": 78, "fields": {"nom": "Maupassant", "prenom": "Guy", "datenaissance": null, "datemort": null, "histoire": "", "lienWEB": null, "image": ""}}, {"model": "core.auteur", "pk": 79, "fields": {"nom": "Gilbert", "prenom": "Elizabeth", "datenaissance": null, "datemort": null, "histoire": "", "lienWEB": null, "image": ""}}, {"model": "core.auteur", "pk": 80, "fields": {"nom": "Maupin", "prenom": "Armistead", "datenaissance": null, "datemort": null, "histoire": "", "lienWEB": null, "image": ""}}, {"model": "core.auteur", "pk": 81, "fields": {"nom": "Calvino", "prenom": "Italo", "datenaissance": null, "datemort": null, "histoire": "", "lienWEB": null, "image": ""}}, {"model": "core.auteur", "pk": 82, "fields": {"nom": "Ellis", "prenom": "Bret Easton", "datenaissance": null, "datemort": null, "histoire": "", "lienWEB": null, "image": ""}}, {"model": "core.auteur", "pk": 83, "fields": {"nom": "Cauvin", "prenom": "Patrick", "datenaissance": null, "datemort": null, "histoire": "", "lienWEB": null, "image": ""}}, {"model": "core.auteur", "pk": 84, "fields": {"nom": "Marquis", "prenom": "Serge", "datenaissance": null, "datemort": null, "histoire": "", "lienWEB": null, "image": ""}}, {"model": "core.auteur", "pk": 85, "fields": {"nom": "Coelho", "prenom": "Paulo", "datenaissance": null, "datemort": null, "histoire": "", "lienWEB": null, "image": ""}}, {"model": "core.auteur", "pk": 86, "fields": {"nom": "Diderot", "prenom": "Denis", "datenaissance": null, "datemort": null, "histoire": "", "lienWEB": null, "image": ""}}, {"model": "core.auteur", "pk": 87, "fields": {"nom": "Rostand", "prenom": "Edmond", "datenaissance": null, "datemort": null, "histoire": "", "lienWEB": null, "image": ""}}, {"model": "core.auteur", "pk": 88, "fields": {"nom": "Valandrey", "prenom": "Charlotte", "datenaissance": null, "datemort": null, "histoire": "", "lienWEB": null, "image": ""}}, {"model": "core.auteur", "pk": 89, "fields": {"nom": "Malraux", "prenom": "Andr\u00e9", "datenaissance": null, "datemort": null, "histoire": "", "lienWEB": null, "image": ""}}, {"model": "core.auteur", "pk": 90, "fields": {"nom": "Martin du Gard", "prenom": "Roger", "datenaissance": null, "datemort": null, "histoire": "", "lienWEB": null, "image": ""}}, {"model": "core.auteur", "pk": 91, "fields": {"nom": "Martinez", "prenom": "Carole", "datenaissance": null, "datemort": null, "histoire": "", "lienWEB": null, "image": ""}}, {"model": "core.auteur", "pk": 92, "fields": {"nom": "Kipling", "prenom": "Rudyarg", "datenaissance": null, "datemort": null, "histoire": "", "lienWEB": null, "image": ""}}, {"model": "core.auteur", "pk": 93, "fields": {"nom": "Shakespeare", "prenom": "William", "datenaissance": null, "datemort": null, "histoire": "", "lienWEB": null, "image": ""}}, {"model": "core.auteur", "pk": 94, "fields": {"nom": "Voltaire", "prenom": null, "datenaissance": null, "datemort": null, "histoire": "", "lienWEB": null, "image": ""}}, {"model": "core.auteur", "pk": 95, "fields": {"nom": "Duneton", "prenom": "Claude", "datenaissance": null, "datemort": null, "histoire": "", "lienWEB": null, "image": ""}}, {"model": "core.auteur", "pk": 96, "fields": {"nom": "Redfield", "prenom": "James", "datenaissance": null, "datemort": null, "histoire": "", "lienWEB": null, "image": ""}}, {"model": "core.auteur", "pk": 97, "fields": {"nom": "Saf\u00e9ris", "prenom": "Camille", "datenaissance": null, "datemort": null, "histoire": "", "lienWEB": null, "image": ""}}, {"model": "core.auteur", "pk": 98, "fields": {"nom": "Giraudoux", "prenom": "Jean", "datenaissance": null, "datemort": null, "histoire": "", "lienWEB": null, "image": ""}}, {"model": "core.auteur", "pk": 99, "fields": {"nom": "Shaw", "prenom": "simon", "datenaissance": null, "datemort": null, "histoire": "", "lienWEB": null, "image": ""}}, {"model": "core.auteur", "pk": 100, "fields": {"nom": "Lovesey", "prenom": "Peter", "datenaissance": null, "datemort": null, "histoire": "", "lienWEB": null, "image": ""}}, {"model": "core.auteur", "pk": 101, "fields": {"nom": "Haupais", "prenom": "Michel", "datenaissance": null, "datemort": null, "histoire": "", "lienWEB": null, "image": ""}}, {"model": "core.auteur", "pk": 102, "fields": {"nom": "Loti", "prenom": "Pierre", "datenaissance": null, "datemort": null, "histoire": "", "lienWEB": null, "image": ""}}, {"model": "core.auteur", "pk": 103, "fields": {"nom": "de Metternich", "prenom": "Pauline", "datenaissance": null, "datemort": null, "histoire": "", "lienWEB": null, "image": ""}}, {"model": "core.auteur", "pk": 104, "fields": {"nom": "Martelli", "prenom": "Georges", "datenaissance": null, "datemort": null, "histoire": "", "lienWEB": null, "image": ""}}, {"model": "core.auteur", "pk": 105, "fields": {"nom": "George", "prenom": "Elizabeth", "datenaissance": null, "datemort": null, "histoire": "", "lienWEB": null, "image": ""}}, {"model": "core.auteur", "pk": 106, "fields": {"nom": "Westerfield", "prenom": "Scott", "datenaissance": null, "datemort": null, "histoire": "", "lienWEB": null, "image": ""}}, {"model": "core.auteur", "pk": 107, "fields": {"nom": "Cussler", "prenom": "Clive", "datenaissance": null, "datemort": null, "histoire": "", "lienWEB": null, "image": ""}}, {"model": "core.auteur", "pk": 108, "fields": {"nom": "Cherian", "prenom": "Anne", "datenaissance": null, "datemort": null, "histoire": "", "lienWEB": null, "image": ""}}, {"model": "core.auteur", "pk": 109, "fields": {"nom": "de Fournoux", "prenom": "Amable", "datenaissance": null, "datemort": null, "histoire": "", "lienWEB": null, "image": ""}}, {"model": "core.auteur", "pk": 110, "fields": {"nom": "Shaw", "prenom": "Bernard", "datenaissance": null, "datemort": null, "histoire": "", "lienWEB": null, "image": ""}}, {"model": "core.auteur", "pk": 111, "fields": {"nom": "Baricco", "prenom": "Alessandro", "datenaissance": null, "datemort": null, "histoire": "", "lienWEB": null, "image": ""}}, {"model": "core.auteur", "pk": 112, "fields": {"nom": "Verne", "prenom": "Jules", "datenaissance": null, "datemort": null, "histoire": "", "lienWEB": null, "image": ""}}, {"model": "core.auteur", "pk": 113, "fields": {"nom": "Collins", "prenom": "William", "datenaissance": null, "datemort": null, "histoire": "", "lienWEB": null, "image": ""}}, {"model": "core.auteur", "pk": 114, "fields": {"nom": "Song-ling", "prenom": "P'ou", "datenaissance": null, "datemort": null, "histoire": "", "lienWEB": null, "image": ""}}, {"model": "core.auteur", "pk": 115, "fields": {"nom": "Wentworth", "prenom": "Patricia", "datenaissance": null, "datemort": null, "histoire": "", "lienWEB": null, "image": ""}}, {"model": "core.auteur", "pk": 116, "fields": {"nom": "Soljenitsyne", "prenom": "Alexandre", "datenaissance": null, "datemort": null, "histoire": "", "lienWEB": null, "image": ""}}, {"model": "core.auteur", "pk": 117, "fields": {"nom": "Priestley", "prenom": "J.B.", "datenaissance": null, "datemort": null, "histoire": "", "lienWEB": null, "image": ""}}, {"model": "core.auteur", "pk": 118, "fields": {"nom": "Pagnol", "prenom": "Marcel", "datenaissance": null, "datemort": null, "histoire": "", "lienWEB": null, "image": ""}}, {"model": "core.auteur", "pk": 119, "fields": {"nom": "de Montherlant", "prenom": "Henry", "datenaissance": null, "datemort": null, "histoire": "", "lienWEB": null, "image": ""}}, {"model": "core.auteur", "pk": 120, "fields": {"nom": "de Balzac", "prenom": "Honor\u00e9", "datenaissance": null, "datemort": null, "histoire": "", "lienWEB": null, "image": ""}}, {"model": "core.auteur", "pk": 121, "fields": {"nom": "S\u00e9villa", "prenom": "Jean", "datenaissance": null, "datemort": null, "histoire": "", "lienWEB": null, "image": ""}}, {"model": "core.auteur", "pk": 122, "fields": {"nom": "Buisson", "prenom": "Jean-Christophe", "datenaissance": null, "datemort": null, "histoire": "", "lienWEB": null, "image": ""}}, {"model": "core.auteur", "pk": 123, "fields": {"nom": "Jaouen", "prenom": "Herv\u00e9", "datenaissance": null, "datemort": null, "histoire": "", "lienWEB": null, "image": ""}}, {"model": "core.auteur", "pk": 124, "fields": {"nom": "McCall Smith", "prenom": "Alexander", "datenaissance": null, "datemort": null, "histoire": "", "lienWEB": null, "image": ""}}, {"model": "core.auteur", "pk": 125, "fields": {"nom": "Mars", "prenom": "Frederic", "datenaissance": null, "datemort": null, "histoire": "", "lienWEB": null, "image": ""}}, {"model": "core.auteur", "pk": 126, "fields": {"nom": "Reeves", "prenom": "Hubert", "datenaissance": null, "datemort": null, "histoire": "", "lienWEB": null, "image": ""}}, {"model": "core.auteur", "pk": 127, "fields": {"nom": "Bussi", "prenom": "Michel", "datenaissance": null, "datemort": null, "histoire": "", "lienWEB": null, "image": ""}}, {"model": "core.auteur", "pk": 128, "fields": {"nom": "Ameisen", "prenom": "Jean-Claude", "datenaissance": null, "datemort": null, "histoire": "", "lienWEB": null, "image": ""}}, {"model": "core.auteur", "pk": 129, "fields": {"nom": "Bothorel", "prenom": "Jean", "datenaissance": null, "datemort": null, "histoire": "", "lienWEB": null, "image": ""}}, {"model": "core.auteur", "pk": 130, "fields": {"nom": "Braconnier", "prenom": "Alain", "datenaissance": null, "datemort": null, "histoire": "", "lienWEB": null, "image": ""}}, {"model": "core.auteur", "pk": 131, "fields": {"nom": "d'Ormesson", "prenom": "Jean", "datenaissance": null, "datemort": null, "histoire": "", "lienWEB": null, "image": ""}}, {"model": "core.auteur", "pk": 132, "fields": {"nom": "Van Gulik", "prenom": "Robert", "datenaissance": null, "datemort": null, "histoire": "", "lienWEB": null, "image": ""}}, {"model": "core.auteur", "pk": 133, "fields": {"nom": "Chevalier", "prenom": "Tracy", "datenaissance": null, "datemort": null, "histoire": "", "lienWEB": null, "image": ""}}, {"model": "core.auteur", "pk": 134, "fields": {"nom": "Guareschi", "prenom": "Giovanni", "datenaissance": null, "datemort": null, "histoire": "", "lienWEB": null, "image": ""}}, {"model": "core.auteur", "pk": 135, "fields": {"nom": "Jaskarzec", "prenom": "Pierre", "datenaissance": null, "datemort": null, "histoire": "", "lienWEB": null, "image": ""}}, {"model": "core.auteur", "pk": 136, "fields": {"nom": "Djavann", "prenom": "Chahdortt", "datenaissance": null, "datemort": null, "histoire": "", "lienWEB": null, "image": ""}}, {"model": "core.auteur", "pk": 137, "fields": {"nom": "Allan Poe", "prenom": "Edgar", "datenaissance": null, "datemort": null, "histoire": "", "lienWEB": null, "image": ""}}, {"model": "core.auteur", "pk": 138, "fields": {"nom": "M\u00e9rim\u00e9e", "prenom": "Prosper", "datenaissance": null, "datemort": null, "histoire": "", "lienWEB": null, "image": ""}}, {"model": "core.auteur", "pk": 139, "fields": {"nom": "Vian", "prenom": "Boris", "datenaissance": null, "datemort": null, "histoire": "", "lienWEB": null, "image": ""}}, {"model": "core.auteur", "pk": 140, "fields": {"nom": "Gu\u00e9no", "prenom": "Jean-Pierre", "datenaissance": null, "datemort": null, "histoire": "", "lienWEB": null, "image": ""}}, {"model": "core.auteur", "pk": 141, "fields": {"nom": "d'Aillon", "prenom": "Jean", "datenaissance": null, "datemort": null, "histoire": "", "lienWEB": null, "image": ""}}, {"model": "core.auteur", "pk": 142, "fields": {"nom": "Laplume", "prenom": "Yves", "datenaissance": null, "datemort": null, "histoire": "", "lienWEB": null, "image": ""}}, {"model": "core.auteur", "pk": 143, "fields": {"nom": "Jacquard", "prenom": "Albert", "datenaissance": null, "datemort": null, "histoire": "", "lienWEB": null, "image": ""}}, {"model": "core.auteur", "pk": 144, "fields": {"nom": "Hitchcock", "prenom": "Alfred", "datenaissance": null, "datemort": null, "histoire": "", "lienWEB": null, "image": ""}}, {"model": "core.auteur", "pk": 145, "fields": {"nom": "Barjavel", "prenom": "Ren\u00e9", "datenaissance": null, "datemort": null, "histoire": "", "lienWEB": null, "image": ""}}, {"model": "core.auteur", "pk": 146, "fields": {"nom": "Baccus", "prenom": "Nathalie", "datenaissance": null, "datemort": null, "histoire": "", "lienWEB": null, "image": ""}}, {"model": "core.auteur", "pk": 147, "fields": {"nom": "Bellemare", "prenom": "Pierre", "datenaissance": null, "datemort": null, "histoire": "", "lienWEB": null, "image": ""}}, {"model": "core.auteur", "pk": 148, "fields": {"nom": "La Bruy\u00e8re", "prenom": "Jean", "datenaissance": null, "datemort": null, "histoire": "", "lienWEB": null, "image": ""}}, {"model": "core.auteur", "pk": 149, "fields": {"nom": "Marivaux", "prenom": null, "datenaissance": null, "datemort": null, "histoire": "", "lienWEB": null, "image": ""}}, {"model": "core.auteur", "pk": 150, "fields": {"nom": "Beaumarchais", "prenom": null, "datenaissance": null, "datemort": null, "histoire": "", "lienWEB": null, "image": ""}}, {"model": "core.auteur", "pk": 151, "fields": {"nom": "Hugo", "prenom": "Victor", "datenaissance": null, "datemort": null, "histoire": "", "lienWEB": null, "image": ""}}, {"model": "core.auteur", "pk": 152, "fields": {"nom": "Euripide", "prenom": null, "datenaissance": null, "datemort": null, "histoire": "", "lienWEB": null, "image": ""}}, {"model": "core.auteur", "pk": 153, "fields": {"nom": "Rabelais", "prenom": null, "datenaissance": null, "datemort": null, "histoire": "", "lienWEB": null, "image": ""}}, {"model": "core.auteur", "pk": 154, "fields": {"nom": "Baigent", "prenom": "Michael", "datenaissance": null, "datemort": null, "histoire": "", "lienWEB": null, "image": ""}}, {"model": "core.auteur", "pk": 155, "fields": {"nom": "Caroll", "prenom": "Lewis", "datenaissance": null, "datemort": null, "histoire": "", "lienWEB": null, "image": ""}}, {"model": "core.auteur", "pk": 156, "fields": {"nom": "Savin", "prenom": "Tristan", "datenaissance": null, "datemort": null, "histoire": "", "lienWEB": null, "image": ""}}, {"model": "core.auteur", "pk": 157, "fields": {"nom": "Dicker", "prenom": "Jo\u00ebl", "datenaissance": null, "datemort": null, "histoire": "", "lienWEB": null, "image": ""}}, {"model": "core.auteur", "pk": 158, "fields": {"nom": "Naouri", "prenom": "Aldo", "datenaissance": null, "datemort": null, "histoire": "", "lienWEB": null, "image": ""}}, {"model": "core.auteur", "pk": 159, "fields": {"nom": "Bagot", "prenom": "Jean-Pierre", "datenaissance": null, "datemort": null, "histoire": "", "lienWEB": null, "image": ""}}, {"model": "core.auteur", "pk": 160, "fields": {"nom": "Garrisson", "prenom": "Janine", "datenaissance": null, "datemort": null, "histoire": "", "lienWEB": null, "image": ""}}, {"model": "core.auteur", "pk": 161, "fields": {"nom": "Cloulas", "prenom": "Ivan", "datenaissance": null, "datemort": null, "histoire": "", "lienWEB": null, "image": ""}}, {"model": "core.auteur", "pk": 162, "fields": {"nom": "Ende", "prenom": "Michael", "datenaissance": null, "datemort": null, "histoire": "", "lienWEB": null, "image": ""}}, {"model": "core.auteur", "pk": 163, "fields": {"nom": "Barreau", "prenom": "Nicolas", "datenaissance": null, "datemort": null, "histoire": "", "lienWEB": null, "image": ""}}, {"model": "core.auteur", "pk": 164, "fields": {"nom": "Failler", "prenom": "Jean", "datenaissance": null, "datemort": null, "histoire": "", "lienWEB": null, "image": ""}}, {"model": "core.auteur", "pk": 165, "fields": {"nom": "Tyler", "prenom": "L.C.", "datenaissance": null, "datemort": null, "histoire": "", "lienWEB": null, "image": ""}}, {"model": "core.auteur", "pk": 166, "fields": {"nom": "Van Dine", "prenom": "S.", "datenaissance": null, "datemort": null, "histoire": "", "lienWEB": null, "image": ""}}, {"model": "core.auteur", "pk": 167, "fields": {"nom": "Beevor", "prenom": "Antony", "datenaissance": null, "datemort": null, "histoire": "", "lienWEB": null, "image": ""}}, {"model": "core.auteur", "pk": 168, "fields": {"nom": "Shaffer", "prenom": "Mary Ann", "datenaissance": null, "datemort": null, "histoire": "", "lienWEB": null, "image": ""}}, {"model": "core.auteur", "pk": 169, "fields": {"nom": "Barrows", "prenom": "Annie", "datenaissance": null, "datemort": null, "histoire": "", "lienWEB": null, "image": ""}}, {"model": "core.auteur", "pk": 170, "fields": {"nom": "Rardin", "prenom": "Jennifer", "datenaissance": null, "datemort": null, "histoire": "", "lienWEB": null, "image": ""}}, {"model": "core.auteur", "pk": 171, "fields": {"nom": "Ahern", "prenom": "Cecelia", "datenaissance": null, "datemort": null, "histoire": "", "lienWEB": null, "image": ""}}, {"model": "core.auteur", "pk": 172, "fields": {"nom": "Chandernagor", "prenom": "Fran\u00e7oise", "datenaissance": null, "datemort": null, "histoire": "", "lienWEB": null, "image": ""}}, {"model": "core.auteur", "pk": 173, "fields": {"nom": "Coben", "prenom": "Harlen", "datenaissance": null, "datemort": null, "histoire": "", "lienWEB": null, "image": ""}}, {"model": "core.auteur", "pk": 174, "fields": {"nom": "Fletcher", "prenom": "J.S.", "datenaissance": null, "datemort": null, "histoire": "", "lienWEB": null, "image": ""}}, {"model": "core.auteur", "pk": 175, "fields": {"nom": "Roth", "prenom": "Veronica", "datenaissance": null, "datemort": null, "histoire": "", "lienWEB": null, "image": ""}}, {"model": "core.auteur", "pk": 176, "fields": {"nom": "Cordier", "prenom": "Daniel", "datenaissance": null, "datemort": null, "histoire": "", "lienWEB": null, "image": ""}}, {"model": "core.auteur", "pk": 178, "fields": {"nom": "Parient\u00e9", "prenom": "Robert", "datenaissance": null, "datemort": null, "histoire": "", "lienWEB": null, "image": ""}}, {"model": "core.auteur", "pk": 179, "fields": {"nom": "Grisham", "prenom": "John", "datenaissance": null, "datemort": null, "histoire": "", "lienWEB": null, "image": ""}}, {"model": "core.auteur", "pk": 180, "fields": {"nom": "Sakey", "prenom": "Marcus", "datenaissance": null, "datemort": null, "histoire": "", "lienWEB": null, "image": ""}}, {"model": "core.auteur", "pk": 181, "fields": {"nom": "Wells", "prenom": "Rebecca", "datenaissance": null, "datemort": null, "histoire": "", "lienWEB": null, "image": ""}}, {"model": "core.auteur", "pk": 182, "fields": {"nom": "Gavalda", "prenom": "Anna", "datenaissance": null, "datemort": null, "histoire": "", "lienWEB": null, "image": ""}}, {"model": "core.auteur", "pk": 183, "fields": {"nom": "Albom", "prenom": "Mitch", "datenaissance": null, "datemort": null, "histoire": "", "lienWEB": null, "image": ""}}, {"model": "core.auteur", "pk": 184, "fields": {"nom": "Green", "prenom": "Jane", "datenaissance": null, "datemort": null, "histoire": "", "lienWEB": null, "image": ""}}, {"model": "core.auteur", "pk": 185, "fields": {"nom": "Boissard", "prenom": "Janine", "datenaissance": null, "datemort": null, "histoire": "", "lienWEB": null, "image": ""}}, {"model": "core.auteur", "pk": 186, "fields": {"nom": "Revel", "prenom": "Jean-Fran\u00e7ois", "datenaissance": null, "datemort": null, "histoire": "", "lienWEB": null, "image": ""}}, {"model": "core.auteur", "pk": 187, "fields": {"nom": "Ricard", "prenom": "Matthieu", "datenaissance": null, "datemort": null, "histoire": "", "lienWEB": null, "image": ""}}, {"model": "core.auteur", "pk": 188, "fields": {"nom": "Wolfe", "prenom": "Tom", "datenaissance": null, "datemort": null, "histoire": "", "lienWEB": null, "image": ""}}, {"model": "core.auteur", "pk": 189, "fields": {"nom": "Pr\u00e9vost", "prenom": null, "datenaissance": null, "datemort": null, "histoire": "", "lienWEB": null, "image": ""}}, {"model": "core.auteur", "pk": 190, "fields": {"nom": "Racine", "prenom": "Jean", "datenaissance": null, "datemort": null, "histoire": "", "lienWEB": null, "image": ""}}, {"model": "core.auteur", "pk": 191, "fields": {"nom": "Camus", "prenom": "Albert", "datenaissance": null, "datemort": null, "histoire": "", "lienWEB": null, "image": ""}}, {"model": "core.auteur", "pk": 192, "fields": {"nom": "Bouquet", "prenom": "Agn\u00e8s", "datenaissance": null, "datemort": null, "histoire": "", "lienWEB": null, "image": ""}}, {"model": "core.auteur", "pk": 193, "fields": {"nom": "Flynn-Hui", "prenom": "Kathleen", "datenaissance": null, "datemort": null, "histoire": "", "lienWEB": null, "image": ""}}, {"model": "core.auteur", "pk": 194, "fields": {"nom": "Charpentier", "prenom": "Jean", "datenaissance": null, "datemort": null, "histoire": "", "lienWEB": null, "image": ""}}, {"model": "core.auteur", "pk": 195, "fields": {"nom": "Lebrun", "prenom": "Fran\u00e7ois", "datenaissance": null, "datemort": null, "histoire": "", "lienWEB": null, "image": ""}}, {"model": "core.auteur", "pk": 196, "fields": {"nom": "Cook", "prenom": "Glenn", "datenaissance": null, "datemort": null, "histoire": "", "lienWEB": null, "image": ""}}, {"model": "core.auteur", "pk": 197, "fields": {"nom": "de Musset", "prenom": "Alfred", "datenaissance": null, "datemort": null, "histoire": "", "lienWEB": null, "image": ""}}, {"model": "core.auteur", "pk": 198, "fields": {"nom": "Plain", "prenom": "Belva", "datenaissance": null, "datemort": null, "histoire": "", "lienWEB": null, "image": ""}}, {"model": "core.auteur", "pk": 199, "fields": {"nom": "Lark", "prenom": "Sarah", "datenaissance": null, "datemort": null, "histoire": "", "lienWEB": null, "image": ""}}, {"model": "core.auteur", "pk": 200, "fields": {"nom": "Nolte", "prenom": "Ernst", "datenaissance": null, "datemort": null, "histoire": "", "lienWEB": null, "image": ""}}, {"model": "core.auteur", "pk": 201, "fields": {"nom": "Ruiz Zaf\u00f3n", "prenom": "Carlos", "datenaissance": null, "datemort": null, "histoire": "", "lienWEB": null, "image": ""}}, {"model": "core.auteur", "pk": 202, "fields": {"nom": "Fforde", "prenom": "Jasper", "datenaissance": null, "datemort": null, "histoire": "", "lienWEB": null, "image": ""}}, {"model": "core.auteur", "pk": 203, "fields": {"nom": "Spielman", "prenom": "Lori Nelson", "datenaissance": null, "datemort": null, "histoire": "", "lienWEB": null, "image": ""}}, {"model": "core.auteur", "pk": 204, "fields": {"nom": "Kennedy", "prenom": "Douglas", "datenaissance": null, "datemort": null, "histoire": "", "lienWEB": null, "image": ""}}, {"model": "core.auteur", "pk": 205, "fields": {"nom": "Bouvard", "prenom": "Philippe", "datenaissance": null, "datemort": null, "histoire": "", "lienWEB": null, "image": ""}}, {"model": "core.auteur", "pk": 206, "fields": {"nom": "Indridason", "prenom": "Arnaldur", "datenaissance": null, "datemort": null, "histoire": "", "lienWEB": null, "image": ""}}, {"model": "core.auteur", "pk": 207, "fields": {"nom": "Wesley", "prenom": "Mary", "datenaissance": null, "datemort": null, "histoire": "", "lienWEB": null, "image": ""}}, {"model": "core.auteur", "pk": 208, "fields": {"nom": "Kelly", "prenom": "Catherine", "datenaissance": null, "datemort": null, "histoire": "", "lienWEB": null, "image": ""}}, {"model": "core.auteur", "pk": 209, "fields": {"nom": "Barry", "prenom": "Catherine", "datenaissance": null, "datemort": null, "histoire": "", "lienWEB": null, "image": ""}}, {"model": "core.auteur", "pk": 210, "fields": {"nom": "Mackle", "prenom": "Marisa", "datenaissance": null, "datemort": null, "histoire": "", "lienWEB": null, "image": ""}}, {"model": "core.auteur", "pk": 211, "fields": {"nom": "Stahl", "prenom": "P.J.", "datenaissance": null, "datemort": null, "histoire": "", "lienWEB": null, "image": ""}}, {"model": "core.auteur", "pk": 212, "fields": {"nom": "Druon", "prenom": "Maurice", "datenaissance": null, "datemort": null, "histoire": "", "lienWEB": null, "image": ""}}, {"model": "core.auteur", "pk": 213, "fields": {"nom": "Rowling", "prenom": "J.K.", "datenaissance": null, "datemort": null, "histoire": "", "lienWEB": null, "image": ""}}, {"model": "core.auteur", "pk": 214, "fields": {"nom": "Gaarden", "prenom": "Jostein", "datenaissance": null, "datemort": null, "histoire": "", "lienWEB": null, "image": ""}}, {"model": "core.auteur", "pk": 215, "fields": {"nom": "Simonson", "prenom": "Helen", "datenaissance": null, "datemort": null, "histoire": "", "lienWEB": null, "image": ""}}, {"model": "core.auteur", "pk": 216, "fields": {"nom": "Meyer", "prenom": "Stephenie", "datenaissance": null, "datemort": null, "histoire": "", "lienWEB": null, "image": ""}}, {"model": "core.auteur", "pk": 217, "fields": {"nom": "Carter", "prenom": "Stephen", "datenaissance": null, "datemort": null, "histoire": "", "lienWEB": null, "image": ""}}, {"model": "core.auteur", "pk": 218, "fields": {"nom": "Cohen", "prenom": "Albert", "datenaissance": null, "datemort": null, "histoire": "", "lienWEB": null, "image": ""}}, {"model": "core.auteur", "pk": 219, "fields": {"nom": "Deschodt", "prenom": "\u00c9ric", "datenaissance": null, "datemort": null, "histoire": "", "lienWEB": null, "image": ""}}, {"model": "core.auteur", "pk": 220, "fields": {"nom": "Kerr", "prenom": "Philip", "datenaissance": null, "datemort": null, "histoire": "", "lienWEB": null, "image": ""}}, {"model": "core.auteur", "pk": 221, "fields": {"nom": "Sauvage-Avit", "prenom": "Jeanne-Marie", "datenaissance": null, "datemort": null, "histoire": "", "lienWEB": null, "image": ""}}, {"model": "core.auteur", "pk": 222, "fields": {"nom": "Alain-Fournier", "prenom": null, "datenaissance": null, "datemort": null, "histoire": "", "lienWEB": null, "image": ""}}, {"model": "core.auteur", "pk": 223, "fields": {"nom": "Flaubert", "prenom": "Gustave", "datenaissance": null, "datemort": null, "histoire": "", "lienWEB": null, "image": ""}}, {"model": "core.auteur", "pk": 224, "fields": {"nom": "Garat", "prenom": "Anne-Marie", "datenaissance": null, "datemort": null, "histoire": "", "lienWEB": null, "image": ""}}, {"model": "core.auteur", "pk": 225, "fields": {"nom": "de Vigny", "prenom": "Alfred", "datenaissance": null, "datemort": null, "histoire": "", "lienWEB": null, "image": ""}}, {"model": "core.auteur", "pk": 226, "fields": {"nom": "Follett", "prenom": "Ken", "datenaissance": null, "datemort": null, "histoire": "", "lienWEB": null, "image": ""}}, {"model": "core.auteur", "pk": 227, "fields": {"nom": "Martin", "prenom": "George R. R.", "datenaissance": null, "datemort": null, "histoire": "", "lienWEB": null, "image": ""}}, {"model": "core.auteur", "pk": 228, "fields": {"nom": "Pointet", "prenom": "Jean-Paul", "datenaissance": null, "datemort": null, "histoire": "", "lienWEB": null, "image": ""}}, {"model": "core.auteur", "pk": 229, "fields": {"nom": "Bowden", "prenom": "Oliver", "datenaissance": null, "datemort": null, "histoire": "", "lienWEB": null, "image": ""}}, {"model": "core.auteur", "pk": 230, "fields": {"nom": "Dumas", "prenom": "Alexandre", "datenaissance": null, "datemort": null, "histoire": "", "lienWEB": null, "image": ""}}, {"model": "core.auteur", "pk": 231, "fields": {"nom": "Les", "prenom": "Hommes", "datenaissance": null, "datemort": null, "histoire": "", "lienWEB": null, "image": ""}}, {"model": "core.auteur", "pk": 232, "fields": {"nom": "Decaux", "prenom": "Alain", "datenaissance": null, "datemort": null, "histoire": "", "lienWEB": null, "image": ""}}, {"model": "core.auteur", "pk": 233, "fields": {"nom": "Castelot", "prenom": "Andr\u00e9", "datenaissance": null, "datemort": null, "histoire": "", "lienWEB": null, "image": ""}}, {"model": "core.auteur", "pk": 234, "fields": {"nom": "Pema", "prenom": "Jetsun", "datenaissance": null, "datemort": null, "histoire": "", "lienWEB": null, "image": ""}}, {"model": "core.auteur", "pk": 235, "fields": {"nom": "Adler", "prenom": "Laure", "datenaissance": null, "datemort": null, "histoire": "", "lienWEB": null, "image": ""}}, {"model": "core.auteur", "pk": 236, "fields": {"nom": "Cronin", "prenom": "Justin", "datenaissance": null, "datemort": null, "histoire": "", "lienWEB": null, "image": ""}}, {"model": "core.auteur", "pk": 237, "fields": {"nom": "Antilogus", "prenom": "Pierre", "datenaissance": null, "datemort": null, "histoire": "", "lienWEB": null, "image": ""}}, {"model": "core.auteur", "pk": 238, "fields": {"nom": "Festjens", "prenom": "Jean-Louis", "datenaissance": null, "datemort": null, "histoire": "", "lienWEB": null, "image": ""}}, {"model": "core.auteur", "pk": 239, "fields": {"nom": "Dornic", "prenom": "Fran\u00e7ois", "datenaissance": null, "datemort": null, "histoire": "", "lienWEB": null, "image": ""}}, {"model": "core.auteur", "pk": 240, "fields": {"nom": "de Senneville", "prenom": "G\u00e9rard", "datenaissance": null, "datemort": null, "histoire": "", "lienWEB": null, "image": ""}}, {"model": "core.auteur", "pk": 241, "fields": {"nom": "Hislop", "prenom": "Victoria", "datenaissance": null, "datemort": null, "histoire": "", "lienWEB": null, "image": ""}}, {"model": "core.auteur", "pk": 242, "fields": {"nom": "Dupuy", "prenom": "Marie-Bernadette", "datenaissance": null, "datemort": null, "histoire": "", "lienWEB": null, "image": ""}}, {"model": "core.auteur", "pk": 243, "fields": {"nom": "Bruce", "prenom": "Colin", "datenaissance": null, "datemort": null, "histoire": "", "lienWEB": null, "image": ""}}, {"model": "core.auteur", "pk": 244, "fields": {"nom": "de S\u00e9gur", "prenom": "Sophie", "datenaissance": null, "datemort": null, "histoire": "", "lienWEB": null, "image": ""}}, {"model": "core.auteur", "pk": 245, "fields": {"nom": "Rimbaud", "prenom": "Arthur", "datenaissance": null, "datemort": null, "histoire": "", "lienWEB": null, "image": ""}}, {"model": "core.auteur", "pk": 246, "fields": {"nom": "Renard", "prenom": "Jules", "datenaissance": null, "datemort": null, "histoire": "", "lienWEB": null, "image": ""}}, {"model": "core.auteur", "pk": 247, "fields": {"nom": "Gautier", "prenom": "Th\u00e9ophile", "datenaissance": null, "datemort": null, "histoire": "", "lienWEB": null, "image": ""}}, {"model": "core.auteur", "pk": 248, "fields": {"nom": "Gueniffey", "prenom": "Patrice", "datenaissance": null, "datemort": null, "histoire": "", "lienWEB": null, "image": ""}}, {"model": "core.auteur", "pk": 249, "fields": {"nom": "Heisenberg", "prenom": "Werner", "datenaissance": null, "datemort": null, "histoire": "", "lienWEB": null, "image": ""}}, {"model": "core.auteur", "pk": 250, "fields": {"nom": "Wodehouse", "prenom": "P. G.", "datenaissance": null, "datemort": null, "histoire": "", "lienWEB": null, "image": ""}}, {"model": "core.auteur", "pk": 251, "fields": {"nom": "Hobb", "prenom": "Robin", "datenaissance": null, "datemort": null, "histoire": "", "lienWEB": null, "image": ""}}, {"model": "core.auteur", "pk": 252, "fields": {"nom": "Fauliot", "prenom": "Pascal", "datenaissance": null, "datemort": null, "histoire": "", "lienWEB": null, "image": ""}}, {"model": "core.auteur", "pk": 253, "fields": {"nom": "Tolkien", "prenom": "J. R. R.", "datenaissance": null, "datemort": null, "histoire": "", "lienWEB": null, "image": ""}}, {"model": "core.auteur", "pk": 254, "fields": {"nom": "Gayle", "prenom": "Mike", "datenaissance": null, "datemort": null, "histoire": "", "lienWEB": null, "image": ""}}, {"model": "core.auteur", "pk": 255, "fields": {"nom": "Ulysse", "prenom": "Georges", "datenaissance": null, "datemort": null, "histoire": "", "lienWEB": null, "image": ""}}, {"model": "core.auteur", "pk": 256, "fields": {"nom": "Duquesne", "prenom": "Jacques", "datenaissance": null, "datemort": null, "histoire": "", "lienWEB": null, "image": ""}}, {"model": "core.auteur", "pk": 257, "fields": {"nom": "Frain", "prenom": "Ir\u00e8ne", "datenaissance": null, "datemort": null, "histoire": "", "lienWEB": null, "image": ""}}, {"model": "core.auteur", "pk": 258, "fields": {"nom": "Sabatier", "prenom": "Robert", "datenaissance": null, "datemort": null, "histoire": "", "lienWEB": null, "image": ""}}, {"model": "core.auteur", "pk": 259, "fields": {"nom": "Laurentin", "prenom": "Ren\u00e9", "datenaissance": null, "datemort": null, "histoire": "", "lienWEB": null, "image": ""}}, {"model": "core.auteur", "pk": 260, "fields": {"nom": "Ephron", "prenom": "Delia", "datenaissance": null, "datemort": null, "histoire": "", "lienWEB": null, "image": ""}}, {"model": "core.auteur", "pk": 261, "fields": {"nom": "Daix", "prenom": "Georges", "datenaissance": null, "datemort": null, "histoire": "", "lienWEB": null, "image": ""}}, {"model": "core.auteur", "pk": 262, "fields": {"nom": "Adams", "prenom": "Kylie", "datenaissance": null, "datemort": null, "histoire": "", "lienWEB": null, "image": ""}}, {"model": "core.auteur", "pk": 263, "fields": {"nom": "Claudel", "prenom": "Philippe", "datenaissance": null, "datemort": null, "histoire": "", "lienWEB": null, "image": ""}}, {"model": "core.auteur", "pk": 264, "fields": {"nom": "Cocteau", "prenom": "Jean", "datenaissance": null, "datemort": null, "histoire": "", "lienWEB": null, "image": ""}}, {"model": "core.auteur", "pk": 265, "fields": {"nom": "Corneille", "prenom": null, "datenaissance": null, "datemort": null, "histoire": "", "lienWEB": null, "image": ""}}, {"model": "core.auteur", "pk": 266, "fields": {"nom": "Long", "prenom": "Kate", "datenaissance": null, "datemort": null, "histoire": "", "lienWEB": null, "image": ""}}, {"model": "core.auteur", "pk": 267, "fields": {"nom": "L\u00e9vy", "prenom": "Bernard-Henri", "datenaissance": null, "datemort": null, "histoire": "", "lienWEB": null, "image": ""}}, {"model": "core.auteur", "pk": 268, "fields": {"nom": "Hagena", "prenom": "Katharina", "datenaissance": null, "datemort": null, "histoire": "", "lienWEB": null, "image": ""}}, {"model": "core.auteur", "pk": 269, "fields": {"nom": "K\u00fcbbler-Ross", "prenom": "Elisabeth", "datenaissance": null, "datemort": null, "histoire": "", "lienWEB": null, "image": ""}}, {"model": "core.auteur", "pk": 270, "fields": {"nom": "Kessler", "prenom": "David", "datenaissance": null, "datemort": null, "histoire": "", "lienWEB": null, "image": ""}}, {"model": "core.auteur", "pk": 271, "fields": {"nom": "Thilliez", "prenom": "Franck", "datenaissance": null, "datemort": null, "histoire": "", "lienWEB": null, "image": ""}}, {"model": "core.auteur", "pk": 272, "fields": {"nom": "Kinsella", "prenom": "Sophie", "datenaissance": null, "datemort": null, "histoire": "", "lienWEB": null, "image": ""}}, {"model": "core.auteur", "pk": 273, "fields": {"nom": "Peyrefitte", "prenom": "Roger", "datenaissance": null, "datemort": null, "histoire": "", "lienWEB": null, "image": ""}}, {"model": "core.auteur", "pk": 274, "fields": {"nom": "Aubert-Godard", "prenom": "Anne", "datenaissance": null, "datemort": null, "histoire": "", "lienWEB": null, "image": ""}}, {"model": "core.auteur", "pk": 276, "fields": {"nom": "Halliday", "prenom": "Michael", "datenaissance": null, "datemort": null, "histoire": "", "lienWEB": null, "image": ""}}, {"model": "core.auteur", "pk": 277, "fields": {"nom": "Neville", "prenom": "Katherine", "datenaissance": null, "datemort": null, "histoire": "", "lienWEB": null, "image": ""}}, {"model": "core.auteur", "pk": 278, "fields": {"nom": "Weisberger", "prenom": "Lauren", "datenaissance": null, "datemort": null, "histoire": "", "lienWEB": null, "image": ""}}, {"model": "core.auteur", "pk": 279, "fields": {"nom": "Evanovitch", "prenom": "Janet", "datenaissance": null, "datemort": null, "histoire": "", "lienWEB": null, "image": ""}}, {"model": "core.auteur", "pk": 280, "fields": {"nom": "Weiss", "prenom": "Daniel Evan", "datenaissance": null, "datemort": null, "histoire": "", "lienWEB": null, "image": ""}}, {"model": "core.auteur", "pk": 281, "fields": {"nom": "de Galard", "prenom": "Genevi\u00e8ve", "datenaissance": null, "datemort": null, "histoire": "", "lienWEB": null, "image": ""}}, {"model": "core.auteur", "pk": 282, "fields": {"nom": "Daudet", "prenom": "Alphonse", "datenaissance": null, "datemort": null, "histoire": "", "lienWEB": null, "image": ""}}, {"model": "core.auteur", "pk": 283, "fields": {"nom": "Labro", "prenom": "Philippe", "datenaissance": null, "datemort": null, "histoire": "", "lienWEB": null, "image": ""}}, {"model": "core.auteur", "pk": 284, "fields": {"nom": "Rendell", "prenom": "Ruth", "datenaissance": null, "datemort": null, "histoire": "", "lienWEB": null, "image": ""}}, {"model": "core.auteur", "pk": 285, "fields": {"nom": "Pullman", "prenom": "Philip", "datenaissance": null, "datemort": null, "histoire": "", "lienWEB": null, "image": ""}}, {"model": "core.auteur", "pk": 286, "fields": {"nom": "Ahnhem", "prenom": "Stefan", "datenaissance": null, "datemort": null, "histoire": "", "lienWEB": null, "image": ""}}, {"model": "core.auteur", "pk": 287, "fields": {"nom": "Guedj", "prenom": "Denis", "datenaissance": null, "datemort": null, "histoire": "", "lienWEB": null, "image": ""}}, {"model": "core.auteur", "pk": 288, "fields": {"nom": "Hawking", "prenom": "Stefan", "datenaissance": null, "datemort": null, "histoire": "", "lienWEB": null, "image": ""}}, {"model": "core.auteur", "pk": 289, "fields": {"nom": "Colfer", "prenom": "Eoin", "datenaissance": null, "datemort": null, "histoire": "", "lienWEB": null, "image": ""}}, {"model": "core.auteur", "pk": 290, "fields": {"nom": "Dominguez", "prenom": "Isabelle", "datenaissance": null, "datemort": null, "histoire": "", "lienWEB": null, "image": ""}}, {"model": "core.auteur", "pk": 291, "fields": {"nom": "Paolini", "prenom": "Christopher", "datenaissance": null, "datemort": null, "histoire": "", "lienWEB": null, "image": ""}}, {"model": "core.auteur", "pk": 292, "fields": {"nom": "Paolini", "prenom": "Christopher", "datenaissance": null, "datemort": null, "histoire": "", "lienWEB": null, "image": ""}}, {"model": "core.auteur", "pk": 293, "fields": {"nom": "Le Carr\u00e9", "prenom": "John", "datenaissance": null, "datemort": null, "histoire": "", "lienWEB": null, "image": ""}}, {"model": "core.auteur", "pk": 294, "fields": {"nom": "Lalouette", "prenom": "Claire", "datenaissance": null, "datemort": null, "histoire": "", "lienWEB": null, "image": ""}}, {"model": "core.auteur", "pk": 295, "fields": {"nom": "Nahmias", "prenom": "Jean-Fran\u00e7ois", "datenaissance": null, "datemort": null, "histoire": "", "lienWEB": null, "image": ""}}, {"model": "core.auteur", "pk": 296, "fields": {"nom": "Maufrais", "prenom": "Louis", "datenaissance": null, "datemort": null, "histoire": "", "lienWEB": null, "image": ""}}, {"model": "core.auteur", "pk": 297, "fields": {"nom": "Ab\u00e9cassis", "prenom": "Eliette", "datenaissance": null, "datemort": null, "histoire": "", "lienWEB": null, "image": ""}}, {"model": "core.auteur", "pk": 298, "fields": {"nom": "D\u00e9on", "prenom": "Michel", "datenaissance": null, "datemort": null, "histoire": "", "lienWEB": null, "image": ""}}, {"model": "core.auteur", "pk": 299, "fields": {"nom": "Veber", "prenom": "Fran\u00e7is", "datenaissance": null, "datemort": null, "histoire": "", "lienWEB": null, "image": ""}}, {"model": "core.auteur", "pk": 300, "fields": {"nom": "Lewis", "prenom": "Roy", "datenaissance": null, "datemort": null, "histoire": "", "lienWEB": null, "image": ""}}, {"model": "core.auteur", "pk": 301, "fields": {"nom": "O'Malley", "prenom": "Daniel", "datenaissance": null, "datemort": null, "histoire": "", "lienWEB": null, "image": ""}}, {"model": "core.auteur", "pk": 303, "fields": {"nom": "Durrel", "prenom": "Lawrence", "datenaissance": null, "datemort": null, "histoire": "", "lienWEB": null, "image": ""}}, {"model": "core.auteur", "pk": 304, "fields": {"nom": "Type-Moon", "prenom": null, "datenaissance": null, "datemort": null, "histoire": "", "lienWEB": null, "image": ""}}, {"model": "core.auteur", "pk": 305, "fields": {"nom": "Goethe", "prenom": null, "datenaissance": null, "datemort": null, "histoire": "", "lienWEB": null, "image": ""}}, {"model": "core.auteur", "pk": 306, "fields": {"nom": "Toole", "prenom": "John Kennedy", "datenaissance": null, "datemort": null, "histoire": "", "lienWEB": null, "image": ""}}, {"model": "core.auteur", "pk": 307, "fields": {"nom": "Harris", "prenom": "Charlaine", "datenaissance": null, "datemort": null, "histoire": "", "lienWEB": null, "image": ""}}, {"model": "core.auteur", "pk": 308, "fields": {"nom": "Gerritsen", "prenom": "Tess", "datenaissance": null, "datemort": null, "histoire": "", "lienWEB": null, "image": ""}}, {"model": "core.auteur", "pk": 309, "fields": {"nom": "Lee", "prenom": "Christopher", "datenaissance": null, "datemort": null, "histoire": "", "lienWEB": null, "image": ""}}, {"model": "core.auteur", "pk": 310, "fields": {"nom": "Lavisse", "prenom": "E.", "datenaissance": null, "datemort": null, "histoire": "", "lienWEB": null, "image": ""}}, {"model": "core.auteur", "pk": 311, "fields": {"nom": "Casali", "prenom": "Dimitri", "datenaissance": null, "datemort": null, "histoire": "", "lienWEB": null, "image": ""}}, {"model": "core.auteur", "pk": 312, "fields": {"nom": "Descartes", "prenom": "Ren\u00e9", "datenaissance": null, "datemort": null, "histoire": "", "lienWEB": null, "image": ""}}, {"model": "core.auteur", "pk": 313, "fields": {"nom": "Crichton", "prenom": "Michael", "datenaissance": null, "datemort": null, "histoire": "", "lienWEB": null, "image": ""}}, {"model": "core.auteur", "pk": 314, "fields": {"nom": "Ohba", "prenom": "Tsugumi", "datenaissance": null, "datemort": null, "histoire": "", "lienWEB": null, "image": ""}}, {"model": "core.auteur", "pk": 315, "fields": {"nom": "Bommart", "prenom": "Jean", "datenaissance": null, "datemort": null, "histoire": "", "lienWEB": null, "image": ""}}, {"model": "core.auteur", "pk": 316, "fields": {"nom": "Cassells", "prenom": "John", "datenaissance": null, "datemort": null, "histoire": "", "lienWEB": null, "image": ""}}, {"model": "core.auteur", "pk": 317, "fields": {"nom": "Montagu", "prenom": "Ewen", "datenaissance": null, "datemort": null, "histoire": "", "lienWEB": null, "image": ""}}, {"model": "core.auteur", "pk": 318, "fields": {"nom": "Maurois", "prenom": "Andr\u00e9", "datenaissance": null, "datemort": null, "histoire": "", "lienWEB": null, "image": ""}}, {"model": "core.auteur", "pk": 319, "fields": {"nom": "H\u00f6gstrand", "prenom": "Olle", "datenaissance": null, "datemort": null, "histoire": "", "lienWEB": null, "image": ""}}, {"model": "core.auteur", "pk": 320, "fields": {"nom": "Carr", "prenom": "John Dickson", "datenaissance": null, "datemort": null, "histoire": "", "lienWEB": null, "image": ""}}, {"model": "core.auteur", "pk": 321, "fields": {"nom": "Rauzier-Fontaine", "prenom": "L.", "datenaissance": null, "datemort": null, "histoire": "", "lienWEB": null, "image": ""}}, {"model": "core.auteur", "pk": 322, "fields": {"nom": "Yomino", "prenom": "Atsuro", "datenaissance": null, "datemort": null, "histoire": "", "lienWEB": null, "image": ""}}, {"model": "core.auteur", "pk": 323, "fields": {"nom": "Kisson", "prenom": "\u00c9lisabelle", "datenaissance": null, "datemort": null, "histoire": "", "lienWEB": null, "image": ""}}, {"model": "core.auteur", "pk": 324, "fields": {"nom": "Takuma", "prenom": "Tomomasa", "datenaissance": null, "datemort": null, "histoire": "", "lienWEB": null, "image": ""}}, {"model": "core.auteur", "pk": 325, "fields": {"nom": "Majiko!", "prenom": null, "datenaissance": null, "datemort": null, "histoire": "", "lienWEB": null, "image": ""}}, {"model": "core.auteur", "pk": 326, "fields": {"nom": "Yano", "prenom": "Takashi", "datenaissance": null, "datemort": null, "histoire": "", "lienWEB": null, "image": ""}}, {"model": "core.auteur", "pk": 327, "fields": {"nom": "Murata", "prenom": "Yusuke", "datenaissance": null, "datemort": null, "histoire": "", "lienWEB": null, "image": ""}}, {"model": "core.auteur", "pk": 328, "fields": {"nom": "Decandido", "prenom": "Keith R.A.", "datenaissance": null, "datemort": null, "histoire": "", "lienWEB": null, "image": ""}}, {"model": "core.auteur", "pk": 329, "fields": {"nom": "Goscinny", "prenom": "Ren\u00e9", "datenaissance": null, "datemort": null, "histoire": "", "lienWEB": null, "image": ""}}, {"model": "core.auteur", "pk": 330, "fields": {"nom": "Uderzo", "prenom": "Albert", "datenaissance": null, "datemort": null, "histoire": "", "lienWEB": null, "image": ""}}, {"model": "core.auteur", "pk": 331, "fields": {"nom": "Pica", "prenom": null, "datenaissance": null, "datemort": null, "histoire": "", "lienWEB": null, "image": ""}}, {"model": "core.auteur", "pk": 332, "fields": {"nom": "Erroc", "prenom": null, "datenaissance": null, "datemort": null, "histoire": "", "lienWEB": null, "image": ""}}, {"model": "core.auteur", "pk": 333, "fields": {"nom": "Dubuc", "prenom": null, "datenaissance": null, "datemort": null, "histoire": "", "lienWEB": null, "image": ""}}, {"model": "core.auteur", "pk": 334, "fields": {"nom": "Delaf", "prenom": null, "datenaissance": null, "datemort": null, "histoire": "", "lienWEB": null, "image": ""}}, {"model": "core.auteur", "pk": 335, "fields": {"nom": "Brunor", "prenom": null, "datenaissance": null, "datemort": null, "histoire": "", "lienWEB": null, "image": ""}}, {"model": "core.auteur", "pk": 336, "fields": {"nom": "Bar", "prenom": "Dominique", "datenaissance": null, "datemort": null, "histoire": "", "lienWEB": null, "image": ""}}, {"model": "core.auteur", "pk": 337, "fields": {"nom": "Peyo", "prenom": null, "datenaissance": null, "datemort": null, "histoire": "", "lienWEB": null, "image": ""}}, {"model": "core.auteur", "pk": 338, "fields": {"nom": "Coyote", "prenom": null, "datenaissance": null, "datemort": null, "histoire": "", "lienWEB": null, "image": ""}}, {"model": "core.auteur", "pk": 339, "fields": {"nom": "Leloup", "prenom": "Roger", "datenaissance": null, "datemort": null, "histoire": "", "lienWEB": null, "image": ""}}, {"model": "core.auteur", "pk": 340, "fields": {"nom": "Cazenove", "prenom": null, "datenaissance": null, "datemort": null, "histoire": "", "lienWEB": null, "image": ""}}, {"model": "core.auteur", "pk": 341, "fields": {"nom": "William", "prenom": null, "datenaissance": null, "datemort": null, "histoire": "", "lienWEB": null, "image": ""}}, {"model": "core.auteur", "pk": 342, "fields": {"nom": "Doyle", "prenom": "Sir Arthur Conan", "datenaissance": null, "datemort": null, "histoire": "", "lienWEB": null, "image": ""}}, {"model": "core.auteur", "pk": 343, "fields": {"nom": "De Groot", "prenom": null, "datenaissance": null, "datemort": null, "histoire": "", "lienWEB": null, "image": ""}}, {"model": "core.auteur", "pk": 344, "fields": {"nom": "Turk", "prenom": null, "datenaissance": null, "datemort": null, "histoire": "", "lienWEB": null, "image": ""}}, {"model": "core.auteur", "pk": 345, "fields": {"nom": "Corbeyran", "prenom": null, "datenaissance": null, "datemort": null, "histoire": "", "lienWEB": null, "image": ""}}, {"model": "core.auteur", "pk": 346, "fields": {"nom": "Defali", "prenom": null, "datenaissance": null, "datemort": null, "histoire": "", "lienWEB": null, "image": ""}}, {"model": "core.auteur", "pk": 347, "fields": {"nom": "Edgar P. Jacobs", "prenom": null, "datenaissance": null, "datemort": null, "histoire": "", "lienWEB": null, "image": ""}}, {"model": "core.auteur", "pk": 348, "fields": {"nom": "Jacobs", "prenom": "Edgar P.", "datenaissance": null, "datemort": null, "histoire": "", "lienWEB": null, "image": ""}}, {"model": "core.auteur", "pk": 349, "fields": {"nom": "Horowitz", "prenom": "Anthony", "datenaissance": null, "datemort": null, "histoire": "", "lienWEB": null, "image": ""}}, {"model": "core.auteur", "pk": 350, "fields": {"nom": "Taniguchi", "prenom": "Jir\u00f4", "datenaissance": null, "datemort": null, "histoire": "", "lienWEB": null, "image": ""}}, {"model": "core.auteur", "pk": 351, "fields": {"nom": "Kusumi", "prenom": "Masayuki", "datenaissance": null, "datemort": null, "histoire": "", "lienWEB": null, "image": ""}}, {"model": "core.editeur", "pk": 1, "fields": {"nom": "Panini France", "isdn": 28094}}, {"model": "core.editeur", "pk": 2, "fields": {"nom": "Milady", "isdn": 28112}}, {"model": "core.editeur", "pk": 3, "fields": {"nom": "\u00c9ditions du masque", "isdn": 27024}}, {"model": "core.editeur", "pk": 4, "fields": {"nom": "Folio", "isdn": 207}}, {"model": "core.editeur", "pk": 5, "fields": {"nom": "Pocket", "isdn": 2266}}, {"model": "core.editeur", "pk": 6, "fields": {"nom": "Paquet", "isdn": 288890}}, {"model": "core.editeur", "pk": 7, "fields": {"nom": "Livre de poche", "isdn": 2253}}, {"model": "core.editeur", "pk": 10, "fields": {"nom": "Points", "isdn": null}}, {"model": "core.editeur", "pk": 11, "fields": {"nom": "Robert Laffont", "isdn": 2221}}, {"model": "core.editeur", "pk": 12, "fields": {"nom": "L'Ecole des loisirs", "isdn": 2211}}, {"model": "core.editeur", "pk": 13, "fields": {"nom": "ARIANE \u00c9DITEUR", "isdn": 2920987}}, {"model": "core.editeur", "pk": 14, "fields": {"nom": "Editions L\u00e9o Scheer", "isdn": 27561}}, {"model": "core.editeur", "pk": 15, "fields": {"nom": "Flammarion", "isdn": 208}}, {"model": "core.editeur", "pk": 16, "fields": {"nom": "n/a", "isdn": 27028}}, {"model": "core.editeur", "pk": 17, "fields": {"nom": "J'ai Lu", "isdn": 2290}}, {"model": "core.editeur", "pk": 18, "fields": {"nom": "Plon", "isdn": 2259}}, {"model": "core.editeur", "pk": 19, "fields": {"nom": "Fayard", "isdn": null}}, {"model": "core.editeur", "pk": 20, "fields": {"nom": "France Loisirs", "isdn": null}}, {"model": "core.editeur", "pk": 21, "fields": {"nom": "Hachette", "isdn": 201}}, {"model": "core.editeur", "pk": 22, "fields": {"nom": "Stock", "isdn": 2234}}, {"model": "core.editeur", "pk": 23, "fields": {"nom": "Albin Michel", "isdn": 2226}}, {"model": "core.editeur", "pk": 24, "fields": {"nom": "Anne Carri\u00e8re", "isdn": 284337}}, {"model": "core.editeur", "pk": 25, "fields": {"nom": "Sonatine", "isdn": 235584}}, {"model": "core.editeur", "pk": 26, "fields": {"nom": "Bordas", "isdn": 204}}, {"model": "core.editeur", "pk": 27, "fields": {"nom": "Julliard", "isdn": 2260}}, {"model": "core.editeur", "pk": 28, "fields": {"nom": "Michel Lafon", "isdn": 27499}}, {"model": "core.editeur", "pk": 29, "fields": {"nom": "Seuil", "isdn": 202}}, {"model": "core.editeur", "pk": 30, "fields": {"nom": "Classiques Larousse", "isdn": null}}, {"model": "core.editeur", "pk": 31, "fields": {"nom": "10 X 18", "isdn": 2264}}, {"model": "core.editeur", "pk": 32, "fields": {"nom": "La Martini\u00e8re", "isdn": 27324}}, {"model": "core.editeur", "pk": 33, "fields": {"nom": "Anne Carri\u00e8re", "isdn": 2910188}}, {"model": "core.editeur", "pk": 34, "fields": {"nom": "Gallimard", "isdn": null}}, {"model": "core.editeur", "pk": 36, "fields": {"nom": "Librio", "isdn": null}}, {"model": "core.editeur", "pk": 37, "fields": {"nom": "Hors Collection", "isdn": 2258}}, {"model": "core.editeur", "pk": 38, "fields": {"nom": "J'ai lu", "isdn": 2277}}, {"model": "core.editeur", "pk": 39, "fields": {"nom": "Mondadori", "isdn": 8804}}, {"model": "core.editeur", "pk": 40, "fields": {"nom": "Editions Tallandier", "isdn": 284734}}, {"model": "core.editeur", "pk": 41, "fields": {"nom": "Penguin Books Ltd", "isdn": 14}}, {"model": "core.editeur", "pk": 42, "fields": {"nom": "Courts romans et autres nouvelles", "isdn": null}}, {"model": "core.editeur", "pk": 43, "fields": {"nom": "Editions Hatier", "isdn": 2218}}, {"model": "core.editeur", "pk": 44, "fields": {"nom": "Classiques Garnier", "isdn": null}}, {"model": "core.editeur", "pk": 45, "fields": {"nom": "Collection Les grands auteurs", "isdn": null}}, {"model": "core.editeur", "pk": 46, "fields": {"nom": "Grasset", "isdn": 2246}}, {"model": "core.editeur", "pk": 47, "fields": {"nom": "France Inter", "isdn": null}}, {"model": "core.editeur", "pk": 48, "fields": {"nom": "Editions Odile Jacob", "isdn": 27381}}, {"model": "core.editeur", "pk": 49, "fields": {"nom": "XO Edition", "isdn": null}}, {"model": "core.editeur", "pk": 50, "fields": {"nom": "Indig\u00e8ne \u00e9ditions", "isdn": null}}, {"model": "core.editeur", "pk": 51, "fields": {"nom": "Le Cherche Midi", "isdn": 27491}}, {"model": "core.editeur", "pk": 52, "fields": {"nom": "Editions de Fallois", "isdn": 287706}}, {"model": "core.editeur", "pk": 53, "fields": {"nom": "XO Editions", "isdn": 284563}}, {"model": "core.editeur", "pk": 54, "fields": {"nom": "L'express", "isdn": null}}, {"model": "core.editeur", "pk": 55, "fields": {"nom": "Larousse", "isdn": null}}, {"model": "core.editeur", "pk": 56, "fields": {"nom": "Tallandier", "isdn": null}}, {"model": "core.editeur", "pk": 57, "fields": {"nom": "Piment noir", "isdn": null}}, {"model": "core.editeur", "pk": 58, "fields": {"nom": "Dial Press", "isdn": 385}}, {"model": "core.editeur", "pk": 59, "fields": {"nom": "Nathan", "isdn": 209}}, {"model": "core.editeur", "pk": 60, "fields": {"nom": "Fleuve Noir", "isdn": 2265}}, {"model": "core.editeur", "pk": 61, "fields": {"nom": "O.D.I.L.", "isdn": null}}, {"model": "core.editeur", "pk": 62, "fields": {"nom": "OH", "isdn": 2915056}}, {"model": "core.editeur", "pk": 63, "fields": {"nom": "Larousse", "isdn": 203}}, {"model": "core.editeur", "pk": 64, "fields": {"nom": "Archipoche", "isdn": 235287}}, {"model": "core.editeur", "pk": 65, "fields": {"nom": "Tempus Perrin", "isdn": 2262}}, {"model": "core.editeur", "pk": 66, "fields": {"nom": "Points", "isdn": 27578}}, {"model": "core.editeur", "pk": 67, "fields": {"nom": "Histoires d'ailleurs", "isdn": null}}, {"model": "core.editeur", "pk": 68, "fields": {"nom": "Nil", "isdn": 284111}}, {"model": "core.editeur", "pk": 69, "fields": {"nom": "Sphere", "isdn": 184744}}, {"model": "core.editeur", "pk": 70, "fields": {"nom": "Les nouveaux auteurs", "isdn": null}}, {"model": "core.editeur", "pk": 71, "fields": {"nom": "Bookking International", "isdn": 287714}}, {"model": "core.editeur", "pk": 72, "fields": {"nom": "Actes Sud", "isdn": 27427}}, {"model": "core.editeur", "pk": 73, "fields": {"nom": "Grands \u00e9crivains", "isdn": null}}, {"model": "core.editeur", "pk": 74, "fields": {"nom": "Bantam", "isdn": 553}}, {"model": "core.editeur", "pk": 75, "fields": {"nom": "ENS Cachan", "isdn": null}}, {"model": "core.editeur", "pk": 76, "fields": {"nom": "Moundarren", "isdn": null}}, {"model": "core.editeur", "pk": 77, "fields": {"nom": "Sperling ", "isdn": 886836}}, {"model": "core.editeur", "pk": 78, "fields": {"nom": "La librairie Vuibert", "isdn": null}}, {"model": "core.editeur", "pk": 79, "fields": {"nom": "Fleurus", "isdn": 2215}}, {"model": "core.editeur", "pk": 80, "fields": {"nom": "La Table Ronde", "isdn": null}}, {"model": "core.editeur", "pk": 81, "fields": {"nom": "Ramsay", "isdn": null}}, {"model": "core.editeur", "pk": 82, "fields": {"nom": "Que sais-je ?", "isdn": null}}, {"model": "core.editeur", "pk": 83, "fields": {"nom": "Carrefour", "isdn": null}}, {"model": "core.editeur", "pk": 84, "fields": {"nom": "Editions du Pal\u00e9mon", "isdn": 2907572}}, {"model": "core.editeur", "pk": 85, "fields": {"nom": "Les belles lettres", "isdn": null}}, {"model": "core.editeur", "pk": 86, "fields": {"nom": "Pygmalion", "isdn": 285704}}, {"model": "core.editeur", "pk": 87, "fields": {"nom": "Christian Bourgois", "isdn": 2267}}, {"model": "core.editeur", "pk": 88, "fields": {"nom": "Les langues modernes", "isdn": null}}, {"model": "core.editeur", "pk": 89, "fields": {"nom": "Eres", "isdn": 286586}}, {"model": "core.editeur", "pk": 90, "fields": {"nom": "bibliomnibus", "isdn": null}}, {"model": "core.editeur", "pk": 91, "fields": {"nom": "Imprint unknown", "isdn": 284263}}, {"model": "core.editeur", "pk": 92, "fields": {"nom": "Le dilettante", "isdn": null}}, {"model": "core.editeur", "pk": 93, "fields": {"nom": "HarperCollins", "isdn": 0}}, {"model": "core.editeur", "pk": 94, "fields": {"nom": "Michel Lafon", "isdn": 284098}}, {"model": "core.editeur", "pk": 95, "fields": {"nom": "Bayard Jeunesse", "isdn": 27470}}, {"model": "core.editeur", "pk": 96, "fields": {"nom": "Atom", "isdn": 1905654}}, {"model": "core.editeur", "pk": 97, "fields": {"nom": "Succ\u00e8s du livre", "isdn": null}}, {"model": "core.editeur", "pk": 98, "fields": {"nom": "Succ\u00e8s du livre", "isdn": null}}, {"model": "core.editeur", "pk": 99, "fields": {"nom": "Le grand livre du mois", "isdn": null}}, {"model": "core.editeur", "pk": 100, "fields": {"nom": "Magnard", "isdn": 2210}}, {"model": "core.editeur", "pk": 101, "fields": {"nom": "Editions Pika", "isdn": 28116}}, {"model": "core.editeur", "pk": 102, "fields": {"nom": "NiL", "isdn": null}}, {"model": "core.editeur", "pk": 103, "fields": {"nom": "Armand Colin", "isdn": null}}, {"model": "core.editeur", "pk": 104, "fields": {"nom": "Kana", "isdn": 2505}}, {"model": "core.editeur", "pk": 105, "fields": {"nom": "Bandai Entertainment", "isdn": 27595}}, {"model": "core.editeur", "pk": 106, "fields": {"nom": "Biblioth\u00e8que verte", "isdn": null}}, {"model": "core.editeur", "pk": 107, "fields": {"nom": "Edition Tonkam", "isdn": null}}, {"model": "core.editeur", "pk": 108, "fields": {"nom": "Ki-oon", "isdn": 235592}}, {"model": "core.editeur", "pk": 109, "fields": {"nom": "Kurokawa", "isdn": 236852}}, {"model": "core.editeur", "pk": 110, "fields": {"nom": "Editions Albert Ren\u00e9", "isdn": 286497}}, {"model": "core.editeur", "pk": 111, "fields": {"nom": "Edition Bellerive", "isdn": null}}, {"model": "core.editeur", "pk": 112, "fields": {"nom": "Bamboo", "isdn": 28189}}, {"model": "core.editeur", "pk": 113, "fields": {"nom": "Dupuis", "isdn": null}}, {"model": "core.editeur", "pk": 114, "fields": {"nom": "Dupuis", "isdn": 28001}}, {"model": "core.editeur", "pk": 115, "fields": {"nom": "Editions Pastorelly", "isdn": null}}, {"model": "core.editeur", "pk": 116, "fields": {"nom": "Le Lombard", "isdn": 28036}}, {"model": "core.editeur", "pk": 117, "fields": {"nom": "Le lombard", "isdn": null}}, {"model": "core.editeur", "pk": 118, "fields": {"nom": "LES DEUX ROYAUMES", "isdn": 2918771}}, {"model": "core.editeur", "pk": 119, "fields": {"nom": "Little, Brown", "isdn": 7515}}, {"model": "core.editeur", "pk": 120, "fields": {"nom": "Orion fiction", "isdn": null}}, {"model": "core.editeur", "pk": 121, "fields": {"nom": "Casterman", "isdn": 2203}}, {"model": "core.profil", "pk": 1, "fields": {"nom": "VIARD", "prenom": "K\u00e9vin"}}, {"model": "core.profil", "pk": 2, "fields": {"nom": "VIARD", "prenom": "Constance"}}, {"model": "core.profil", "pk": 3, "fields": {"nom": "EMERIAU", "prenom": "Vincent"}}, {"model": "core.profil", "pk": 4, "fields": {"nom": "EMERIAU", "prenom": "Isabelle"}}, {"model": "core.profil", "pk": 5, "fields": {"nom": "JAN", "prenom": "\u00c9milie"}}, {"model": "core.profil", "pk": 6, "fields": {"nom": "EMERIAU", "prenom": "Henri"}}, {"model": "core.profil", "pk": 7, "fields": {"nom": "Donn\u00e9 par", "prenom": "Marie-H\u00e9l\u00e8ne Mauries"}}, {"model": "core.profil", "pk": 8, "fields": {"nom": "Famille", "prenom": "Viard"}}, {"model": "auth.permission", "pk": 1, "fields": {"name": "Can add log entry", "content_type": 1, "codename": "add_logentry"}}, {"model": "auth.permission", "pk": 2, "fields": {"name": "Can change log entry", "content_type": 1, "codename": "change_logentry"}}, {"model": "auth.permission", "pk": 3, "fields": {"name": "Can delete log entry", "content_type": 1, "codename": "delete_logentry"}}, {"model": "auth.permission", "pk": 4, "fields": {"name": "Can add group", "content_type": 2, "codename": "add_group"}}, {"model": "auth.permission", "pk": 5, "fields": {"name": "Can change group", "content_type": 2, "codename": "change_group"}}, {"model": "auth.permission", "pk": 6, "fields": {"name": "Can delete group", "content_type": 2, "codename": "delete_group"}}, {"model": "auth.permission", "pk": 7, "fields": {"name": "Can add permission", "content_type": 3, "codename": "add_permission"}}, {"model": "auth.permission", "pk": 8, "fields": {"name": "Can change permission", "content_type": 3, "codename": "change_permission"}}, {"model": "auth.permission", "pk": 9, "fields": {"name": "Can delete permission", "content_type": 3, "codename": "delete_permission"}}, {"model": "auth.permission", "pk": 10, "fields": {"name": "Can add user", "content_type": 4, "codename": "add_user"}}, {"model": "auth.permission", "pk": 11, "fields": {"name": "Can change user", "content_type": 4, "codename": "change_user"}}, {"model": "auth.permission", "pk": 12, "fields": {"name": "Can delete user", "content_type": 4, "codename": "delete_user"}}, {"model": "auth.permission", "pk": 13, "fields": {"name": "Can add content type", "content_type": 5, "codename": "add_contenttype"}}, {"model": "auth.permission", "pk": 14, "fields": {"name": "Can change content type", "content_type": 5, "codename": "change_contenttype"}}, {"model": "auth.permission", "pk": 15, "fields": {"name": "Can delete content type", "content_type": 5, "codename": "delete_contenttype"}}, {"model": "auth.permission", "pk": 16, "fields": {"name": "Can add session", "content_type": 6, "codename": "add_session"}}, {"model": "auth.permission", "pk": 17, "fields": {"name": "Can change session", "content_type": 6, "codename": "change_session"}}, {"model": "auth.permission", "pk": 18, "fields": {"name": "Can delete session", "content_type": 6, "codename": "delete_session"}}, {"model": "auth.permission", "pk": 19, "fields": {"name": "Can add auteur", "content_type": 7, "codename": "add_auteur"}}, {"model": "auth.permission", "pk": 20, "fields": {"name": "Can change auteur", "content_type": 7, "codename": "change_auteur"}}, {"model": "auth.permission", "pk": 21, "fields": {"name": "Can delete auteur", "content_type": 7, "codename": "delete_auteur"}}, {"model": "auth.permission", "pk": 22, "fields": {"name": "Can add editeur", "content_type": 8, "codename": "add_editeur"}}, {"model": "auth.permission", "pk": 23, "fields": {"name": "Can change editeur", "content_type": 8, "codename": "change_editeur"}}, {"model": "auth.permission", "pk": 24, "fields": {"name": "Can delete editeur", "content_type": 8, "codename": "delete_editeur"}}, {"model": "auth.permission", "pk": 25, "fields": {"name": "Can add profil", "content_type": 9, "codename": "add_profil"}}, {"model": "auth.permission", "pk": 26, "fields": {"name": "Can change profil", "content_type": 9, "codename": "change_profil"}}, {"model": "auth.permission", "pk": 27, "fields": {"name": "Can delete profil", "content_type": 9, "codename": "delete_profil"}}, {"model": "auth.permission", "pk": 28, "fields": {"name": "Can add livre", "content_type": 10, "codename": "add_livre"}}, {"model": "auth.permission", "pk": 29, "fields": {"name": "Can change livre", "content_type": 10, "codename": "change_livre"}}, {"model": "auth.permission", "pk": 30, "fields": {"name": "Can delete livre", "content_type": 10, "codename": "delete_livre"}}, {"model": "auth.permission", "pk": 31, "fields": {"name": "Peut voir les livres", "content_type": 10, "codename": "view_livre"}}, {"model": "auth.permission", "pk": 32, "fields": {"name": "Peut voir les auteurs", "content_type": 7, "codename": "view_auteur"}}, {"model": "auth.permission", "pk": 33, "fields": {"name": "Peut voir les metas", "content_type": 8, "codename": "view_meta"}}, {"model": "auth.permission", "pk": 34, "fields": {"name": "Peut voir les profils", "content_type": 9, "codename": "view_profil"}}, {"model": "auth.permission", "pk": 35, "fields": {"name": "Can add livre", "content_type": 11, "codename": "add_livre"}}, {"model": "auth.permission", "pk": 36, "fields": {"name": "Can change livre", "content_type": 11, "codename": "change_livre"}}, {"model": "auth.permission", "pk": 37, "fields": {"name": "Can delete livre", "content_type": 11, "codename": "delete_livre"}}, {"model": "auth.permission", "pk": 38, "fields": {"name": "Peut gerer les demandes d'ajout", "content_type": 11, "codename": "can_manage"}}, {"model": "auth.permission", "pk": 39, "fields": {"name": "Can add auteur", "content_type": 12, "codename": "add_auteur"}}, {"model": "auth.permission", "pk": 40, "fields": {"name": "Can change auteur", "content_type": 12, "codename": "change_auteur"}}, {"model": "auth.permission", "pk": 41, "fields": {"name": "Can delete auteur", "content_type": 12, "codename": "delete_auteur"}}, {"model": "auth.permission", "pk": 42, "fields": {"name": "Peut gerer les demandes d'ajout", "content_type": 12, "codename": "can_manage"}}, {"model": "auth.permission", "pk": 43, "fields": {"name": "Can add editeur", "content_type": 13, "codename": "add_editeur"}}, {"model": "auth.permission", "pk": 44, "fields": {"name": "Can change editeur", "content_type": 13, "codename": "change_editeur"}}, {"model": "auth.permission", "pk": 45, "fields": {"name": "Can delete editeur", "content_type": 13, "codename": "delete_editeur"}}, {"model": "auth.permission", "pk": 46, "fields": {"name": "Peut gerer les demandes d'ajout", "content_type": 13, "codename": "can_manage"}}, {"model": "auth.permission", "pk": 47, "fields": {"name": "Can add profil", "content_type": 14, "codename": "add_profil"}}, {"model": "auth.permission", "pk": 48, "fields": {"name": "Can change profil", "content_type": 14, "codename": "change_profil"}}, {"model": "auth.permission", "pk": 49, "fields": {"name": "Can delete profil", "content_type": 14, "codename": "delete_profil"}}, {"model": "auth.permission", "pk": 50, "fields": {"name": "Peut gerer les demandes d'ajout", "content_type": 14, "codename": "can_manage"}}, {"model": "auth.user", "pk": 1, "fields": {"password": "pbkdf2_sha256$36000$wZjk9yJ0SLOw$iDlfNXQki+iWwHBJ3OsBV/E2m3u9MMRgZVy/yh3oti8=", "last_login": "2017-09-09T12:25:00.898Z", "is_superuser": true, "username": "kviard", "first_name": "K\u00e9vin", "last_name": "Viard", "email": "kviard@crans.org", "is_staff": true, "is_active": true, "date_joined": "2017-05-11T08:59:19Z", "groups": [], "user_permissions": []}}, {"model": "auth.user", "pk": 2, "fields": {"password": "pbkdf2_sha256$36000$VianCiVhFQ6Z$PkD9iZSMhElE0phngTWuOXTQz83Lygn3egDyzdYByRo=", "last_login": "2017-09-09T13:30:18.771Z", "is_superuser": true, "username": "cemeriau", "first_name": "Constance", "last_name": "Viard", "email": "cemeriau@gmail.com", "is_staff": true, "is_active": true, "date_joined": "2017-05-20T13:53:54Z", "groups": [], "user_permissions": []}}, {"model": "auth.user", "pk": 3, "fields": {"password": "pbkdf2_sha256$36000$buQRZnVKlqfv$j/3KM6ZM4Q34ZBu37/WVCK+kzv/RtePY7lCpNrjjhks=", "last_login": "2017-06-20T12:58:49.060Z", "is_superuser": false, "username": "toto", "first_name": "", "last_name": "", "email": "", "is_staff": false, "is_active": true, "date_joined": "2017-06-13T08:09:10Z", "groups": [], "user_permissions": []}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 1, "fields": {"action_time": "2017-05-11T11:12:06.375Z", "user": 1, "content_type": 9, "object_id": "1", "object_repr": "Profil object", "action_flag": 1, "change_message": "[{\"added\": {}}]"}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 2, "fields": {"action_time": "2017-05-11T11:17:10.460Z", "user": 1, "content_type": 9, "object_id": "1", "object_repr": "Profil : VIARD, K\u00e9vin", "action_flag": 2, "change_message": "[]"}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 3, "fields": {"action_time": "2017-05-11T11:17:20.269Z", "user": 1, "content_type": 9, "object_id": "2", "object_repr": "Profil : VIARD, Constance", "action_flag": 1, "change_message": "[{\"added\": {}}]"}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 4, "fields": {"action_time": "2017-05-11T11:18:02.609Z", "user": 1, "content_type": 8, "object_id": "1", "object_repr": "Editeur : Panini", "action_flag": 1, "change_message": "[{\"added\": {}}]"}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 5, "fields": {"action_time": "2017-05-11T11:39:34.604Z", "user": 1, "content_type": 7, "object_id": "1", "object_repr": "Auteur : Knaak, Richard A.", "action_flag": 1, "change_message": "[{\"added\": {}}]"}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 6, "fields": {"action_time": "2017-05-11T11:40:06.953Z", "user": 1, "content_type": 7, "object_id": "1", "object_repr": "Auteur : Knaak, Richard A.", "action_flag": 2, "change_message": "[{\"changed\": {\"fields\": [\"datenaissance\"]}}]"}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 7, "fields": {"action_time": "2017-05-11T12:24:18.073Z", "user": 1, "content_type": 10, "object_id": "4", "object_repr": "Titre du livre : WORLD OF WARCRAFT : L'AUBE DES ASPECTS\nAuteur : Auteur : Knaak, Richard A.\nPropri\u00e9taire : Profil : VIARD, K\u00e9vin", "action_flag": 1, "change_message": "[{\"added\": {}}]"}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 8, "fields": {"action_time": "2017-05-11T13:56:18.228Z", "user": 1, "content_type": 7, "object_id": "2", "object_repr": "Test, Testeur", "action_flag": 1, "change_message": "[{\"added\": {}}]"}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 9, "fields": {"action_time": "2017-05-11T13:56:38.445Z", "user": 1, "content_type": 10, "object_id": "4", "object_repr": "Titre du livre : WORLD OF WARCRAFT : L'AUBE DES ASPECTS\nAuteur : Knaak, Richard A.\nPropri\u00e9taire : VIARD, K\u00e9vin", "action_flag": 2, "change_message": "[{\"changed\": {\"fields\": [\"auteur2\"]}}]"}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 10, "fields": {"action_time": "2017-05-11T13:56:55.829Z", "user": 1, "content_type": 10, "object_id": "4", "object_repr": "Titre du livre : WORLD OF WARCRAFT : L'AUBE DES ASPECTS\nAuteur : Knaak, Richard A.\nPropri\u00e9taire : VIARD, K\u00e9vin", "action_flag": 2, "change_message": "[{\"changed\": {\"fields\": [\"auteur2\"]}}]"}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 11, "fields": {"action_time": "2017-05-11T13:57:18.277Z", "user": 1, "content_type": 10, "object_id": "4", "object_repr": "Titre du livre : WORLD OF WARCRAFT : L'AUBE DES ASPECTS\nAuteur : Knaak, Richard A.\nPropri\u00e9taire : VIARD, K\u00e9vin", "action_flag": 2, "change_message": "[{\"changed\": {\"fields\": [\"auteur2\"]}}]"}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 12, "fields": {"action_time": "2017-05-11T14:37:35.161Z", "user": 1, "content_type": 10, "object_id": "4", "object_repr": "Titre du livre : WORLD OF WARCRAFT : L'AUBE DES ASPECTS\nAuteur : Knaak, Richard A.\nPropri\u00e9taire : VIARD, K\u00e9vin", "action_flag": 2, "change_message": "[{\"changed\": {\"fields\": [\"auteur2\"]}}]"}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 13, "fields": {"action_time": "2017-05-12T08:30:13.935Z", "user": 1, "content_type": 10, "object_id": "4", "object_repr": "Titre du livre : World of Warcraft : L'Aube des Aspects\nAuteur : Knaak, Richard A.\nPropri\u00e9taire : VIARD, K\u00e9vin", "action_flag": 2, "change_message": "[{\"changed\": {\"fields\": [\"titre\"]}}]"}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 14, "fields": {"action_time": "2017-05-12T08:30:46.039Z", "user": 1, "content_type": 10, "object_id": "4", "object_repr": "Titre du livre : World of Warcraft : L'Aube des Aspects\nAuteur : Knaak, Richard A.\nPropri\u00e9taire : VIARD, K\u00e9vin", "action_flag": 2, "change_message": "[{\"changed\": {\"fields\": [\"date\"]}}]"}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 15, "fields": {"action_time": "2017-05-12T08:33:10.768Z", "user": 1, "content_type": 7, "object_id": "3", "object_repr": "Golden, Christie", "action_flag": 1, "change_message": "[{\"added\": {}}]"}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 16, "fields": {"action_time": "2017-05-12T08:35:36.975Z", "user": 1, "content_type": 10, "object_id": "5", "object_repr": "Titre du livre : World of Warcraft : L'Ascension de la horde\nAuteur : Golden, Christie\nPropri\u00e9taire : VIARD, K\u00e9vin", "action_flag": 1, "change_message": "[{\"added\": {}}]"}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 17, "fields": {"action_time": "2017-05-12T08:39:25.269Z", "user": 1, "content_type": 7, "object_id": "4", "object_repr": "Rosenberg, Aaron", "action_flag": 1, "change_message": "[{\"added\": {}}]"}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 18, "fields": {"action_time": "2017-05-12T08:42:24.682Z", "user": 1, "content_type": 10, "object_id": "6", "object_repr": "Titre du livre : World of Warcraft : L'Heure des t\u00e9n\u00e8bres\nAuteur : Rosenberg, Aaron\nPropri\u00e9taire : VIARD, K\u00e9vin", "action_flag": 1, "change_message": "[{\"added\": {}}]"}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 19, "fields": {"action_time": "2017-05-12T08:44:42.588Z", "user": 1, "content_type": 10, "object_id": "7", "object_repr": "Titre du livre : World of Warcraft : Au del\u00e0 de la porte des t\u00e9n\u00e8bres\nAuteur : Rosenberg, Aaron\nPropri\u00e9taire : VIARD, K\u00e9vin", "action_flag": 1, "change_message": "[{\"added\": {}}]"}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 20, "fields": {"action_time": "2017-05-12T08:46:29.338Z", "user": 1, "content_type": 10, "object_id": "8", "object_repr": "Titre du livre : World of Warcraft : Arthas - L'Ascension du roi-liche\nAuteur : Golden, Christie\nPropri\u00e9taire : VIARD, K\u00e9vin", "action_flag": 1, "change_message": "[{\"added\": {}}]"}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 21, "fields": {"action_time": "2017-05-12T13:21:48.795Z", "user": 1, "content_type": 7, "object_id": "2", "object_repr": "Test, Testeur", "action_flag": 3, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 22, "fields": {"action_time": "2017-05-12T13:31:14.324Z", "user": 1, "content_type": 7, "object_id": "5", "object_repr": "King, William", "action_flag": 1, "change_message": "[{\"added\": {}}]"}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 23, "fields": {"action_time": "2017-05-12T13:34:13.906Z", "user": 1, "content_type": 7, "object_id": "5", "object_repr": "King, William", "action_flag": 2, "change_message": "[{\"changed\": {\"fields\": [\"histoire\", \"image\"]}}]"}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 24, "fields": {"action_time": "2017-05-12T13:34:52.513Z", "user": 1, "content_type": 8, "object_id": "2", "object_repr": "Milady", "action_flag": 1, "change_message": "[{\"added\": {}}]"}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 25, "fields": {"action_time": "2017-05-12T13:36:03.331Z", "user": 1, "content_type": 10, "object_id": "9", "object_repr": "Titre du livre : World of Warcraft : Illidan\nAuteur : King, William\nPropri\u00e9taire : VIARD, K\u00e9vin", "action_flag": 1, "change_message": "[{\"added\": {}}]"}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 26, "fields": {"action_time": "2017-05-12T13:37:28.938Z", "user": 1, "content_type": 7, "object_id": "3", "object_repr": "Golden, Christie", "action_flag": 2, "change_message": "[{\"changed\": {\"fields\": [\"histoire\", \"image\"]}}]"}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 27, "fields": {"action_time": "2017-05-12T13:38:35.985Z", "user": 1, "content_type": 7, "object_id": "4", "object_repr": "Rosenberg, Aaron", "action_flag": 2, "change_message": "[{\"changed\": {\"fields\": [\"histoire\", \"image\"]}}]"}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 28, "fields": {"action_time": "2017-05-12T13:41:15.772Z", "user": 1, "content_type": 7, "object_id": "1", "object_repr": "Knaak, Richard A.", "action_flag": 2, "change_message": "[{\"changed\": {\"fields\": [\"datenaissance\", \"histoire\", \"image\"]}}]"}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 29, "fields": {"action_time": "2017-05-12T13:43:06.977Z", "user": 1, "content_type": 10, "object_id": "10", "object_repr": "Titre du livre : World of warcraft : Hurlorage\nAuteur : Knaak, Richard A.\nPropri\u00e9taire : VIARD, K\u00e9vin", "action_flag": 1, "change_message": "[{\"added\": {}}]"}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 30, "fields": {"action_time": "2017-05-12T13:43:25.434Z", "user": 1, "content_type": 10, "object_id": "10", "object_repr": "Titre du livre : World of Warcraft : Hurlorage\nAuteur : Knaak, Richard A.\nPropri\u00e9taire : VIARD, K\u00e9vin", "action_flag": 2, "change_message": "[{\"changed\": {\"fields\": [\"titre\"]}}]"}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 31, "fields": {"action_time": "2017-05-12T13:45:16.923Z", "user": 1, "content_type": 10, "object_id": "11", "object_repr": "Titre du livre : World of Warcraft : L'Effondrement - Pr\u00e9lude au cataclysme\nAuteur : Golden, Christie\nPropri\u00e9taire : VIARD, K\u00e9vin", "action_flag": 1, "change_message": "[{\"added\": {}}]"}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 32, "fields": {"action_time": "2017-05-12T13:45:39.409Z", "user": 1, "content_type": 8, "object_id": "1", "object_repr": "Panini France", "action_flag": 2, "change_message": "[{\"changed\": {\"fields\": [\"nom\"]}}]"}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 33, "fields": {"action_time": "2017-05-12T13:47:54.961Z", "user": 1, "content_type": 10, "object_id": "12", "object_repr": "Titre du livre : World of Warcraft : Coeur de loup\nAuteur : Knaak, Richard A.\nPropri\u00e9taire : VIARD, K\u00e9vin", "action_flag": 1, "change_message": "[{\"added\": {}}]"}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 34, "fields": {"action_time": "2017-05-12T14:14:49.310Z", "user": 1, "content_type": 10, "object_id": "13", "object_repr": "Titre du livre : World of Warcraft : Thrall - Le cr\u00e9puscule des aspects\nAuteur : Golden, Christie\nPropri\u00e9taire : VIARD, K\u00e9vin", "action_flag": 1, "change_message": "[{\"added\": {}}]"}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 35, "fields": {"action_time": "2017-05-12T14:17:37.471Z", "user": 1, "content_type": 10, "object_id": "14", "object_repr": "Titre du livre : World of WarCraft : Jaina Portvaillant - Le d\u00e9ferlement\nAuteur : Golden, Christie\nPropri\u00e9taire : VIARD, K\u00e9vin", "action_flag": 1, "change_message": "[{\"added\": {}}]"}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 36, "fields": {"action_time": "2017-05-12T14:21:37.776Z", "user": 1, "content_type": 7, "object_id": "6", "object_repr": "Stackpole, Micha\u00ebl A.", "action_flag": 1, "change_message": "[{\"added\": {}}]"}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 37, "fields": {"action_time": "2017-05-12T14:22:41.494Z", "user": 1, "content_type": 10, "object_id": "15", "object_repr": "Titre du livre : World of Warcraft : Vol'jin - Les ombres de la Horde\nAuteur : Stackpole, Micha\u00ebl A.\nPropri\u00e9taire : VIARD, K\u00e9vin", "action_flag": 1, "change_message": "[{\"added\": {}}]"}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 38, "fields": {"action_time": "2017-05-12T15:35:13.949Z", "user": 1, "content_type": 7, "object_id": "7", "object_repr": "Christie, Agatha", "action_flag": 1, "change_message": "[{\"added\": {}}]"}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 39, "fields": {"action_time": "2017-05-12T15:37:19.312Z", "user": 1, "content_type": 10, "object_id": "16", "object_repr": "Titre du livre : Une m\u00e9moire d'\u00e9l\u00e9phant\nAuteur : Christie, Agatha\nPropri\u00e9taire : VIARD, Constance", "action_flag": 1, "change_message": "[{\"added\": {}}]"}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 40, "fields": {"action_time": "2017-05-12T15:40:05.009Z", "user": 1, "content_type": 8, "object_id": "3", "object_repr": "\u00c9ditions du masque", "action_flag": 1, "change_message": "[{\"added\": {}}]"}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 41, "fields": {"action_time": "2017-05-12T15:42:25.660Z", "user": 1, "content_type": 10, "object_id": "16", "object_repr": "Titre du livre : Une m\u00e9moire d'\u00e9l\u00e9phant\nAuteur : Christie, Agatha\nPropri\u00e9taire : VIARD, Constance", "action_flag": 2, "change_message": "[{\"changed\": {\"fields\": [\"editeur\"]}}]"}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 42, "fields": {"action_time": "2017-05-12T16:04:14.875Z", "user": 1, "content_type": 7, "object_id": "7", "object_repr": "Christie, Agatha", "action_flag": 2, "change_message": "[{\"changed\": {\"fields\": [\"datenaissance\", \"datemort\", \"histoire\"]}}]"}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 43, "fields": {"action_time": "2017-05-12T18:54:28.265Z", "user": 1, "content_type": 9, "object_id": "3", "object_repr": "Emeriau, Vincent", "action_flag": 1, "change_message": "[{\"added\": {}}]"}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 44, "fields": {"action_time": "2017-05-12T18:54:42.271Z", "user": 1, "content_type": 9, "object_id": "4", "object_repr": "EMERIAU, Isabelle", "action_flag": 1, "change_message": "[{\"added\": {}}]"}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 45, "fields": {"action_time": "2017-05-12T18:54:53.109Z", "user": 1, "content_type": 9, "object_id": "3", "object_repr": "EMERIAU, Vincent", "action_flag": 2, "change_message": "[{\"changed\": {\"fields\": [\"nom\"]}}]"}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 46, "fields": {"action_time": "2017-05-19T17:27:20.824Z", "user": 1, "content_type": 7, "object_id": "8", "object_repr": "Pevel, Pierre", "action_flag": 1, "change_message": "[{\"added\": {}}]"}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 47, "fields": {"action_time": "2017-05-19T17:27:44.269Z", "user": 1, "content_type": 8, "object_id": "4", "object_repr": "Folio", "action_flag": 1, "change_message": "[{\"added\": {}}]"}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 48, "fields": {"action_time": "2017-05-19T17:30:45.759Z", "user": 1, "content_type": 10, "object_id": "17", "object_repr": "Titre du livre : Les enchantements d'ambremer\nAuteur : Pevel, Pierre\nPropri\u00e9taire : None", "action_flag": 1, "change_message": "[{\"added\": {}}]"}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 49, "fields": {"action_time": "2017-05-19T17:31:21.529Z", "user": 1, "content_type": 10, "object_id": "17", "object_repr": "Titre du livre : Les enchantements d'ambremer\nAuteur : Pevel, Pierre\nPropri\u00e9taire : None", "action_flag": 2, "change_message": "[{\"changed\": {\"fields\": [\"editeur\", \"date\", \"numero\"]}}]"}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 50, "fields": {"action_time": "2017-05-19T17:33:01.326Z", "user": 1, "content_type": 10, "object_id": "18", "object_repr": "Titre du livre : L'\u00e9lixir d'oubli\nAuteur : Pevel, Pierre\nPropri\u00e9taire : None", "action_flag": 1, "change_message": "[{\"added\": {}}]"}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 51, "fields": {"action_time": "2017-05-19T17:33:23.284Z", "user": 1, "content_type": 10, "object_id": "19", "object_repr": "Titre du livre : Le royaume immobile\nAuteur : Pevel, Pierre\nPropri\u00e9taire : None", "action_flag": 1, "change_message": "[{\"added\": {}}]"}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 52, "fields": {"action_time": "2017-05-19T17:36:25.162Z", "user": 1, "content_type": 10, "object_id": "17", "object_repr": "Titre du livre : Les enchantements d'Ambremer\nAuteur : Pevel, Pierre\nPropri\u00e9taire : None", "action_flag": 2, "change_message": "[{\"changed\": {\"fields\": [\"titre\", \"resume\"]}}]"}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 53, "fields": {"action_time": "2017-05-20T13:53:54.225Z", "user": 1, "content_type": 4, "object_id": "2", "object_repr": "cemeriau", "action_flag": 1, "change_message": "[{\"added\": {}}]"}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 54, "fields": {"action_time": "2017-05-20T13:54:40.400Z", "user": 1, "content_type": 4, "object_id": "2", "object_repr": "cemeriau", "action_flag": 2, "change_message": "[{\"changed\": {\"fields\": [\"first_name\", \"last_name\", \"email\", \"is_staff\", \"is_superuser\"]}}]"}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 55, "fields": {"action_time": "2017-05-20T14:25:29.244Z", "user": 2, "content_type": 7, "object_id": "9", "object_repr": "Exbrayat, None", "action_flag": 1, "change_message": "[{\"added\": {}}]"}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 56, "fields": {"action_time": "2017-05-20T14:30:22.712Z", "user": 2, "content_type": 10, "object_id": "20", "object_repr": "Titre du livre : Mandolines et barbouzes\nAuteur : Exbrayat\nPropri\u00e9taire : None", "action_flag": 1, "change_message": "[{\"added\": {}}]"}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 57, "fields": {"action_time": "2017-05-20T14:33:50.335Z", "user": 2, "content_type": 10, "object_id": "21", "object_repr": "Titre du livre : Le plus beau des bersagliers\nAuteur : Exbrayat\nPropri\u00e9taire : None", "action_flag": 1, "change_message": "[{\"added\": {}}]"}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 58, "fields": {"action_time": "2017-05-20T14:58:36.937Z", "user": 2, "content_type": 10, "object_id": "22", "object_repr": "Titre du livre : Au \"Trois cassoulets\"\nAuteur : Exbrayat\nPropri\u00e9taire : None", "action_flag": 1, "change_message": "[{\"added\": {}}]"}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 59, "fields": {"action_time": "2017-05-20T15:02:16.470Z", "user": 2, "content_type": 10, "object_id": "23", "object_repr": "Titre du livre : Le quintette de Bergame\nAuteur : Exbrayat\nPropri\u00e9taire : None", "action_flag": 1, "change_message": "[{\"added\": {}}]"}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 60, "fields": {"action_time": "2017-05-20T15:05:38.556Z", "user": 2, "content_type": 10, "object_id": "24", "object_repr": "Titre du livre : Avanti la musica\nAuteur : Exbrayat\nPropri\u00e9taire : None", "action_flag": 1, "change_message": "[{\"added\": {}}]"}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 61, "fields": {"action_time": "2017-05-21T10:38:11.046Z", "user": 2, "content_type": 10, "object_id": "25", "object_repr": "Titre du livre : Chianti et coca-cola\nAuteur : Exbrayat\nPropri\u00e9taire : None", "action_flag": 1, "change_message": "[{\"added\": {}}]"}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 62, "fields": {"action_time": "2017-05-21T10:41:43.819Z", "user": 2, "content_type": 10, "object_id": "26", "object_repr": "Titre du livre : Les fian\u00e7ailles d'Imog\u00e8ne\nAuteur : Exbrayat\nPropri\u00e9taire : None", "action_flag": 1, "change_message": "[{\"added\": {}}]"}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 63, "fields": {"action_time": "2017-05-21T10:46:34.596Z", "user": 2, "content_type": 10, "object_id": "27", "object_repr": "Titre du livre : Ces sacr\u00e9es florentines\nAuteur : Exbrayat\nPropri\u00e9taire : None", "action_flag": 1, "change_message": "[{\"added\": {}}]"}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 64, "fields": {"action_time": "2017-05-21T10:49:10.670Z", "user": 2, "content_type": 10, "object_id": "28", "object_repr": "Titre du livre : Amour et sparadrap\nAuteur : Exbrayat\nPropri\u00e9taire : None", "action_flag": 1, "change_message": "[{\"added\": {}}]"}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 65, "fields": {"action_time": "2017-05-21T10:57:24.584Z", "user": 2, "content_type": 10, "object_id": "29", "object_repr": "Titre du livre : Un bien bel homme\nAuteur : Exbrayat\nPropri\u00e9taire : None", "action_flag": 1, "change_message": "[{\"added\": {}}]"}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 66, "fields": {"action_time": "2017-05-21T11:37:51.001Z", "user": 2, "content_type": 10, "object_id": "30", "object_repr": "Titre du livre : Le Paris des merveilles - L'\u00e9lixir d'oubli\nAuteur : Pevel, Pierre\nPropri\u00e9taire : None", "action_flag": 1, "change_message": "[{\"added\": {}}]"}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 67, "fields": {"action_time": "2017-05-23T18:11:52.102Z", "user": 2, "content_type": 7, "object_id": "10", "object_repr": "Jacq, Christian", "action_flag": 1, "change_message": "[{\"added\": {}}]"}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 68, "fields": {"action_time": "2017-05-23T18:12:06.618Z", "user": 2, "content_type": 8, "object_id": "5", "object_repr": "Pocket", "action_flag": 1, "change_message": "[{\"added\": {}}]"}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 69, "fields": {"action_time": "2017-05-23T18:15:23.792Z", "user": 2, "content_type": 10, "object_id": "31", "object_repr": "Titre du livre : Rams\u00e8s - La bataille de Kadesh\nAuteur : Jacq, Christian\nPropri\u00e9taire : None", "action_flag": 1, "change_message": "[{\"added\": {}}]"}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 70, "fields": {"action_time": "2017-06-07T17:51:36.594Z", "user": 2, "content_type": 8, "object_id": "6", "object_repr": "Paquet", "action_flag": 1, "change_message": "[{\"added\": {}}]"}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 71, "fields": {"action_time": "2017-06-07T17:52:08.673Z", "user": 2, "content_type": 7, "object_id": "11", "object_repr": "Barboul", "action_flag": 1, "change_message": "[{\"added\": {}}]"}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 72, "fields": {"action_time": "2017-06-07T17:52:13.913Z", "user": 2, "content_type": 7, "object_id": "12", "object_repr": "Duval", "action_flag": 1, "change_message": "[{\"added\": {}}]"}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 73, "fields": {"action_time": "2017-06-07T17:52:23.957Z", "user": 2, "content_type": 7, "object_id": "13", "object_repr": "Afroula", "action_flag": 1, "change_message": "[{\"added\": {}}]"}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 74, "fields": {"action_time": "2017-06-07T18:01:02.253Z", "user": 2, "content_type": 10, "object_id": "32", "object_repr": "Titre du livre : Lieutenant Mac Fly\nAuteur : Barboul\nPropri\u00e9taire : None", "action_flag": 1, "change_message": "[{\"added\": {}}]"}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 75, "fields": {"action_time": "2017-06-07T18:31:21.117Z", "user": 1, "content_type": 10, "object_id": "14", "object_repr": "Titre du livre : World of WarCraft : Jaina Portvaillant - Le d\u00e9ferlement\nAuteur : Golden, Christie\nPropri\u00e9taire : VIARD, K\u00e9vin", "action_flag": 2, "change_message": "[{\"changed\": {\"fields\": [\"resume\"]}}]"}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 76, "fields": {"action_time": "2017-06-11T17:50:24.282Z", "user": 2, "content_type": 8, "object_id": "7", "object_repr": "Livre de poche", "action_flag": 1, "change_message": "[{\"added\": {}}]"}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 77, "fields": {"action_time": "2017-06-11T17:50:48.425Z", "user": 2, "content_type": 7, "object_id": "14", "object_repr": "Harkness, Deborah", "action_flag": 1, "change_message": "[{\"added\": {}}]"}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 78, "fields": {"action_time": "2017-06-11T17:58:32.143Z", "user": 2, "content_type": 10, "object_id": "33", "object_repr": "Titre du livre : Le Livre perdu des sortil\u00e8ges\nAuteur : Harkness, Deborah\nPropri\u00e9taire : VIARD, Constance", "action_flag": 1, "change_message": "[{\"added\": {}}]"}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 79, "fields": {"action_time": "2017-06-11T18:03:32.529Z", "user": 2, "content_type": 10, "object_id": "28", "object_repr": "Titre du livre : Amour et sparadrap\nAuteur : Exbrayat\nPropri\u00e9taire : None", "action_flag": 2, "change_message": "[{\"changed\": {\"fields\": [\"image\"]}}]"}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 80, "fields": {"action_time": "2017-06-11T18:05:17.995Z", "user": 2, "content_type": 10, "object_id": "24", "object_repr": "Titre du livre : Avanti la musica\nAuteur : Exbrayat\nPropri\u00e9taire : None", "action_flag": 2, "change_message": "[{\"changed\": {\"fields\": [\"image\"]}}]"}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 81, "fields": {"action_time": "2017-06-11T18:06:49.035Z", "user": 2, "content_type": 10, "object_id": "27", "object_repr": "Titre du livre : Ces sacr\u00e9es florentines\nAuteur : Exbrayat\nPropri\u00e9taire : None", "action_flag": 2, "change_message": "[{\"changed\": {\"fields\": [\"image\"]}}]"}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 82, "fields": {"action_time": "2017-06-11T18:16:17.481Z", "user": 2, "content_type": 10, "object_id": "27", "object_repr": "Titre du livre : Ces sacr\u00e9es florentines\nAuteur : Exbrayat\nPropri\u00e9taire : None", "action_flag": 2, "change_message": "[]"}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 83, "fields": {"action_time": "2017-06-11T18:16:44.777Z", "user": 2, "content_type": 10, "object_id": "25", "object_repr": "Titre du livre : Chianti et coca-cola\nAuteur : Exbrayat\nPropri\u00e9taire : None", "action_flag": 2, "change_message": "[{\"changed\": {\"fields\": [\"image\"]}}]"}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 84, "fields": {"action_time": "2017-06-11T18:16:53.361Z", "user": 2, "content_type": 10, "object_id": "27", "object_repr": "Titre du livre : Ces sacr\u00e9es florentines\nAuteur : Exbrayat\nPropri\u00e9taire : None", "action_flag": 2, "change_message": "[]"}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 85, "fields": {"action_time": "2017-06-11T18:17:00.662Z", "user": 2, "content_type": 10, "object_id": "33", "object_repr": "Titre du livre : Le Livre perdu des sortil\u00e8ges\nAuteur : Harkness, Deborah\nPropri\u00e9taire : VIARD, Constance", "action_flag": 2, "change_message": "[]"}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 86, "fields": {"action_time": "2017-06-11T18:17:15.963Z", "user": 2, "content_type": 10, "object_id": "33", "object_repr": "Titre du livre : Le Livre perdu des sortil\u00e8ges\nAuteur : Harkness, Deborah\nPropri\u00e9taire : VIARD, Constance", "action_flag": 2, "change_message": "[]"}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 87, "fields": {"action_time": "2017-06-11T18:17:31.687Z", "user": 2, "content_type": 10, "object_id": "18", "object_repr": "Titre du livre : L'\u00e9lixir d'oubli\nAuteur : Pevel, Pierre\nPropri\u00e9taire : None", "action_flag": 2, "change_message": "[{\"changed\": {\"fields\": [\"image\"]}}]"}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 88, "fields": {"action_time": "2017-06-11T18:17:52.046Z", "user": 2, "content_type": 10, "object_id": "30", "object_repr": "Titre du livre : Le Paris des merveilles - L'\u00e9lixir d'oubli\nAuteur : Pevel, Pierre\nPropri\u00e9taire : None", "action_flag": 2, "change_message": "[]"}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 89, "fields": {"action_time": "2017-06-11T18:18:10.965Z", "user": 2, "content_type": 10, "object_id": "30", "object_repr": "Titre du livre : Le Paris des merveilles - L'\u00e9lixir d'oubli\nAuteur : Pevel, Pierre\nPropri\u00e9taire : None", "action_flag": 2, "change_message": "[]"}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 90, "fields": {"action_time": "2017-06-11T18:18:41.700Z", "user": 2, "content_type": 10, "object_id": "17", "object_repr": "Titre du livre : Le Paris des Merveilles - Les enchantements d'Ambremer\nAuteur : Pevel, Pierre\nPropri\u00e9taire : None", "action_flag": 2, "change_message": "[{\"changed\": {\"fields\": [\"titre\"]}}]"}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 91, "fields": {"action_time": "2017-06-11T18:19:00.774Z", "user": 2, "content_type": 10, "object_id": "19", "object_repr": "Titre du livre : Le royaume immobile\nAuteur : Pevel, Pierre\nPropri\u00e9taire : None", "action_flag": 3, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 92, "fields": {"action_time": "2017-06-11T18:19:30.734Z", "user": 2, "content_type": 10, "object_id": "18", "object_repr": "Titre du livre : Le Paris des Merveilles - Le royaume immobile\nAuteur : Pevel, Pierre\nPropri\u00e9taire : None", "action_flag": 2, "change_message": "[{\"changed\": {\"fields\": [\"titre\", \"numero\"]}}]"}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 93, "fields": {"action_time": "2017-06-11T18:20:07.744Z", "user": 2, "content_type": 10, "object_id": "30", "object_repr": "Titre du livre : Le Paris des Merveilles - L'\u00e9lixir d'oubli\nAuteur : Pevel, Pierre\nPropri\u00e9taire : VIARD, Constance", "action_flag": 2, "change_message": "[{\"changed\": {\"fields\": [\"titre\", \"numero\", \"proprietaire\", \"image\"]}}]"}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 94, "fields": {"action_time": "2017-06-11T18:20:23.426Z", "user": 2, "content_type": 10, "object_id": "17", "object_repr": "Titre du livre : Le Paris des Merveilles - Les enchantements d'Ambremer\nAuteur : Pevel, Pierre\nPropri\u00e9taire : None", "action_flag": 2, "change_message": "[{\"changed\": {\"fields\": [\"image\"]}}]"}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 95, "fields": {"action_time": "2017-06-11T18:20:50.616Z", "user": 2, "content_type": 10, "object_id": "23", "object_repr": "Titre du livre : Le quintette de Bergame\nAuteur : Exbrayat\nPropri\u00e9taire : None", "action_flag": 2, "change_message": "[{\"changed\": {\"fields\": [\"image\"]}}]"}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 96, "fields": {"action_time": "2017-06-11T18:21:54.885Z", "user": 2, "content_type": 10, "object_id": "26", "object_repr": "Titre du livre : Les fian\u00e7ailles d'Imog\u00e8ne\nAuteur : Exbrayat\nPropri\u00e9taire : None", "action_flag": 2, "change_message": "[{\"changed\": {\"fields\": [\"image\"]}}]"}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 97, "fields": {"action_time": "2017-06-11T19:41:40.806Z", "user": 1, "content_type": 10, "object_id": "34", "object_repr": "Titre du livre : World of Warcraft : Hurlorage t\nAuteur : Knaak, Richard A.\nPropri\u00e9taire : VIARD, K\u00e9vin", "action_flag": 3, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 98, "fields": {"action_time": "2017-06-11T19:57:15.746Z", "user": 1, "content_type": 10, "object_id": "35", "object_repr": "Titre du livre : World of Warcraft : Hurlorage t\nAuteur : Knaak, Richard A.\nPropri\u00e9taire : VIARD, K\u00e9vin", "action_flag": 3, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 99, "fields": {"action_time": "2017-06-11T20:03:57.026Z", "user": 1, "content_type": 10, "object_id": "36", "object_repr": "Titre du livre : World of Warcraft : Hurlorage t\nAuteur : Knaak, Richard A.\nPropri\u00e9taire : VIARD, K\u00e9vin", "action_flag": 3, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 100, "fields": {"action_time": "2017-06-11T20:19:20.849Z", "user": 1, "content_type": 10, "object_id": "37", "object_repr": "Titre du livre : test\nAuteur : Golden, Christie\nPropri\u00e9taire : None", "action_flag": 3, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 101, "fields": {"action_time": "2017-06-12T11:19:24.677Z", "user": 1, "content_type": 7, "object_id": "15", "object_repr": "test2", "action_flag": 3, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 102, "fields": {"action_time": "2017-06-12T11:28:54.801Z", "user": 1, "content_type": 7, "object_id": "16", "object_repr": "", "action_flag": 3, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 103, "fields": {"action_time": "2017-06-12T12:35:32.161Z", "user": 1, "content_type": 7, "object_id": "17", "object_repr": "", "action_flag": 3, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 104, "fields": {"action_time": "2017-06-12T16:18:34.188Z", "user": 1, "content_type": 7, "object_id": "18", "object_repr": "plop", "action_flag": 3, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 105, "fields": {"action_time": "2017-06-12T17:29:56.434Z", "user": 1, "content_type": 8, "object_id": "8", "object_repr": "coucou", "action_flag": 3, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 106, "fields": {"action_time": "2017-06-13T08:09:10.203Z", "user": 1, "content_type": 4, "object_id": "3", "object_repr": "toto", "action_flag": 1, "change_message": "[{\"added\": {}}]"}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 107, "fields": {"action_time": "2017-06-13T08:09:31.665Z", "user": 1, "content_type": 4, "object_id": "3", "object_repr": "toto", "action_flag": 2, "change_message": "[]"}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 108, "fields": {"action_time": "2017-06-13T08:12:45.379Z", "user": 1, "content_type": 10, "object_id": "39", "object_repr": "Titre du livre : test\nAuteur : Golden, Christie\nPropri\u00e9taire : None", "action_flag": 3, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 141, "fields": {"action_time": "2017-06-20T11:22:22.697Z", "user": 1, "content_type": 8, "object_id": "3", "object_repr": "\u00c9ditions du masque", "action_flag": 2, "change_message": "[{\"changed\": {\"fields\": [\"isdn\"]}}]"}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 142, "fields": {"action_time": "2017-06-20T11:32:13.125Z", "user": 1, "content_type": 8, "object_id": "4", "object_repr": "Folio", "action_flag": 2, "change_message": "[{\"changed\": {\"fields\": [\"isdn\"]}}]"}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 143, "fields": {"action_time": "2017-06-20T11:33:44.248Z", "user": 1, "content_type": 8, "object_id": "7", "object_repr": "Livre de poche", "action_flag": 2, "change_message": "[{\"changed\": {\"fields\": [\"isdn\"]}}]"}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 144, "fields": {"action_time": "2017-06-20T11:34:49.861Z", "user": 1, "content_type": 8, "object_id": "2", "object_repr": "Milady", "action_flag": 2, "change_message": "[{\"changed\": {\"fields\": [\"isdn\"]}}]"}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 145, "fields": {"action_time": "2017-06-20T11:35:21.709Z", "user": 1, "content_type": 8, "object_id": "1", "object_repr": "Panini France", "action_flag": 2, "change_message": "[{\"changed\": {\"fields\": [\"isdn\"]}}]"}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 146, "fields": {"action_time": "2017-06-20T11:36:34.192Z", "user": 1, "content_type": 8, "object_id": "5", "object_repr": "Pocket", "action_flag": 2, "change_message": "[{\"changed\": {\"fields\": [\"isdn\"]}}]"}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 147, "fields": {"action_time": "2017-06-20T11:38:22.325Z", "user": 1, "content_type": 8, "object_id": "6", "object_repr": "Paquet", "action_flag": 2, "change_message": "[{\"changed\": {\"fields\": [\"isdn\"]}}]"}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 148, "fields": {"action_time": "2017-07-03T12:53:22.128Z", "user": 1, "content_type": 10, "object_id": "72", "object_repr": "Titre du livre : World Of Warcraft L'Effondrement\nAuteur : Golden, Christie\nPropri\u00e9taire : None", "action_flag": 3, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 149, "fields": {"action_time": "2017-07-03T12:58:11.021Z", "user": 1, "content_type": 7, "object_id": "20", "object_repr": "ijuuu", "action_flag": 3, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 150, "fields": {"action_time": "2017-07-03T12:58:11.045Z", "user": 1, "content_type": 7, "object_id": "19", "object_repr": "tst", "action_flag": 3, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 151, "fields": {"action_time": "2017-07-18T15:40:51.568Z", "user": 1, "content_type": 4, "object_id": "4", "object_repr": "greg", "action_flag": 1, "change_message": "[{\"added\": {}}]"}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 152, "fields": {"action_time": "2017-07-18T15:49:32.920Z", "user": 1, "content_type": 4, "object_id": "4", "object_repr": "greg", "action_flag": 3, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 153, "fields": {"action_time": "2017-07-18T15:49:52.691Z", "user": 1, "content_type": 4, "object_id": "1", "object_repr": "kviard", "action_flag": 2, "change_message": "[{\"changed\": {\"fields\": [\"first_name\", \"last_name\"]}}]"}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 154, "fields": {"action_time": "2017-07-18T15:50:08.596Z", "user": 1, "content_type": 4, "object_id": "1", "object_repr": "kviard", "action_flag": 2, "change_message": "[{\"changed\": {\"fields\": [\"last_name\"]}}]"}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 155, "fields": {"action_time": "2017-07-29T10:30:24.656Z", "user": 2, "content_type": 10, "object_id": "73", "object_repr": "Titre du livre : S\u00e9rie Z\nAuteur : Erre, J. M.\nPropri\u00e9taire : EMERIAU, Vincent", "action_flag": 2, "change_message": "[{\"changed\": {\"fields\": [\"image\"]}}]"}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 156, "fields": {"action_time": "2017-07-29T10:31:17.270Z", "user": 2, "content_type": 9, "object_id": "5", "object_repr": "Jan, \u00c9milie", "action_flag": 1, "change_message": "[{\"added\": {}}]"}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 157, "fields": {"action_time": "2017-07-29T10:31:33.246Z", "user": 2, "content_type": 9, "object_id": "6", "object_repr": "EMERIAU, Henri", "action_flag": 1, "change_message": "[{\"added\": {}}]"}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 158, "fields": {"action_time": "2017-07-29T10:31:46.301Z", "user": 2, "content_type": 9, "object_id": "5", "object_repr": "JAN, \u00c9milie", "action_flag": 2, "change_message": "[{\"changed\": {\"fields\": [\"nom\"]}}]"}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 159, "fields": {"action_time": "2017-07-29T10:40:08.849Z", "user": 2, "content_type": 10, "object_id": "75", "object_repr": "Titre du livre : Confessions D'Une Fan De Jane Austen\nAuteur : Viera Rigler, Laurie\nPropri\u00e9taire : None", "action_flag": 2, "change_message": "[{\"changed\": {\"fields\": [\"image\"]}}]"}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 160, "fields": {"action_time": "2017-07-29T10:44:19.146Z", "user": 2, "content_type": 10, "object_id": "76", "object_repr": "Titre du livre : Rams\u00e8s - La dame d'Abou Simbel\nAuteur : Jacq, Christian\nPropri\u00e9taire : VIARD, Constance", "action_flag": 1, "change_message": "[{\"added\": {}}]"}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 161, "fields": {"action_time": "2017-07-29T10:52:42.498Z", "user": 2, "content_type": 10, "object_id": "77", "object_repr": "Titre du livre : Meurtre en M\u00e9sopotamie\nAuteur : Christie, Agatha\nPropri\u00e9taire : None", "action_flag": 1, "change_message": "[{\"added\": {}}]"}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 162, "fields": {"action_time": "2017-07-29T10:53:29.905Z", "user": 2, "content_type": 7, "object_id": "23", "object_repr": "Dala\u00ef-Lama", "action_flag": 1, "change_message": "[{\"added\": {}}]"}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 163, "fields": {"action_time": "2017-07-29T11:01:14.510Z", "user": 2, "content_type": 10, "object_id": "78", "object_repr": "Titre du livre : 108 perles de sagesse du Dala\u00ef-Lama pour parvenir \u00e0 la s\u00e9r\u00e9nit\u00e9\nAuteur : Dala\u00ef-Lama\nPropri\u00e9taire : VIARD, K\u00e9vin", "action_flag": 1, "change_message": "[{\"added\": {}}]"}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 164, "fields": {"action_time": "2017-07-29T11:06:17.866Z", "user": 2, "content_type": 10, "object_id": "79", "object_repr": "Titre du livre : Tout l'univers dans un atome\nAuteur : Dala\u00ef-Lama\nPropri\u00e9taire : None", "action_flag": 1, "change_message": "[{\"added\": {}}]"}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 165, "fields": {"action_time": "2017-07-29T11:10:32.499Z", "user": 2, "content_type": 10, "object_id": "80", "object_repr": "Titre du livre : Mon autobiographie spirituelle\nAuteur : Dala\u00ef-Lama\nPropri\u00e9taire : VIARD, K\u00e9vin", "action_flag": 1, "change_message": "[{\"added\": {}}]"}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 166, "fields": {"action_time": "2017-07-29T11:10:57.325Z", "user": 2, "content_type": 10, "object_id": "80", "object_repr": "Titre du livre : Mon autobiographie spirituelle\nAuteur : Dala\u00ef-Lama\nPropri\u00e9taire : VIARD, K\u00e9vin", "action_flag": 2, "change_message": "[{\"changed\": {\"fields\": [\"image\"]}}]"}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 167, "fields": {"action_time": "2017-07-29T11:11:55.140Z", "user": 2, "content_type": 8, "object_id": "9", "object_repr": "J'ai lu", "action_flag": 1, "change_message": "[{\"added\": {}}]"}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 168, "fields": {"action_time": "2017-07-29T11:14:55.524Z", "user": 2, "content_type": 10, "object_id": "81", "object_repr": "Titre du livre : Le Dala\u00ef-Lama parle de J\u00e9sus\nAuteur : Dala\u00ef-Lama\nPropri\u00e9taire : VIARD, K\u00e9vin", "action_flag": 1, "change_message": "[{\"added\": {}}]"}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 169, "fields": {"action_time": "2017-07-29T11:21:13.489Z", "user": 2, "content_type": 10, "object_id": "82", "object_repr": "Titre du livre : Poirot joue le jeu - Un, deux, trois ...\nAuteur : Christie, Agatha\nPropri\u00e9taire : VIARD, Constance", "action_flag": 1, "change_message": "[{\"added\": {}}]"}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 170, "fields": {"action_time": "2017-07-29T11:21:36.404Z", "user": 2, "content_type": 7, "object_id": "24", "object_repr": "Pu\u00e9rtolas, Romain", "action_flag": 1, "change_message": "[{\"added\": {}}]"}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 171, "fields": {"action_time": "2017-07-29T11:25:35.680Z", "user": 2, "content_type": 10, "object_id": "83", "object_repr": "Titre du livre : Re-Vive l'empereur\nAuteur : Pu\u00e9rtolas, Romain\nPropri\u00e9taire : None", "action_flag": 1, "change_message": "[{\"added\": {}}]"}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 172, "fields": {"action_time": "2017-07-29T11:27:02.561Z", "user": 2, "content_type": 10, "object_id": "32", "object_repr": "Titre du livre : Lieutenant Mac Fly\nAuteur : Barboul\nPropri\u00e9taire : VIARD, Constance", "action_flag": 2, "change_message": "[{\"changed\": {\"fields\": [\"proprietaire\", \"image\"]}}]"}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 173, "fields": {"action_time": "2017-07-29T11:28:03.127Z", "user": 2, "content_type": 10, "object_id": "16", "object_repr": "Titre du livre : Une m\u00e9moire d'\u00e9l\u00e9phant\nAuteur : Christie, Agatha\nPropri\u00e9taire : VIARD, Constance", "action_flag": 2, "change_message": "[{\"changed\": {\"fields\": [\"image\"]}}]"}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 174, "fields": {"action_time": "2017-07-29T11:29:05.879Z", "user": 2, "content_type": 10, "object_id": "22", "object_repr": "Titre du livre : Au \"Trois cassoulets\"\nAuteur : Exbrayat\nPropri\u00e9taire : None", "action_flag": 2, "change_message": "[{\"changed\": {\"fields\": [\"image\"]}}]"}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 175, "fields": {"action_time": "2017-07-29T11:30:37.448Z", "user": 2, "content_type": 10, "object_id": "21", "object_repr": "Titre du livre : Le plus beau des bersagliers\nAuteur : Exbrayat\nPropri\u00e9taire : None", "action_flag": 2, "change_message": "[{\"changed\": {\"fields\": [\"image\"]}}]"}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 176, "fields": {"action_time": "2017-07-29T11:31:33.444Z", "user": 2, "content_type": 10, "object_id": "20", "object_repr": "Titre du livre : Mandolines et barbouzes\nAuteur : Exbrayat\nPropri\u00e9taire : None", "action_flag": 2, "change_message": "[{\"changed\": {\"fields\": [\"image\"]}}]"}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 177, "fields": {"action_time": "2017-07-29T11:32:33.776Z", "user": 2, "content_type": 10, "object_id": "29", "object_repr": "Titre du livre : Un bien bel homme\nAuteur : Exbrayat\nPropri\u00e9taire : None", "action_flag": 2, "change_message": "[{\"changed\": {\"fields\": [\"image\"]}}]"}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 178, "fields": {"action_time": "2017-07-29T11:35:25.627Z", "user": 2, "content_type": 10, "object_id": "31", "object_repr": "Titre du livre : Rams\u00e8s - La bataille de Kadesh\nAuteur : Jacq, Christian\nPropri\u00e9taire : None", "action_flag": 2, "change_message": "[{\"changed\": {\"fields\": [\"image\"]}}]"}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 179, "fields": {"action_time": "2017-07-29T11:36:07.650Z", "user": 2, "content_type": 10, "object_id": "74", "object_repr": "Titre du livre : Confessions D'Une Fan De Jane Austen\nAuteur : Viera Rigler, Laurie\nPropri\u00e9taire : None", "action_flag": 3, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 180, "fields": {"action_time": "2017-07-29T11:36:15.092Z", "user": 2, "content_type": 10, "object_id": "75", "object_repr": "Titre du livre : Confessions D'Une Fan De Jane Austen\nAuteur : Viera Rigler, Laurie\nPropri\u00e9taire : None", "action_flag": 2, "change_message": "[]"}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 181, "fields": {"action_time": "2017-07-30T09:55:18.967Z", "user": 2, "content_type": 10, "object_id": "84", "object_repr": "Titre du livre : Poirot joue le jeu\nAuteur : Christie, Agatha\nPropri\u00e9taire : None", "action_flag": 1, "change_message": "[{\"added\": {}}]"}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 182, "fields": {"action_time": "2017-07-30T09:58:44.426Z", "user": 2, "content_type": 10, "object_id": "85", "object_repr": "Titre du livre : Meurtre au champagne\nAuteur : Christie, Agatha\nPropri\u00e9taire : None", "action_flag": 1, "change_message": "[{\"added\": {}}]"}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 183, "fields": {"action_time": "2017-07-30T10:00:16.076Z", "user": 2, "content_type": 10, "object_id": "86", "object_repr": "Titre du livre : Cartes sur table\nAuteur : Christie, Agatha\nPropri\u00e9taire : None", "action_flag": 1, "change_message": "[{\"added\": {}}]"}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 184, "fields": {"action_time": "2017-07-30T10:02:04.270Z", "user": 2, "content_type": 10, "object_id": "87", "object_repr": "Titre du livre : All\u00f4, Hercule Poirot\nAuteur : Christie, Agatha\nPropri\u00e9taire : None", "action_flag": 1, "change_message": "[{\"added\": {}}]"}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 185, "fields": {"action_time": "2017-07-30T10:04:56.016Z", "user": 2, "content_type": 10, "object_id": "88", "object_repr": "Titre du livre : L'affaire Protheroe\nAuteur : Christie, Agatha\nPropri\u00e9taire : None", "action_flag": 1, "change_message": "[{\"added\": {}}]"}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 186, "fields": {"action_time": "2017-07-30T10:09:26.402Z", "user": 2, "content_type": 10, "object_id": "89", "object_repr": "Titre du livre : La plume empoisonn\u00e9e\nAuteur : Christie, Agatha\nPropri\u00e9taire : None", "action_flag": 1, "change_message": "[{\"added\": {}}]"}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 187, "fields": {"action_time": "2017-07-30T10:14:58.802Z", "user": 2, "content_type": 10, "object_id": "90", "object_repr": "Titre du livre : \u00c0 l'h\u00f4tel Bertram\nAuteur : Christie, Agatha\nPropri\u00e9taire : None", "action_flag": 1, "change_message": "[{\"added\": {}}]"}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 188, "fields": {"action_time": "2017-07-30T10:19:14.773Z", "user": 2, "content_type": 10, "object_id": "91", "object_repr": "Titre du livre : La maison biscornue\nAuteur : Christie, Agatha\nPropri\u00e9taire : None", "action_flag": 1, "change_message": "[{\"added\": {}}]"}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 189, "fields": {"action_time": "2017-07-30T10:21:12.216Z", "user": 2, "content_type": 10, "object_id": "92", "object_repr": "Titre du livre : Mort sur le Nil\nAuteur : Christie, Agatha\nPropri\u00e9taire : None", "action_flag": 1, "change_message": "[{\"added\": {}}]"}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 190, "fields": {"action_time": "2017-07-30T10:22:50.786Z", "user": 2, "content_type": 10, "object_id": "92", "object_repr": "Titre du livre : Mort sur le Nil\nAuteur : Christie, Agatha\nPropri\u00e9taire : None", "action_flag": 2, "change_message": "[{\"changed\": {\"fields\": [\"image\"]}}]"}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 191, "fields": {"action_time": "2017-07-30T10:25:21.259Z", "user": 2, "content_type": 10, "object_id": "93", "object_repr": "Titre du livre : Le chat et les pigeons\nAuteur : Christie, Agatha\nPropri\u00e9taire : None", "action_flag": 1, "change_message": "[{\"added\": {}}]"}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 192, "fields": {"action_time": "2017-07-30T10:27:59.883Z", "user": 2, "content_type": 10, "object_id": "94", "object_repr": "Titre du livre : Le crime de L'Orient-Express\nAuteur : Christie, Agatha\nPropri\u00e9taire : None", "action_flag": 1, "change_message": "[{\"added\": {}}]"}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 193, "fields": {"action_time": "2017-07-30T10:29:58.038Z", "user": 2, "content_type": 10, "object_id": "95", "object_repr": "Titre du livre : Mr Parker Pyne\nAuteur : Christie, Agatha\nPropri\u00e9taire : None", "action_flag": 1, "change_message": "[{\"added\": {}}]"}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 194, "fields": {"action_time": "2017-07-30T10:31:49.214Z", "user": 2, "content_type": 10, "object_id": "96", "object_repr": "Titre du livre : Mrs McGinty est morte\nAuteur : Christie, Agatha\nPropri\u00e9taire : None", "action_flag": 1, "change_message": "[{\"added\": {}}]"}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 195, "fields": {"action_time": "2017-07-30T10:35:28.200Z", "user": 2, "content_type": 10, "object_id": "97", "object_repr": "Titre du livre : Le couteau sur la nuque\nAuteur : Christie, Agatha\nPropri\u00e9taire : None", "action_flag": 1, "change_message": "[{\"added\": {}}]"}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 196, "fields": {"action_time": "2017-08-22T13:08:41.303Z", "user": 2, "content_type": 9, "object_id": "7", "object_repr": "Donn\u00e9 par, Marie-H\u00e9l\u00e8ne Mauries", "action_flag": 1, "change_message": "[{\"added\": {}}]"}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 197, "fields": {"action_time": "2017-08-22T13:11:25.309Z", "user": 2, "content_type": 10, "object_id": "99", "object_repr": "Titre du livre : Un long chemin vers la libert\u00e9\nAuteur : Mandela, Nelson\nPropri\u00e9taire : Donn\u00e9 par, Marie-H\u00e9l\u00e8ne Mauries", "action_flag": 2, "change_message": "[{\"changed\": {\"fields\": [\"proprietaire\"]}}]"}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 198, "fields": {"action_time": "2017-08-22T13:12:08.708Z", "user": 2, "content_type": 8, "object_id": "10", "object_repr": "Points", "action_flag": 1, "change_message": "[{\"added\": {}}]"}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 199, "fields": {"action_time": "2017-08-22T13:16:54.522Z", "user": 1, "content_type": 7, "object_id": "26", "object_repr": "Musso, Guillaume", "action_flag": 2, "change_message": "[{\"changed\": {\"fields\": [\"datenaissance\", \"histoire\"]}}]"}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 200, "fields": {"action_time": "2017-08-22T13:32:49.261Z", "user": 1, "content_type": 10, "object_id": "112", "object_repr": "Titre du livre : Et Apres\nAuteur : Musso, Guillaume\nPropri\u00e9taire : Donn\u00e9 par, Marie-H\u00e9l\u00e8ne Mauries", "action_flag": 3, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 201, "fields": {"action_time": "2017-08-22T13:49:58.442Z", "user": 1, "content_type": 10, "object_id": "119", "object_repr": "Titre du livre : Les Fr\u00e8res Lumi\u00e8re: L'Invention Du Cin\u00e9ma\nAuteur : Rittaut-Hutinet, Jacques\nPropri\u00e9taire : Donn\u00e9 par, Marie-H\u00e9l\u00e8ne Mauries", "action_flag": 2, "change_message": "[{\"changed\": {\"fields\": [\"image\"]}}]"}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 202, "fields": {"action_time": "2017-08-22T13:52:48.256Z", "user": 1, "content_type": 10, "object_id": "120", "object_repr": "Titre du livre : test\nAuteur : Afroula\nPropri\u00e9taire : None", "action_flag": 3, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 203, "fields": {"action_time": "2017-08-22T13:56:05.466Z", "user": 1, "content_type": 10, "object_id": "121", "object_repr": "Titre du livre : test\nAuteur : Afroula\nPropri\u00e9taire : None", "action_flag": 3, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 204, "fields": {"action_time": "2017-08-23T08:05:44.584Z", "user": 1, "content_type": 10, "object_id": "122", "object_repr": "Titre du livre : test\nAuteur : Afroula\nPropri\u00e9taire : None", "action_flag": 3, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 205, "fields": {"action_time": "2017-08-23T08:08:05.719Z", "user": 1, "content_type": 10, "object_id": "123", "object_repr": "Titre du livre : test\nAuteur : Afroula\nPropri\u00e9taire : None", "action_flag": 3, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 206, "fields": {"action_time": "2017-08-23T08:19:52.718Z", "user": 1, "content_type": 10, "object_id": "124", "object_repr": "Titre du livre : test\nAuteur : Afroula\nPropri\u00e9taire : None", "action_flag": 3, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 207, "fields": {"action_time": "2017-08-23T08:26:31.850Z", "user": 1, "content_type": 10, "object_id": "125", "object_repr": "Titre du livre : test\nAuteur : Afroula\nPropri\u00e9taire : None", "action_flag": 3, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 208, "fields": {"action_time": "2017-08-23T08:29:54.694Z", "user": 1, "content_type": 10, "object_id": "126", "object_repr": "Titre du livre : test\nAuteur : Afroula\nPropri\u00e9taire : None", "action_flag": 3, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 209, "fields": {"action_time": "2017-08-23T08:48:35.958Z", "user": 1, "content_type": 10, "object_id": "128", "object_repr": "Titre du livre : test\nAuteur : Afroula\nPropri\u00e9taire : None", "action_flag": 3, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 210, "fields": {"action_time": "2017-08-23T08:48:35.977Z", "user": 1, "content_type": 10, "object_id": "127", "object_repr": "Titre du livre : test\nAuteur : Afroula\nPropri\u00e9taire : None", "action_flag": 3, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 211, "fields": {"action_time": "2017-08-23T09:24:34.853Z", "user": 1, "content_type": 10, "object_id": "129", "object_repr": "Titre du livre : test\nAuteur : Afroula\nPropri\u00e9taire : None", "action_flag": 2, "change_message": "[{\"changed\": {\"fields\": [\"image\"]}}]"}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 212, "fields": {"action_time": "2017-08-23T09:35:22.690Z", "user": 1, "content_type": 10, "object_id": "129", "object_repr": "Titre du livre : test\nAuteur : Afroula\nPropri\u00e9taire : None", "action_flag": 3, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 213, "fields": {"action_time": "2017-08-23T09:35:37.850Z", "user": 1, "content_type": 10, "object_id": "130", "object_repr": "Titre du livre : test\nAuteur : Afroula\nPropri\u00e9taire : None", "action_flag": 3, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 214, "fields": {"action_time": "2017-08-23T09:35:56.956Z", "user": 1, "content_type": 7, "object_id": "36", "object_repr": "test2", "action_flag": 3, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 215, "fields": {"action_time": "2017-08-23T12:28:10.689Z", "user": 2, "content_type": 7, "object_id": "66", "object_repr": "Teul\u00e9, Jean", "action_flag": 2, "change_message": "[{\"changed\": {\"fields\": [\"prenom\"]}}]"}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 216, "fields": {"action_time": "2017-08-23T12:28:26.988Z", "user": 2, "content_type": 7, "object_id": "63", "object_repr": "Charles-Roux, Edmonde", "action_flag": 2, "change_message": "[{\"changed\": {\"fields\": [\"prenom\"]}}]"}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 217, "fields": {"action_time": "2017-08-23T12:38:34.547Z", "user": 2, "content_type": 7, "object_id": "71", "object_repr": "de la Fontaine, Jean", "action_flag": 2, "change_message": "[{\"changed\": {\"fields\": [\"prenom\"]}}]"}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 218, "fields": {"action_time": "2017-08-23T13:10:39.567Z", "user": 2, "content_type": 8, "object_id": "35", "object_repr": "Librio", "action_flag": 3, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 219, "fields": {"action_time": "2017-08-23T13:28:46.627Z", "user": 2, "content_type": 7, "object_id": "98", "object_repr": "Giraudoux, Jean", "action_flag": 2, "change_message": "[{\"changed\": {\"fields\": [\"prenom\"]}}]"}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 220, "fields": {"action_time": "2017-08-23T13:32:59.298Z", "user": 2, "content_type": 7, "object_id": "99", "object_repr": "Shaw, simon", "action_flag": 2, "change_message": "[{\"changed\": {\"fields\": [\"nom\"]}}]"}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 221, "fields": {"action_time": "2017-08-23T13:42:12.319Z", "user": 1, "content_type": 8, "object_id": "9", "object_repr": "J'ai lu", "action_flag": 3, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 222, "fields": {"action_time": "2017-08-23T14:27:09.309Z", "user": 2, "content_type": 10, "object_id": "275", "object_repr": "Titre du livre : Un jour je m'en irai sans en avoir tout dit\nAuteur : d'Ormesson, Jean\nPropri\u00e9taire : VIARD, Constance", "action_flag": 2, "change_message": "[{\"changed\": {\"fields\": [\"titre\"]}}]"}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 223, "fields": {"action_time": "2017-08-23T15:08:22.512Z", "user": 2, "content_type": 10, "object_id": "314", "object_repr": "Titre du livre : Souvenirs d'enfance - Le ch\u00e2teau de ma m\u00e8re\nAuteur : Pagnol, Marcel\nPropri\u00e9taire : VIARD, Constance", "action_flag": 2, "change_message": "[{\"changed\": {\"fields\": [\"titre\"]}}]"}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 224, "fields": {"action_time": "2017-08-24T08:40:07.261Z", "user": 2, "content_type": 7, "object_id": "190", "object_repr": "Racine, Jean", "action_flag": 2, "change_message": "[{\"changed\": {\"fields\": [\"prenom\"]}}]"}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 225, "fields": {"action_time": "2017-08-24T08:40:24.636Z", "user": 2, "content_type": 7, "object_id": "177", "object_repr": "Stackpole, Michael", "action_flag": 3, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 226, "fields": {"action_time": "2017-08-24T08:43:53.877Z", "user": 2, "content_type": 10, "object_id": "377", "object_repr": "Titre du livre : J'ai \u00e9pous\u00e9 un con\nAuteur : Bouquet, Agn\u00e8s\nPropri\u00e9taire : Donn\u00e9 par, Marie-H\u00e9l\u00e8ne Mauries", "action_flag": 2, "change_message": "[{\"changed\": {\"fields\": [\"titre\"]}}]"}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 227, "fields": {"action_time": "2017-08-24T08:46:04.463Z", "user": 2, "content_type": 7, "object_id": "195", "object_repr": "Lebrun, Fran\u00e7ois", "action_flag": 2, "change_message": "[{\"changed\": {\"fields\": [\"prenom\"]}}]"}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 228, "fields": {"action_time": "2017-08-24T09:09:00.323Z", "user": 2, "content_type": 8, "object_id": "17", "object_repr": "J'ai Lu", "action_flag": 2, "change_message": "[{\"changed\": {\"fields\": [\"nom\"]}}]"}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 229, "fields": {"action_time": "2017-08-24T09:32:29.898Z", "user": 2, "content_type": 7, "object_id": "217", "object_repr": "Carter, Stephen", "action_flag": 2, "change_message": "[{\"changed\": {\"fields\": [\"prenom\"]}}]"}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 230, "fields": {"action_time": "2017-08-24T10:06:32.385Z", "user": 2, "content_type": 10, "object_id": "438", "object_repr": "Titre du livre : Histoire de la France et des Fran\u00e7ais - 1408/1498 : Le Moyen-\u00c2ge s'ach\u00e8ve\nAuteur : Castelot, Andr\u00e9\nPropri\u00e9taire : Donn\u00e9 par, Marie-H\u00e9l\u00e8ne Mauries", "action_flag": 2, "change_message": "[{\"changed\": {\"fields\": [\"titre\"]}}]"}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 231, "fields": {"action_time": "2017-08-24T10:06:48.149Z", "user": 2, "content_type": 10, "object_id": "437", "object_repr": "Titre du livre : Histoire de la France et des Fran\u00e7ais - 1643/1715 : Les rayons du Soleil\nAuteur : Castelot, Andr\u00e9\nPropri\u00e9taire : Donn\u00e9 par, Marie-H\u00e9l\u00e8ne Mauries", "action_flag": 2, "change_message": "[{\"changed\": {\"fields\": [\"titre\"]}}]"}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 232, "fields": {"action_time": "2017-08-24T10:07:03.440Z", "user": 2, "content_type": 10, "object_id": "439", "object_repr": "Titre du livre : Histoire de la France et des Fran\u00e7ais - 1814/1870 : Le si\u00e8cle des r\u00e9volutions\nAuteur : Castelot, Andr\u00e9\nPropri\u00e9taire : Donn\u00e9 par, Marie-H\u00e9l\u00e8ne Mauries", "action_flag": 2, "change_message": "[{\"changed\": {\"fields\": [\"titre\"]}}]"}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 233, "fields": {"action_time": "2017-08-24T10:35:48.102Z", "user": 2, "content_type": 10, "object_id": "478", "object_repr": "Titre du livre : Cocktail time\nAuteur : Wodehouse, P. G.\nPropri\u00e9taire : EMERIAU, Vincent", "action_flag": 2, "change_message": "[{\"changed\": {\"fields\": [\"editeur\"]}}]"}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 234, "fields": {"action_time": "2017-08-24T10:35:56.138Z", "user": 2, "content_type": 10, "object_id": "477", "object_repr": "Titre du livre : Monty, Gertrude, Sandy et les autres\nAuteur : Wodehouse, P. G.\nPropri\u00e9taire : EMERIAU, Vincent", "action_flag": 2, "change_message": "[{\"changed\": {\"fields\": [\"editeur\"]}}]"}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 235, "fields": {"action_time": "2017-09-09T07:47:09.168Z", "user": 2, "content_type": 10, "object_id": "524", "object_repr": "Titre du livre : Le livre perdu des sortil\u00e8ges - Le noeud de la sorci\u00e8re\nAuteur : Harkness, Deborah\nPropri\u00e9taire : VIARD, Constance", "action_flag": 2, "change_message": "[{\"changed\": {\"fields\": [\"numero\"]}}]"}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 236, "fields": {"action_time": "2017-09-09T07:47:25.295Z", "user": 2, "content_type": 10, "object_id": "520", "object_repr": "Titre du livre : Le Huit\nAuteur : Neville, Katherine\nPropri\u00e9taire : EMERIAU, Isabelle", "action_flag": 2, "change_message": "[{\"changed\": {\"fields\": [\"proprietaire\"]}}]"}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 237, "fields": {"action_time": "2017-09-09T07:48:01.291Z", "user": 2, "content_type": 7, "object_id": "275", "object_repr": "Michael, Halliday", "action_flag": 3, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 238, "fields": {"action_time": "2017-09-09T07:53:43.338Z", "user": 2, "content_type": 10, "object_id": "524", "object_repr": "Titre du livre : Le livre perdu des sortil\u00e8ges - Le noeud de la sorci\u00e8re\nAuteur : Harkness, Deborah\nPropri\u00e9taire : VIARD, Constance", "action_flag": 2, "change_message": "[{\"changed\": {\"fields\": [\"numero\"]}}]"}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 239, "fields": {"action_time": "2017-09-09T08:14:15.320Z", "user": 2, "content_type": 7, "object_id": "65", "object_repr": "Ionesco, Eug\u00e8ne", "action_flag": 2, "change_message": "[{\"changed\": {\"fields\": [\"prenom\"]}}]"}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 240, "fields": {"action_time": "2017-09-09T12:18:26.448Z", "user": 2, "content_type": 10, "object_id": "570", "object_repr": "Titre du livre : Pourquoi j'ai mang\u00e9 mon p\u00e8re\nAuteur : Lewis, Roy\nPropri\u00e9taire : Donn\u00e9 par, Marie-H\u00e9l\u00e8ne Mauries", "action_flag": 2, "change_message": "[{\"changed\": {\"fields\": [\"titre\"]}}]"}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 241, "fields": {"action_time": "2017-09-09T12:21:56.930Z", "user": 2, "content_type": 7, "object_id": "301", "object_repr": "O'Malley, Daniel", "action_flag": 2, "change_message": "[{\"changed\": {\"fields\": [\"prenom\"]}}]"}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 242, "fields": {"action_time": "2017-09-09T12:27:27.386Z", "user": 1, "content_type": 9, "object_id": "8", "object_repr": "Famille, Viard", "action_flag": 1, "change_message": "[{\"added\": {}}]"}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 243, "fields": {"action_time": "2017-09-09T12:54:16.268Z", "user": 2, "content_type": 7, "object_id": "315", "object_repr": "Bommart, Jean", "action_flag": 2, "change_message": "[{\"changed\": {\"fields\": [\"prenom\"]}}]"}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 244, "fields": {"action_time": "2017-09-09T12:55:14.082Z", "user": 2, "content_type": 7, "object_id": "302", "object_repr": "O'Malley, Daniel Evan", "action_flag": 3, "change_message": ""}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 245, "fields": {"action_time": "2017-09-09T13:04:59.255Z", "user": 1, "content_type": 7, "object_id": "322", "object_repr": "Yomino, Atsuro", "action_flag": 2, "change_message": "[{\"changed\": {\"fields\": [\"nom\"]}}]"}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 246, "fields": {"action_time": "2017-09-09T13:33:03.641Z", "user": 2, "content_type": 10, "object_id": "651", "object_repr": "Titre du livre : Ast\u00e9rix - Le Papyrus De C\u00e9sar\nAuteur : Goscinny, Ren\u00e9\nPropri\u00e9taire : Famille, Viard", "action_flag": 2, "change_message": "[{\"changed\": {\"fields\": [\"titre\"]}}]"}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 247, "fields": {"action_time": "2017-09-09T13:40:50.564Z", "user": 2, "content_type": 10, "object_id": "652", "object_repr": "Titre du livre : Ast\u00e9rix - Ast\u00e9rix Chez Les Pictes\nAuteur : Goscinny, Ren\u00e9\nPropri\u00e9taire : Famille, Viard", "action_flag": 2, "change_message": "[{\"changed\": {\"fields\": [\"typeLivre\"]}}]"}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 248, "fields": {"action_time": "2017-09-09T13:40:58.983Z", "user": 2, "content_type": 10, "object_id": "655", "object_repr": "Titre du livre : Ast\u00e9rix - Ast\u00e9rix et les Normands\nAuteur : Goscinny, Ren\u00e9\nPropri\u00e9taire : None", "action_flag": 2, "change_message": "[{\"changed\": {\"fields\": [\"typeLivre\"]}}]"}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 249, "fields": {"action_time": "2017-09-09T13:41:05.511Z", "user": 2, "content_type": 10, "object_id": "654", "object_repr": "Titre du livre : Ast\u00e9rix - Ast\u00e9rix L\u00e9gionnaire\nAuteur : Goscinny, Ren\u00e9\nPropri\u00e9taire : None", "action_flag": 2, "change_message": "[{\"changed\": {\"fields\": [\"typeLivre\"]}}]"}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 250, "fields": {"action_time": "2017-09-09T13:41:11.650Z", "user": 2, "content_type": 10, "object_id": "653", "object_repr": "Titre du livre : Ast\u00e9rix - Le Bouclier Arverne\nAuteur : Goscinny, Ren\u00e9\nPropri\u00e9taire : Famille, Viard", "action_flag": 2, "change_message": "[{\"changed\": {\"fields\": [\"typeLivre\"]}}]"}}, {"model": "admin.logentry", "pk": 251, "fields": {"action_time": "2017-09-09T14:05:42.796Z", "user": 2, "content_type": 10, "object_id": "689", "object_repr": "Titre du livre : Yoko Tsuno - L'Int\u00e9grale - A la poursuite du temps\nAuteur : Leloup, Roger\nPropri\u00e9taire : VIARD, Constance", "action_flag": 2, "change_message": "[{\"changed\": {\"fields\": [\"proprietaire\"]}}]"}}]